const e=[{id:"1",question:"La Ley de Ordenación de las profesiones Sanitaria es la:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ley 44/2003, de 21 de noviembre.",incorrect_answers:["Ley 11/1994, de 26 de junio.","Ley 8/2003, de 26 de julio.","Ninguna es correcta."]},{id:"2",question:`Las disposiciones de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias son
aplicables:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Tanto si la profesión se ejerce en los servicios sanitarios públicos como en el ámbito de la sanidad privada.",incorrect_answers:[`Solamente a las profesiones que tengan que ver con el ámbito público de cualquiera de las profesiones
sanitarias.`,"En todo el territorio Nacional.","Sólo si la profesión se ejerce en el ámbito de la sanidad privada."]},{id:"3",question:"La formación especializada en ciencias de la Salud:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Es una formación reglada y de carácter oficial.",incorrect_answers:["Es una formación reglada y de carácter no oficial.","Es una formación reglamentada y de carácter no oficial.","Es una formación reglamentada y de carácter oficial."]},{id:"4",question:`¿Cada cuánto tiempo los centros sanitarios revisarán que los profesionales sanitarios de su plantilla cumplen los
requisitos necesarios para ejercer la profesión?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cada tres años como mínimo.",incorrect_answers:["Cada año como mínimo.","Cada cuatro años como mínimo.","Cada diez años como mínimo."]},{id:"5",question:`¿Quiénes promoverán las actividades de investigación y docencia en todos los centros Sanitarios, como
elemento esencial para el progreso del sistema sanitario y de sus profesionales?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones educativas.",incorrect_answers:["Las Administraciones educativas, en coordinación con las Administraciones sanitarias.","Las Administraciones públicas, en coordinación con las Administraciones educativas.","Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones públicas."]},{id:"6",question:"Señale la respuesta incorrecta de acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitarias:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Los profesionales sanitarios que ejerzan en el ámbito de la asistencia sanitaria privada, así como las
personas jurídicas o entidades de titularidad privada que presten cualquier clase de servicios sanitarios, no
vienen obligados a suscribir el oportuno seguro de responsabilidad, un aval u otra garantía financiera que
cubra las indemnizaciones que se puedan derivar de un eventual daño a las personas causado con ocasión
de la prestación de tal asistencia o servicios.`,incorrect_answers:[`En el ámbito de la sanidad privada, los profesionales sanitarios podrán ejercer su actividad por cuenta propia
o ajena.`,`En cada centro sanitario o, en su caso, unidades docentes, acreditado para la formación de especialistas
existirá una comisión de docencia cuya misión será la de organizar la formación, supervisar su aplicación
práctica y controlar el cumplimiento de los objetivos que se especifican en los programas.`,`El acceso a la formación sanitaria especializada se efectuará a través de una convocatoria anual de carácter
nacional.`]},{id:"7",question:"De acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, son funciones de los farmacéuticos:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Las actividades dirigidas a la producción, conservación y dispensación de los medicamentos.",incorrect_answers:["Las funciones relativas a la promoción de la salud buco-dental.","El control de la higiene y de la tecnología en la producción y elaboración de alimentos de origen animal.",`La indicación y realización de las actividades dirigidas a la promoción y mantenimiento de la salud, a la
prevención de las enfermedades y al diagnóstico, tratamiento, terapéutica y rehabilitación de los pacientes.`]},{id:"8",question:"De acuerdo con el art. 33 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, la formación continua:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Es el proceso de enseñanza y aprendizaje activo y permanente al que tienen derecho y obligación los
profesionales sanitarios, que se inicia al finalizar los estudios de pregrado o de especialización.`,incorrect_answers:["La Ley 44/2003 no contiene referencia alguna a la formación continuada de profesionales sanitarios.",`Cualquier proceso de enseñanza y aprendizaje en el que intervenga un profesional sanitario, se determinara
formación continuada.`,"Es el proceso de enseñanza y aprendizaje al que tienen derecho y obligación los profesionales sanitarios."]},{id:"9",question:`De acuerdo con el artículo 2 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las
siguientes profesiones no tiene el carácter de profesión sanitaria titulada?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Quiromasajista.",incorrect_answers:["Fisioterapeuta.","Enfermera.","Logopeda."]},{id:"10",question:`De acuerdo con el artículo 3 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las
siguientes áreas de formación profesional no se corresponde con el nivel de grado superior?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Técnico en Cuidados Auxiliares de Enfermería.",incorrect_answers:["Técnico Superior en Higiene Bucodental.","Técnico Superior en Anatomía Patológica y Citología.","Técnico Superior en Laboratorio de Diagnóstico Clínico."]},{id:"11",question:"En el art. 43 de la Constitución Española se dispone:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Compete a los poderes públicos organizar y tutelar la salud pública a través de medidas preventivas y de las
prestaciones y servicios necesarios.`,incorrect_answers:[`Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos, que
garantice la asistencia y prestaciones sociales suficientes ante situaciones de necesidad, especialmente en
caso de desempleo. La asistencia y prestaciones complementarias serán libres.`,"Los poderes públicos aseguran la protección social, económica y jurídica de la familia.","Se reconoce el derecho a la propiedad privada y a la herencia."]},{id:"12",question:"¿En qué artículo de la Constitución Española (CE) se reconoce el derecho a la protección de la salud?:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Artículo 43 de la CE.",incorrect_answers:["Artículo 40 de la CE.","Artículo 14 de la CE.","Artículo 10 de la CE."]},{id:"13",question:'El Título I de la Constitución Española "De los derechos y deberes fundamentales" comprende los artículos:',group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Artículo 10 al 55.",incorrect_answers:["Artículo 11 al 55.","Artículo 15 al 29.","Artículo 1 al 9."]},{id:"14",question:"La Constitución Española de 1978 consta de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"169 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Títulos.",incorrect_answers:["168 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.","170 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.","169 artículos, y se estructura en un Título Preliminar y 10 Capítulos."]},{id:"15",question:"El Capítulo 4 Título I de la Constitución Española consta de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cuatro artículos.",incorrect_answers:["Un único artículo.","Tres artículos.","Dos artículos."]},{id:"16",question:`Señale cuál de los siguientes derechos no goza de las garantías que otorga el artículo 53.2 de la Constitución
Española:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El derecho a la protección de la salud.",incorrect_answers:["La libertad ideológica, religiosa y de culto.","La libertad de cátedra.","El derecho de asociación."]},{id:"17",question:`¿Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de
sus derechos y deberes? Seleccione una:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los Poderes Públicos.",incorrect_answers:["Las Leyes.","La Ley General de Sanidad.","El Sistema Nacional de Salud."]},{id:"18",question:"El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Dos Secciones, respectivamente tituladas "De los derechos fundamentales y de las libertades públicas" y
"De los derechos y deberes de los ciudadanos".`,incorrect_answers:[`Dos Secciones, respectivamente tituladas "De los españoles y los extranjeros" y "De los derechos y deberes
de los ciudadanos".`,`Tres Secciones, respectivamente tituladas "De los españoles y los extranjeros", "De los derechos y
libertades" y "De los deberes de los ciudadanos".`,"Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley."]},{id:"19",question:`Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la Constitución se
incluyen:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho de petición.",incorrect_answers:["El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad.",`El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse libremente y el
derecho a la educación.`,"El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo."]},{id:"20",question:"El derecho a la protección de la salud se encuadra:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:'En el Título I Capitulo III "De los principios rectores de la política social y económica".',incorrect_answers:['En el Título I Capitulo II, sección 2ª "De los derechos y deberes de los ciudadanos".','En el Título I Capitulo II, sección 1ª "De los derechos fundamentales y de las libertades públicas".','En el Título I Capítulo VI "De los principios rectores de la política social y económica".']},{id:"21",question:`De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de
Autonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente
Estatuto y las leyes.`,incorrect_answers:["La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración.",`La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las
políticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.`,`La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del
Tribunal Constitucional.`]},{id:"22",question:`De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,
una ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la
mayoría de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Tres quintos.",incorrect_answers:["Dos tercios.","Absoluta.","Simple."]},{id:"23",question:"Señale la proposición correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales
mediante Ley Orgánica.`,incorrect_answers:["Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado.",`La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de
reforma.`,`La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión
constitucional.`]},{id:"24",question:"El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El Título I.",incorrect_answers:["El Título V.","El Título III.","El Titulo IV."]},{id:"25",question:"El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias, 1 derogatoria y 1
disposición final.`,incorrect_answers:["202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.","202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.","200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final."]},{id:"26",question:"El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",incorrect_answers:["Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.","Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.","El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."]},{id:"27",question:"Señale la incorrecta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",incorrect_answers:["El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco.",`Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su
cargo.`,"El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."]},{id:"28",question:"¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Artículo 19.",incorrect_answers:["Artículo 16.","Artículo 37.","Artículo 43."]},{id:"29",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los derechos reconocidos en el presente Estatuto no se podrán extender a otras personas.",incorrect_answers:[`Los poderes públicos canarios reconocerán, de acuerdo con la ley, el derecho de las personas a su
identidad de género y garantizarán la no discriminación por este motivo o por su orientación sexual.`,`Los poderes públicos canarios garantizarán la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el ámbito
público y privado, y velarán por la conciliación de la vida familiar y profesional.`,"El Parlamento de Canarias tiene su sede en la ciudad de Santa Cruz de Tenerife."]},{id:"30",question:"El artículo 20 del Estatuto de Autonomía de Canarias:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Reconoce el derecho a formular instrucciones previas.",incorrect_answers:["Recoge los derechos en el ámbito de la educación.","Reconoce el derecho de acceso a la vivienda.","Recoge los derechos de las personas mayores."]},{id:"31",question:"El Título III de la Ley General de Sanidad trata de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"De la estructura del sistema sanitario público.",incorrect_answers:["Del Sistema Nacional de Salud.","De las competencias de las Administraciones Públicas.","De las competencias de las Comunidades Autónomas."]},{id:"32",question:"¿Qué es el Sistema Nacional de Salud?:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`El conjunto de los Servicios de Salud de la administración del Estado y de los Servicios de Salud de las
Comunidades Autónoma.`,incorrect_answers:["El conjunto de los Sistemas de Salud de las Comunidades Autónomas.","El conjunto de los Servicios de Salud de las Administraciones Autonómicas.",`El conjunto de los Sistemas de Salud de la administración del Estado y de los Sistemas de Salud de las
Comunidades Autónomas.`]},{id:"33",question:"La Ley General de Sanidad tiene como objeto genérico:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la
salud.`,incorrect_answers:["El ejercicio libre de las profesiones sanitarias y el de las entidades sanitarias.","El apoyo científico-técnico a las CC.AA.",`Las actuaciones sanitarias del sistema de salud, la salud mental, la salud laboral, la intervención pública en
relación con la salud individual y colectiva.`]},{id:"34",question:`Según la Ley General de Sanidad, ¿Cuántos de Servicios de Salud se constituirán dentro de una Comunidad
Autónoma?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Se constituirá un solo Servicio de Salud.",incorrect_answers:["Tantos como provincias integren a la Comunidad Autónoma.","Tantos como establezca el Estatuto de Autonomía de la respectiva Comunidad Autónoma.","La Ley General de Sanidad no establece nada al respecto."]},{id:"35",question:"El carácter público, la universalidad y gratuidad del Sistema Nacional de la Salud quedó establecido en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad.",incorrect_answers:["La Constitución Española.",`El Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto Legislativo 1/1994,
de 20 de junio.`,"La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del Personal Estatutario de los Servicios de Salud."]},{id:"36",question:`¿Quién garantizará el tiempo máximo de acceso a las prestaciones del Sistema Nacional de Salud según la Ley
General de Sanidad?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El Consejo Interterritorial.",incorrect_answers:["Los Poderes Públicos.","El Ministerio de Sanidad y Consumo.","Los Servicios de Salud de las distintas Comunidades Autónomas."]},{id:"37",question:`La Ley General de Sanidad establece en su artículo 3 que los medios y actuaciones del sistema sanitario estarán
vinculados prioritariamente a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A la promoción de la salud y a la prevención de enfermedades.",incorrect_answers:["A la promoción de la salud y de la sanidad.","A la promoción del bienestar social.","A la tutela de las garantías sanitarias y de la prevención de enfermedades."]},{id:"38",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Es una infracción sanitaria leve: el incumplimiento reiterado de los requerimientos específicos que formulen
las autoridades sanitarias.`,incorrect_answers:[`En los supuestos en que las infracciones pudieran ser constitutivas de delito, la Administración pasará el
tanto de culpa a la jurisdicción competente y se abstendrá de seguir el procedimiento sancionador mientras
la autoridad judicial no dicte sentencia firme.`,`En ningún caso se impondrá una doble sanción por los mismos hechos y en función de los mismos intereses
públicos protegidos, si bien deberán exigirse las demás responsabilidades que se deduzcan de otros hechos
o infracciones concurrentes.`,`Es una infracción muy grave: la negativa absoluta a facilitar información o prestar colaboración a los
servicios de control e inspección.`]},{id:"39",question:`¿Cuál es, según la Ley General de Sanidad, la pieza básica de los Servicios de Salud de las Comunidades
Autónomas? Seleccione una:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Las Áreas de Salud.",incorrect_answers:["Las Zonas Básicas de Salud.","Las Zonas y Áreas Básicas de Salud.","Las Gerencias de los Servicios de Salud."]},{id:"40",question:`En qué artículo de la Ley General de Sanidad se recogen los derechos de los usuarios del Sistema Nacional de
Salud:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"En su artículo 10.",incorrect_answers:["En su artículo 9.","En su artículo 11.","En su artículo 12."]},{id:"41",question:`El conjunto de las actividades, de los servicios y de las prestaciones desarrolladas por organizaciones y personas
públicas o privadas en el territorio de Canarias, que funciona de manera cooperativa y ordenada, conforme al
Plan de Salud de Canarias, para proteger y promover la salud, prevenir la enfermedad y asegurar la asistencia
sanitaria en todos los casos de pérdida de salud, es el:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sistema Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Servicio Canario de la Salud.","Sistema Nacional de la Salud.","Servicio Nacional de Salud."]},{id:"42",question:`Las funciones del Sistema Canario de la Salud se recogen en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, en el
artículo:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"3.",incorrect_answers:["2.","4.","5."]},{id:"43",question:"La igualdad en el acceso a los servicios y las prestaciones es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un principio del Sistema Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Una función del Sistema Canario de la Salud.","El fin del Sistema Canario de la Salud.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"44",question:"Según la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Servicio Canario de la Salud es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un organismo autónomo de carácter administrativo con personalidad jurídica propia.",incorrect_answers:[`Un organismo autónomo de carácter sanitario cuya personalidad jurídica se corresponde con la Ley de la
Consejería de Sanidad.`,"Un organismo autónomo de carácter asistencial exclusivamente.","Un organismo autónomo de carácter sanitario y administrativo sin personalidad jurídica propia."]},{id:"45",question:`De conformidad con el art. 23 de la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias "La estructura sanitaria pública
canaria, a través de las Administraciones públicas en el ámbito de sus respectivas competencias, desarrolla las
siguientes funciones":`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los
servicios sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación
continuada del personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y
atención integral de la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no
enumerada en el artículo mencionado.`,incorrect_answers:["De salud pública exclusivamente.",`De salud pública, asistencia sanitaria, de evaluación, control y mejora de la calidad de los servicios
sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación continuada del
personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de
la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo
mencionado.`,`De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los
servicios sanitarios y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de
la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo
mencionado.`]},{id:"46",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Gobierno de
Canarias compete:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad.",incorrect_answers:[`Aprobar, oído el Consejo de Dirección del Servicio, el Reglamento de Organización y Funcionamiento de las
Zonas Básicas de Salud y de los establecimientos hospitalarios del Servicio.`,`Nombrar y cesar a los Directores de las Zonas Básicas de Salud y centros hospitalarios del Servicio Canario
de la Salud, en los términos establecidos en esta Ley y en los reglamentos que la desarrollen.`,"Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio."]},{id:"47",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Consejero de
Sanidad compete:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio.",incorrect_answers:["Nombrar y cesar a los Directores generales del Servicio y a los Directores de las Áreas de Salud.",`Autorizar la celebración de convenios con los Cabildos y Ayuntamientos para la prestación de servicios, así
como la formación de consorcios y demás fórmulas de gestión compartida con entidades públicas.`,"Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad."]},{id:"48",question:`Las actividades, los servicios y las prestaciones directamente asumidos, establecidos y desarrollados por la
Administración de la Comunidad Autónoma en el triple campo de la promoción y protección de la salud, la
prevención de enfermedad y la asistencia sanitaria, le corresponde al:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Servicio Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Sistema Canario de la Salud.","Sistema Nacional de la Salud.","Servicio Nacional de la Salud."]},{id:"49",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias los órganos centrales de dirección y
administración del Servicio Canario de la Salud son:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Órganos colegiados: El consejo de Dirección; unipersonal: el director y los directores generales.",incorrect_answers:["Áreas de salud.","Órganos colegiados: El consejo de Dirección del Área; unipersonales: el director del Área.","Áreas de salud y Zonas Básicas de Salud."]},{id:"50",question:`De acuerdo con lo establecido en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, la asistencia sanitaria
especializada no tiene por objeto:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La investigación.",incorrect_answers:["Servir de apoyo médico quirúrgico a la atención primaria.","Colaborar en los programas de prevención y educación sanitaria.","Participar, en la forma que en cada caso se determine, en actividades docentes."]},{id:"51",question:"Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Por Real Decreto.",incorrect_answers:["Por ley.","Por Decreto.","Por Orden."]},{id:"52",question:`Corresponde al Estado el ejercicio de las competencias en materia de evaluación, registro, autorización,
vigilancia y control de medicamentos de uso humano y veterinario y de productos sanitarios:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Con carácter exclusivo.",incorrect_answers:["En colaboración con las Comunidades Autónomas.","En colaboración con los países firmantes del Convenio relacionado con estas competencias.","En colaboración con las Corporaciones Locales."]},{id:"53",question:`¿A quién corresponde el Control sanitario de los cementerios y policía sanitaria mortuoria, sin perjuicio de las
competencias de las demás Administraciones Públicas?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A los ayuntamientos.",incorrect_answers:["A las Comunidades Autónomas.","Al Estado.","Ninguna es correcta."]},{id:"54",question:"Las funciones en materia de sanidad exterior del Ministerio de Sanidad y Consumo, se establecieron mediante:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Real Decreto.",incorrect_answers:["Ley.","Decreto.","Orden."]},{id:"55",question:"Señale la respuesta correcta en relación con las competencias de las Corporaciones Locales:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Las Corporaciones Locales participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud.",incorrect_answers:[`Son competencia exclusiva de las Corporaciones Locales la sanidad exterior y las relaciones y acuerdos
sanitarios internacionales.`,`Los ayuntamientos no tienen competencia alguna en materia de control sanitario de los cementerios y
policía sanitaria mortuoria.`,"Las Corporaciones Locales no participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud."]},{id:"56",question:"¿En qué Ley se fijan las competencias de las Administraciones Públicas en sanidad?:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ley 14/1986, de 25 de abril.",incorrect_answers:["La Ley 55/2003, de 16 de diciembre.","Ley 11/1994, de 26 de julio.","Ley 53/1984, de 26 de diciembre."]},{id:"57",question:`¿Qué título de la Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad, se dedica a las competencias de las
administraciones públicas?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Título II.",incorrect_answers:["Título I.","Título Preliminar.","Título III."]},{id:"58",question:"Las Comunidades Autónomas, ¿Qué competencias ejercen?:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Las asumidas en sus Estatutos.","Las transferidas por el Estado.","Las delegadas por el Estado."]},{id:"59",question:"¿Qué artículo de la Constitución Española fija la competencia exclusiva del Estado en materia de sanidad?:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Art. 149.",incorrect_answers:["Art. 147.","Art. 159.","Art. 148."]},{id:"60",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Los ayuntamientos, sin menoscabo de las competencias de las Comunidades Autónomas, desarrollará las
siguientes actuaciones: el registro general sanitario de alimentos y de las industrias, establecimientos o
instalaciones que los producen, elaboran o importan, que recogerá las autorizaciones y comunicaciones de
las Comunidades Autónomas de acuerdo con sus competencias.`,incorrect_answers:[`Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán por Real Decreto, a propuesta de los
Departamentos competentes.`,`Las Comunidades Autónomas ejercerán las competencias asumidas en sus Estatutos y las que el Estado
les transfiera o, en su caso, les delegue.`,`Las decisiones y actuaciones públicas previstas en esta Ley que no se hayan reservado expresamente al
Estado se entenderán atribuidas a las Comunidades Autónomas.`]},{id:"61",question:`La violencia de género a que se refiere la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de
Género, comprende:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Todo acto de violencia física y psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad.`,incorrect_answers:[`Todo acto de violencia física y psicológica incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad, sólo de los hombres hacia las mujeres.`,`Todo acto de violencia psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad.`,`Cualquier acto de violencia física, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones
o la privación arbitraria de libertad.`]},{id:"62",question:"¿Cuál es la Ley de Medidas de Protección Integral contra la violencia de género?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre.",incorrect_answers:["Ley Orgánica 1/2005, de 28 de diciembre.","Ley Orgánica 1/2003, de 28 de diciembre.","Ley Orgánica 1/2006, de 28 de diciembre."]},{id:"63",question:"Señala cuál no es un principio a los que responde la asistencia social:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Subjetividad.",incorrect_answers:["Atención permanente.","Actuación urgente.","Multidisciplinariedad profesional."]},{id:"64",question:`¿Quién podrá incorporar criterios complementarios a seguir para la realización del informe de evaluación de
género, así como aquellos otros derivados de la realidad canaria?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad autonómico.",incorrect_answers:["El Gobierno de Canarias, a propuesta del órgano administrativo que corresponda.","El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad estatal.","El Gobierno de Canarias, a propuesta de a quien reglamentariamente corresponda."]},{id:"65",question:`¿Quién garantizará un uso no sexista del lenguaje y un tratamiento igualitario en los contenidos e imágenes que
utilice en el desarrollo de sus políticas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El Gobierno de Canarias.",incorrect_answers:["El Plan Estratégico de Igualdad de Género.","La Comisión de Impacto de Género en los Presupuestos.","Los Poderes Públicos de Canarias."]},{id:"66",question:"¿Cuál es la ley canaria de Igualdad entre mujeres y hombres?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ley 1/2010, de 26 de febrero.",incorrect_answers:["Ley 1/2010, de 26 de noviembre.","Ley 1/2010, de 16 de noviembre.","Ley 1/2010, de 16 de febrero."]},{id:"67",question:`¿Cuál es el Real Decreto que aprueba el texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con
discapacidad y de su inclusión social en Canarias?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Real Decreto Legislativo 1/2013, de 29 de noviembre.",incorrect_answers:["Real Decreto Legislativo 1/2014, de 29 de noviembre.","Real Decreto Legislativo 1/2013, de 19 de noviembre.","Real Decreto Legislativo 1/2014, de 19 de noviembre."]},{id:"68",question:`Son fines encaminados a alcanzar, a través de la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la
violencia de género:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Garantizar derechos económicos para las mujeres víctimas de violencia de género, con el fin de facilitar su
integración social.`,`Establecer un sistema integral de tutela institucional en el que la Administración General del Estado, a través
de la Delegación Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer, en colaboración con el
Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, impulse la creación de políticas públicas dirigidas a
ofrecer tutela a las víctimas de la violencia contemplada en la presente Ley.`,`Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protección integral, desde las instancias
jurisdiccionales, a las víctimas de violencia de género.`]},{id:"69",question:"La Educación Infantil contribuirá a desarrollar en la infancia. Señale la opción CORRECTA.",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El aprendizaje en la resolución pacífica de conflictos.",incorrect_answers:["El aprendizaje en la desaparición pacífica de conflictos.","El aprendizaje de la puesta en marcha de conflictos.","El aprendizaje en la resolución pacífica de conductas violentas."]},{id:"70",question:"Las administraciones competentes deberán prever:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La escolarización inmediata de los hijos que se vean afectados por cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`,incorrect_answers:[`La escolarización inmediata de los hijos que se vean afectados por un cambio físico derivado de actos de
violencia doméstica.`,`La escolarización inminente de los hijos que se vean afectados por cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`,`La protección inmediata de los hijos que se vean afectados por un cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`]},{id:"71",question:`Con arreglo a la Ley 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y
garantía de los derechos digitales, se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de
acceso a los datos personales en más de una ocasión, a menos que exista causa legítima para
ello, durante el plazo de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"6 meses.",incorrect_answers:["3 meses.","9 meses.","Un año."]},{id:"72",question:`El derecho a la protección de datos personales deriva directamente del derecho
fundamental a la intimidad, que se recoge en el:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Artículo 18.4 de la Constitución Española",incorrect_answers:["Artículo 18.2 de la Constitución Española","Artículo 17 de la Constitución Española","Artículo 18.1 de la Constitución Española"]},{id:"73",question:"El artículo 18.4 de la Constitución Española, establece que:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos`,incorrect_answers:[`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus deberes, derechos y
obligaciones.`,`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
familiar de los ciudadanos españoles y el pleno ejercicio de sus derechos y
obligaciones.`,`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal, familiar y social de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos y
obligaciones`]},{id:"74",question:"Actualmente está vigente en España en relación a la protección de datos personales:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Ley orgánica 3/2018 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y
garantía de los derechos digitales`,incorrect_answers:[`La Ley Orgánica 15/1999 de 13 de diciembre, de Protección de Datos de Carácter
Personal`,`Ley orgánica 13/2017 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y
garantía de los derechos y deberes digitales`,"Ninguna es correcta"]},{id:"75",question:`La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de
los derechos digitales, entró en vigor:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"AI día siguiente al de su publicación",incorrect_answers:["A los dos días de su publicación","A los veinte días de su publicación","EI mismo día de su publicación"]},{id:"76",question:`La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y
garantía de los derechos digitales, entró en vigor:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"EI 7 de diciembre de 2018",incorrect_answers:["EI 26 de diciembre de 2018","EI 6 de diciembre de 2018","EI 25 de diciembre de 2018"]},{id:"77",question:`La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía
de los derechos digitales consta de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Un Preámbulo, 10 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones
Transitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales.`,incorrect_answers:[`11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una
disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales`,`Un Preámbulo, 9 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones
Transitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales`,`Un Preámbulo, 11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones Transitorias,
una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales.`]},{id:"78",question:`La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía
de los derechos digitales, consta de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Noventa y siete artículos",incorrect_answers:["Noventa artículos","Noventa y cinco artículos","Noventa y nueve artículos"]},{id:"79",question:`Las Disposiciones aplicables a tratamientos concretos, se recogen en la Ley Orgánica
3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos
digitales, en el:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Título IV",incorrect_answers:["Título V","Título VI","Título IX"]},{id:"80",question:`En el Título III de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos
personales y garantía de los derechos digitales, se regula:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Derechos de las personas",incorrect_answers:["Principios de protección de datos",`responsable y encargado del
tratamiento`,"Autoridades de protección de datos"]},{id:"81",question:`La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud establece acciones de
coordinación y cooperación de las Administraciones públicas sanitarias como medio para asegurar a los
ciudadanos el derecho a la protección de la salud, con el objetivo común de garantizar: Señale la opción
CORRECTA`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La equidad, la calidad y la participación social en el Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["La accesibilidad, la equidad y la inclusión ciudadana.","La calidad asistencial y la autonomía del paciente.","La calidad de las prestaciones en la comunidad autónoma de residencia."]},{id:"82",question:`Según la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, el órgano básico de
cohesión se le denomina:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Consejo interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["Consejo interdisciplinar del Sistema Nacional de Salud.","Junta de Gobierno del Sistema Nacional de Salud.","Coordinadora del Sistema Nacional de Salud."]},{id:"83",question:`La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, busca: Señale la opción
CORRECTA`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La colaboración de las Administraciones públicas sanitarias con la finalidad de mejorar el funcionamiento del
Sistema Nacional de Salud`,incorrect_answers:["La coordinación entre los servicios sanitarios autonómicos con el objetivo de optimizar costes","La consolidación del Sistema Nacional de Salud frente a la sanidad privada",`La mejora del Sistema Nacional de Salud optimizando las inversiones autonómicas a cargo de los
presupuestos generales del Estado`]},{id:"84",question:`Una de las funciones de la Alta Inspección según la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del
Sistema Nacional de Salud es:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El seguimiento de los acuerdos adoptados en el Consejo Interterritorial de Salud.",incorrect_answers:["El seguimiento de los acuerdo adoptados en las Aula de Salud.","La valoración del correcto uso de los medicamentos por parte del Sistema Nacional de Salud.","Definir el número de categorías profesionales en el Sistema Nacional de Salud."]},{id:"85",question:`La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud define el catálogo de
prestaciones del Sistema Nacional de Salud como:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`El conjunto de servicios preventivos, diagnósticos, terapéuticos, rehabilitadores y de promoción de la salud
dirigidos a los ciudadanos.`,incorrect_answers:["El conjunto de servicios preventivos, diagnóstico y terapeúticos dirigidos a los ciudadanos.","El conjunto de los medios disponibles en atención primaria y especializada dirigidos a los usuarios.",`El conjunto de los recursos disponibles en un servicio de salud para atender a la población que demande
atención en un periodo de tiempo determinado.`]},{id:"86",question:`Las prestaciones incluidas en el catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud se hacen efectivas a
través de un conjunto de técnicas, tecnologías y procedimientos que integran: Señale la opción CORRECTA`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La cartera de servicios.",incorrect_answers:["El plan de asistencia general.","Los programas de atención sanitaria.","El conjunto básico de prestaciones."]},{id:"87",question:`En el capítulo III de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, que
está dedicado a los profesionales de la sanidad, se dice de ellos que: Señale la opción CORRECTA`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Constituyen el elemento esencial en la modernización y calidad del sistema sanitario español en su conjunto",incorrect_answers:["Conforman los pilares básicos del sistema sanitario.","Interactúan con los usuarios para hacer efectivo el principio básico de calidad.","Tradicionalmente han sido considerados un colectivo científico."]},{id:"88",question:`¿En qué capítulo de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, se
regula la participación ciudadana en el Sistema Nacional de Salud?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Nueve",incorrect_answers:["Seis","Ocho","Siete"]},{id:"89",question:`Indique en qué artículo de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud,
se regulan los derechos de los ciudadanos en el conjunto del Sistema Nacional de Salud :`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El artículo 4",incorrect_answers:["El artículo 8","El artículo 12","El artículo 17"]},{id:"90",question:`Señale la opción INCORRECTA, en el artículo 40 de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del
Sistema Nacional de Salud, se regula el desarrollo profesional en los siguientes ámbitos :`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La atención primaria y especializada.",incorrect_answers:["La formación continuada.","La carrera profesional.","La evaluación de las competencias."]},{id:"91",question:`¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de
Riesgos Laborales?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Artículo 40.2",incorrect_answers:["Artículo 43.1","Artículo 42.1","Artículo 41.2"]},{id:"92",question:"En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.","Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.","Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."]},{id:"93",question:"Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",incorrect_answers:["Solamente posee carácter de legislación laboral.","No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.","Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."]},{id:"94",question:`Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y
obligaciones:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Capítulo III.",incorrect_answers:["Capítulo I.","Capítulo V.","Capítulo II."]},{id:"95",question:`Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y
participación de los trabajadores:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Capítulo V.",incorrect_answers:["Capítulo I.","Capítulo II.","Capítulo IV."]},{id:"96",question:`En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención
de Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:[`La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de
prevención de riesgos en el trabajo.`,"Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",`Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre
representantes y empresario.`]},{id:"97",question:`Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención
de Riesgos Laborales:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Del artículo 14 al artículo 29.",incorrect_answers:["Del artículo 13 al artículo 29.","Del artículo 14 al artículo 28.","Del artículo 31 al artículo 40."]},{id:"98",question:`Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de
la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Del artículo 33 al artículo 40.",incorrect_answers:["Del artículo 14 al artículo 29.","Del artículo 13 al artículo 29.","Del artículo 31 al artículo 40."]},{id:"99",question:`En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de
Prevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los
trabajadores en algunos supuestos.`,incorrect_answers:["Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",`En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los
trabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.`,`El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos
laborales`]},{id:"100",question:`Artículo 26. Protección de la maternidad, de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales. Señale la
opción INCORRECTA:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Si dicho cambio de puesto no resultara técnica u objetivamente posible, podrá declararse el paso de la
trabajadora afectada a la situación de suspensión definitiva del contrato por riesgo durante el embarazo.`,incorrect_answers:[`La evaluación de los riesgos deberá comprender la determinación de la naturaleza, el grado y la duración de
la exposición de las trabajadoras en situación de embarazo o parto reciente a agentes, procedimientos o
condiciones de trabajo que puedan influir negativamente.`,`Cuando la adaptación de las condiciones o del tiempo de trabajo no resultase posible o, a pesar de tal
adaptación, las condiciones de un puesto de trabajo pudieran influir negativamente, ésta deberá
desempeñar un puesto de trabajo o función diferente y compatible con su estado.`,`Las trabajadoras embarazadas tendrán derecho a ausentarse del trabajo, con derecho a remuneración, para
la realización de exámenes prenatales y técnicas de preparación al parto, previo aviso.`]},{id:"101",question:`Quienes accedan por cualquier título a un nuevo puesto del sector público que con
arreglo a la Ley de incompatibilidades resulte incompatible con el que vinieran
desempañando habrán de optar por uno de ellos dentro de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El plazo de toma de posesión.",incorrect_answers:["Diez días.","Quince días.","Veinte días."]},{id:"102",question:"Señale la respuesta correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades
establecido con carácter general para los funcionarios públicos, con las normas
específicas que se determinan en esta ley.`,incorrect_answers:[`La percepción de pensión de jubilación parcial será incompatible con las retribuciones
derivadas de una actividad a tiempo parcial.`,`No resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades
establecido con carácter general para los funcionarios públicos.`,`Las retribuciones del personal emérito, sumadas a su pensión de jubilación, podrán
superar las retribuciones que el interesado percibía antes de su jubilación,
consideradas, todas ellas, en cómputo anual.`]},{id:"103",question:`De conformidad con lo dispuesto en el art. 4 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre, de
Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Podrá autorizarse compatibilidad, cumplidas las restantes exigencias de esa Ley, para
el desempeño de un puesto de trabajo en la esfera docente como Profesor
universitario asociado en régimen de dedicación no superior a la de tiempo parcial.`,incorrect_answers:[`Al personal docente e investigador de las Universidades podrá autorizársele, cumplidas
las restantes exigencias de esta Ley, la compatibilidad para el desempeño de un
segundo puesto de trabajo en el sector público sanitario o de carácter exclusivamente
investigador en Centros públicos de investigación, dentro del área de especialidad de
su departamento universitario, y siempre que los dos puestos vengan
reglamentariamente autorizados como de prestación a tiempo completo.`,"Todas son correctas","Ninguna es correcta."]},{id:"104",question:`Respecto al derecho de opción entre puestos públicos incompatibles, según lo dispuesto
en el art. 10 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al
Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`A falta de opción en el plazo señalado se entenderá que optan por el nuevo puesto,
pasando a la situación de excedencia voluntaria en los que vinieran desempeñando.`,incorrect_answers:["A falta de opción en el plazo establecido se entenderá que opta por el puesto anterior.",`Si se trata de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorización, deberán
instarla en los dos primeros días del plazo de toma de posesión, entendiéndose éste
prorrogado en tanto recae resolución.`,"Ninguna es correcta"]},{id:"105",question:`Indique la respuesta incorrecta en relación con las actividades privadas prohibidas que se
indican en el art. 12 Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al
Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá desempeñar
actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o bajo
dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté interviniendo`,`El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá
desempeñar actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o
bajo dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté
interviniendo o haya intervenido en los últimos dos años o tenga que intervenir por razón del
puesto público.`,`La pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores, siempre que la actividad de
las mismas esté directamente relacionada con las que gestiones el Departamento en que
preste sus servicios`]},{id:"106",question:`Los reconocimientos de compatibilidad según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de
diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Podrán modificar la jornada de trabajo y horario del interesado y quedarán sin efecto en
caso de cambio de puesto de trabajo.`,incorrect_answers:["Nunca podrá modificar la jornada de trabajo.","Ninguna es correcta.","Todas son correctas"]},{id:"107",question:`Señale la respuesta correcta según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de
Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`No podrá reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les
hubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad públicos, siempre
que la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la máxima en las Administraciones
Públicas.`,incorrect_answers:["Nunca podrá modificar la jornada de trabajo, ni el horario del interesado.",`El personal a que se refiere esta Ley podrá invocar o hacer uso de su condición pública para
el ejercicio de actividad mercantil, industrial o profesional`,"Todas son correctas."]},{id:"108",question:`Según el art. 19 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal
al Servicio de las Administraciones Públicas, quedan exceptuadas del régimen de
incompatibilidades las actividades siguientes:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`La colaboración y la asistencia ocasional a Congresos, seminarios, conferencias o cursos de
carácter profesional.`,`El ejercicio del cargo de presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o
Patronatos de Funcionarios, siempre que no sea retribuido.`,`La dirección de seminarios o el dictado de cursos o conferencias en Centros oficiales
destinados a la formación de funcionarios o profesorado, cuando no tenga carácter
permanente o habitual ni supongan más de setenta y cinco horas al año, así como la
preparación para el acceso a la función pública en los casos y forma que reglamentariamente
se determine.`]},{id:"109",question:`Según el art. 16 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del
Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Todas las resoluciones de compatibilidad para desempeñar un segundo puesto o actividad
en el sector público o el ejercicio de actividades privadas se inscribirán en los Registros de
Personal correspondientes. Este requisito será indispensable, en el primer caso, para que
puedan acreditarse haberes a los afectados por dicho puesto o actividad.`,incorrect_answers:[`La presente Ley será de aplicación a: a) El personal civil y militar al servicio de la
Administración del Estado y de sus Organismos Públicos.`,`En el plazo de tres meses, desde la entrada en vigor de la presente Ley, quedarán sin efecto
las autorizaciones de compatibilidad concedidas para el desempeño de cargos, puestos o
actividades públicos`,"Todas son correctas."]},{id:"110",question:`La Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las
Administraciones Públicas se aplica:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Al personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos
institucionales; el personal al servicio de las Corporaciones Locales y de los Organismos de ellas
dependientes.`,incorrect_answers:["Al personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas",`Al personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes.`,`Al personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos
institucionales.`]},{id:"111",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cuándo se otorgará el
consentimiento informado por representación?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Cuando el paciente no sea capaz de tomar decisiones, a criterio del médico responsable de la asistencia, o
su estado físico o psíquico no le permita hacerse cargo de su situación. Si el paciente carece de
representante legal, el consentimiento lo prestarán las personas vinculadas a él por razones familiares o de
hecho.`,"Cuando el paciente esté incapacitado legalmente.",`Cuando el paciente menor de edad no sea capaz intelectual ni emocionalmente de comprender el alcance
de la intervención. En este caso, el consentimiento lo dará el representante legal del menor después de
haber escuchado su opinión si tiene doce años cumplidos.`]},{id:"112",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Es preciso el consentimiento
informado para una intervención cuando el paciente manifiesta su deseo de no ser informado? Señale la opción
CORRECTA`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención de su
consentimiento previo para la intervención.`,incorrect_answers:[`No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención
de su consentimiento previo para la intervención.`,`No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, ni será necesaria la obtención
de su consentimiento previo para la intervención`,`Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, y no será necesaria la obtención
de su consentimiento previo para la intervención.`]},{id:"113",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, la información que comprende,
como mínimo, la finalidad y la naturaleza de cada intervención, sus riesgos y sus consecuencias, como regla
general se proporcionará: Señale la opción CORRECTA.`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Verbalmente, dejando constancia en la historia clínica.",incorrect_answers:["Verbalmente, no dejando constancia en la historia clínica.","Verbalmente y por escrito, facilitada al paciente.","No verbalmente y sí por escrito facilitada al paciente."]},{id:"114",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Quién garantiza el cumplimiento
del derecho a la información al paciente?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`El médico responsable del paciente y, también los profesionales que le atiendan durante el proceso
asistencial o le apliquen una técnica o procedimiento concreto.`,incorrect_answers:["El médico responsable del paciente.","La enfermera responsable del paciente.","El médico, enfermera y familiar."]},{id:"115",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Cómo debe ser la información
clínica? Elige la opción INCORRECTA.`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No adecuada a sus necesidades.",incorrect_answers:["Verdadera.","Comprensible.","Le ayudará a tomar decisiones de acuerdo con su propia y libre voluntad."]},{id:"116",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Quién es el titular del derecho a
la información asistencial?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, si lo permite el paciente de
manera expresa o tácita.`,incorrect_answers:["El paciente.","Persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",`El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, aunque no lo permita el
paciente de manera expresa o tácita.`]},{id:"117",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cómo se debe informar al
paciente en caso de incapacidad?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, cumpliendo con el deber de informar
también a su representante legal.`,incorrect_answers:["Únicamente al paciente, de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión.",`Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, no cumpliendo con el deber de informar
también a su representante legal.`,"No es preciso informar al paciente en caso de incapacidad."]},{id:"118",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿A quién se le
informa en caso de carecer el paciente de capacidad para entender la información a causa de su estado físico o
psíquico?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A la persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",incorrect_answers:["Al paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",`A las Autoridades Judiciales aun existiendo persona vinculada al paciente por razones familiares o de
hecho.`,"No es necesario informar a ninguna persona."]},{id:"119",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Puede limitarse la información
sanitaria de los pacientes?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Por existencia de un estado de necesidad terapéutica.",incorrect_answers:["En ninguna circunstancia.","Cuando la familia lo solicite a petición propia.","Cuando el paciente solicite la limitación de información sanitaria."]},{id:"120",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. Ante la existencia acreditada de un
estado de necesidad terapéutica, ¿qué hará el médico? Elige la opción INCORRECTA.`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Informará previamente al paciente.",incorrect_answers:["Dejará constancia razonada de las circunstancias en la historia clínica.","Comunicará su decisión a las personas vinculadas al paciente por razones familiares o de hecho.",`El médico lo hará, cuando por razones objetivas, el conocimiento de su propia situación pueda perjudicar la
salud del paciente de manera grave.`]},{id:"121",question:"¿Cuál es la clasificación del personal estatutario sanitario, atendiendo al nivel del título exigido para el ingreso?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.",incorrect_answers:["Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.","Personal estatutario universitario y personal estatutario sin titulación específica.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."]},{id:"122",question:`¿Cuál es la clasificación del personal estatutario de gestión y servicios, atendiendo al nivel del título exigido para
el ingreso?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.",incorrect_answers:["Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.","Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."]},{id:"123",question:"¿Qué obtiene el personal estatutario fijo una vez superado el correspondiente proceso selectivo?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Obtiene un nombramiento para el desempeño con carácter permanente de las funciones que de tal
nombramiento se deriven.`,incorrect_answers:["Obtiene un contrato fijo, para el desempeño de las funciones propias de su especialidad.","Obtiene un puesto de trabajo en el Sistema Nacional de Salud, conforme a sus competencias y estudios.",`Obtiene un nombramiento para el desempeño con carácter permanente de las tareas que le sean
encomendadas por sus superiores jerárquicos.`]},{id:"124",question:`¿Cómo se articulan los cambios en la distribución o necesidades de personal estatutario que se deriven de
reordenaciones funcionales, organizativas o asistenciales en los diferentes servicios de salud?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud, pudiendo el personal ser
adscrito a los centros o unidades ubicados dentro del ámbito que en su nombramiento se precise.`,incorrect_answers:[`Se articularán de conformidad con las normas aplicables en el sistema nacional de salud, no pudiendo el
personal ser ubicado en otro sitio que no sea el que le corresponda a su nombramiento.`,"Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud.","Se articularán de conformidad a las directivas europeas, previa negociación en el consejo interterritorial."]},{id:"125",question:"¿Qué son los planes de ordenación de recursos humanos?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación global de
los mismos dentro del servicio de salud o en el ámbito que en los mismos se precise.`,incorrect_answers:[`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación en el
ámbito insular.`,`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación global en
el ámbito hospitalario.`,`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación
disciplinaria, para los casos de abuso laboral.`]},{id:"126",question:"El personal estatutario de los servicios de salud viene obligado a:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cumplir el régimen sobre incompatibilidades.",incorrect_answers:[`Cumplir con diligencia las instrucciones recibidas por los pacientes y colaborar leal y activamente en el
trabajo en equipo.`,`Informar debidamente, en cada caso y dentro del ámbito de sus competencias, a todos los familiares sobre
el proceso asistencial y sobre los recursos protésicos disponibles.`,`Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud, con criterios de eficiencia, y
protegerlos del paciente o de terceras personas.`]},{id:"127",question:"NO es un derecho colectivo del personal estatutario:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El derecho a la jubilación en los términos y condiciones establecidas en las normas en cada caso aplicables.",incorrect_answers:["El derecho a la libre sindicación.","El derecho a la reunión.",`El derecho a la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten
esenciales para la atención sanitaria a la población.`]},{id:"128",question:"¿Cómo se adquiere la condición de personal estatutario fijo?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) superación de las pruebas de
selección. b) Nombramiento conferido por el órgano competente. c) Incorporación, previo cumplimiento de
los requisitos formales en cada caso establecidos, a una plaza del servicio, institución o centro que
corresponda en el plazo determinado en la convocatoria.`,incorrect_answers:[`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) superación de las pruebas de
selección. b) Nombramiento conferido por el órgano competente. c) Incorporación, a una plaza del servicio
por orden de nota obtenida en el proceso selectivo.`,`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Aprobación de la fase de oposición
y concurso b) Adjudicación de plaza conforme al orden de nota. c) Incorporación, previo el cumplimiento de
requisitos formales.`,`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Aprobación de la fase de oposición
y concurso b) Adjudicación de plaza conforme al orden de nota. c) Incorporación al servicio de salud en
plaza vacante, según orden de prelación y preferencia del adjudicatario.`]},{id:"129",question:"¿En qué supuesto NO se pierde la condición de personal estatutario?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"En el supuesto de movilidad voluntaria.",incorrect_answers:["En el supuesto de renuncia.","En el supuesto de sanción disciplinaria firme de separación del servicio.","En el supuesto de jubilación."]},{id:"130",question:"¿Cómo pueden ser las faltas disciplinarias del personal estatutario?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Muy graves, graves y leves.",incorrect_answers:["Graves, leves, muy leves.","Graves y leves.","Graves, moderadas y leves."]},{id:"131",question:"Un interruptor diferencial se considera que es de alta sensibilidad, cuando el valor de ésta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Es menor o igual de 30 mA.",incorrect_answers:["Es mayor de 30 mA.","Es menor de 30 mA.","Es menor de 300 mA."]},{id:"132",question:`REBT: Los cables que disponen de una cubierta externa o interna que proporcionan una protección eficaz contra
la penetración del agua se denominan:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cable con cubierta estanca.",incorrect_answers:["Cable blindado con aislamiento mineral.","Cable flexible.","Cable de doble apantallamiento."]},{id:"133",question:"REBT: Señale la afirmación correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los conductores de fase y neutro se consideran conductores activos.",incorrect_answers:["Los conductores de fase y tierra son conductores activos.","Los conductores de fase, tierra y neutro son conductores activos.","Sólo son activos los conductores de fase."]},{id:"134",question:`REBT: El conductor requerido en ciertas medidas de protección contra los choques eléctricos, uniendo masa,
bornes de tierra, etc., es:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Conductor de protección.",incorrect_answers:["Conductor neutro.","Conductor equipotencial.","Conductor PEN."]},{id:"135",question:"Indicar, entre los siguientes, cuáles se consideran conductores activos en corriente continua:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Conductores polares y compensador.",incorrect_answers:["Conductor de tierra.","Conductores de fase.","Conductor de protección."]},{id:"136",question:`REBT: El conductor puesto a tierra que asegura, al mismo tiempo, las funciones de conductor de protección y
conductor neutro es:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Conductor CPN o PEN.",incorrect_answers:["Conductor equipotencial.","Conductor mediano.","Conductor de protección."]},{id:"137",question:"REBT: El conductor equipotencial es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Conductor que asegura una conexión equipotencial.",incorrect_answers:[`Conductor puesto a tierra que asegura, al mismo tiempo, las funciones de conductor de protección
y de conductor neutro.`,`Conductor requerido en ciertas medidas de protección contra los choques eléctricos, uniendo
masas, bornes de tierra, etc.`,"Conductor que se une directamente a la barra principal de tierra."]},{id:"138",question:"REBT: Un contacto directo es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Contactos de personas o animales con partes activas de los materiales y equipos.",incorrect_answers:["Contacto de personas o animales con masas puestas accidentalmente bajo tensión.","Contacto de personas o animales con conductores de fase sin tensión.","Ninguna es cierta."]},{id:"139",question:"REBT: Un contacto indirecto es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Contacto de personas o animales domésticos con partes que se han puesto bajo tensión como resultado de
fallo de aislamiento.`,incorrect_answers:["Contacto de personas y animales con partes activas de los materiales y equipos.","Contacto de personas y animales con conductores activos de la instalación.","Contacto con un conductor desnudo de una instalación."]},{id:"140",question:"REBT: La corriente que pasa a través del cuerpo humano, cuando está sometido a una tensión, se llama:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Corriente de contacto.",incorrect_answers:["Corriente de choque.","Corriente de cortocircuito.","Corriente de falta."]},{id:"141",question:"La corriente diferencial residual es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Suma algebraica de los valores instantáneos de las corrientes que circulan a través de todos los
conductores activos de un circuito, en un punto de la instalación eléctrica.`,incorrect_answers:["Corriente que, en ausencia de fallos, se transmite a la tierra o a elementos conductores del circuito.","Corriente de cortocircuito.","Corriente de contacto que podría provocar efectos fisiopatológicos."]},{id:"142",question:"REBT: Se entiende por defecto franco:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Defecto de aislamiento cuya impedancia puede considerarse nula.",incorrect_answers:["Defecto de aislamiento cuya impedancia puede considerarse infinita.","Defecto de aislamiento entre un conductor y tierra.","Defecto monofásico a tierra."]},{id:"143",question:"REBT: Se define impedancia:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cociente entre la tensión en los bornes de un circuito por la corriente que fluye por ellos.",incorrect_answers:["Cociente entre la intensidad en los bornes de un circuito y la tensión que fluye por ellos.",`Producto entre la intensidad que circula por un dispositivo y la resistencia que éste opone al paso de la
intensidad.`,"Producto de tensión por resistencia."]},{id:"144",question:"Partes no metálicas accesibles de los materiales eléctricos.",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Partes metálicas de un aparato que en condiciones normales están aisladas de las partes activas.",incorrect_answers:["Partes no metálicas accesibles de los materiales eléctricos.","Partes no metálicas no accesibles de los materiales eléctricos.","Elementos metálicos que no se conectan con las superficies exteriores de materiales eléctricos."]},{id:"145",question:"REBT: Se define material de clase 0:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Material en el cual la protección contra el choque eléctrico se basa únicamente en el aislamiento principal.",incorrect_answers:["Material en el cual la protección contra el choque eléctrico se basa únicamente en el doble aislamiento.",`Material en el cual la protección contra el choque eléctrico se basa únicamente en el aislamiento
suplementario.`,"Material para ser alimentado a tensión de seguridad."]},{id:"146",question:`Los extintores portátiles, que deberán ser instalados por empresas instaladoras de sistemas de protección contra
incendios, por empresas mantenedoras de extintores portátiles o por el fabricante de los extintores, también
podrán ser instalados por el usuario cuando:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La superficie del establecimiento no sea mayor de 100 m² o se trate de una vivienda particular.",incorrect_answers:["La superficie del establecimiento no sea mayor de 50 m².","La superficie del establecimiento no sea mayor de 50 m² o se trate de una vivienda particular.","La superficie del establecimiento no sea mayor de 150 m² o se trate de una vivienda particular."]},{id:"147",question:`En aquellos casos en los que la inspección de las instalaciones de protección activa contra incendios no esté
regulada por reglamentación específica, los titulares de las mismas deberán solicitar, al menos, cada diez años, a
un organismo de control acreditado, la inspección de sus instalaciones de protección contra incendios, evaluando
el cumplimiento de la legislación aplicable. Se exceptúan de esta obligación los edificios destinados a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ninguna de las anteriores.",incorrect_answers:["Uso administrativo con superficie útil menor de 2000m2.","Uso docente con superficie útil menor de 2000m2.","Uso comercial con superficie construida menor de 1000m2."]},{id:"148",question:"REBT: En caso de tener una alimentación trifásica, la tensión nominal de un aparato hace referencia a:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Tensión entre fases.",incorrect_answers:["Tensión entre fase y neutro.","Tensión entre fase y tierra.","Tensión entre fase y conductor de protección."]},{id:"149",question:`Cuando se exija un sistema de abastecimiento de agua contra incendios, sus características y especificaciones
serán conformes a lo establecido en la norma:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"UNE 23500:2021",incorrect_answers:["UNE 100713","UNE 171340","UNE-EN ISO 23500-1:2019"]},{id:"150",question:`REBT: La tensión que aparece debido a un defecto de aislamiento entre una masa y una toma de tierra de
referencia, se denomina:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Tensión de defecto.",incorrect_answers:["Tensión de contacto.","Tensión nominal de defecto.","Tensión tierra-masa."]},{id:"151",question:`Los agentes extintores deben ser adecuados para cada una de las clases de fuego normalizadas, según la
norma UNE-EN 2. ¿Cuál es la clase correcta según dicha norma?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Clase A: Fuegos de materiales sólidos, generalmente de naturaleza orgánica, cuya combinación se realiza
normalmente con la formación de brasas.`,incorrect_answers:["Clase B: Fuegos de gases.","Clase C: Fuegos de líquidos o de sólidos licuables.","Clase F: Fuego de metales."]},{id:"152",question:"La potencia nominal de un motor es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La potencia mecánica disponible sobre su eje, expresada en vatios.",incorrect_answers:["La potencia eléctrica expresada en CV.","La potencia mecánica disponible sobre su eje, expresada en KVA.","La potencia a la cual consume menos intensidad."]},{id:"153",question:`De los diámetros de mangueras contemplados en las normas UNE-EN 671-1 y UNE-EN 671-2, para las BIE, solo
se admitirán:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`25 milímetros de diámetro interior, para mangueras semirrígidas y 45 milímetros de diámetro interior, para
mangueras planas.`,incorrect_answers:[`35 milímetros de diámetro interior, para mangueras semirrígidas y 45 milímetros de diámetro interior, para
mangueras planas.`,`25 milímetros de diámetro interior, para mangueras semirrígidas y 50 milímetros de diámetro interior, para
mangueras planas.`,`35 milímetros de diámetro interior, para mangueras semirrígidas y 50 milímetros de diámetro interior, para
mangueras planas.`]},{id:"154",question:"REBT: Se entiende por suelo o pared no conductor:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Aquel cuya resistencia es igual o superior a 100.000 Q si la tensión nominal es superior a 500 V.",incorrect_answers:["Aquel cuya resistencia es igual o superior a 100.000 Q si la tensión nominal es de 400 V.","Aquel cuya resistencia es igual o superior a 70.000 Q si la tensión nominal es de 400 V.","Aquel cuya resistencia es igual o superior a 70.000 Q. si la tensión nominal es superior a 500 V."]},{id:"155",question:`Las BIE deberán montarse sobre un soporte rígido, de forma que la boquilla y la válvula de apertura manual y el
sistema de apertura del armario, si existen, estén situadas, como máximo, a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"1,50 m sobre el nivel del suelo.",incorrect_answers:["1,25 m sobre el nivel del suelo.","1,30 m sobre el nivel del suelo.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"156",question:"REBT: En las instalaciones interiores o receptoras los conductores o cables podrán ser:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"De cobre o aluminio y estarán siempre aislados.",incorrect_answers:["De cobre.","De aluminio.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"157",question:`¿A qué distancia máxima se situarán siempre las BIE de las salidas del sector de incendio, medida sobre un
recorrido de evacuación, sin que constituyan obstáculo para su utilización?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"5 m.",incorrect_answers:["6 m.","8 m.","4 m."]},{id:"158",question:`El número y distribución de las BIE tanto en un espacio diáfano como compartimentado, será tal que la totalidad
de la superficie del sector de incendio en que estén instaladas quede cubierta por, al menos, una BIE,
considerando como radio de acción de ésta la longitud de su manguera incrementada en:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"5 m",incorrect_answers:["4 m.","8 m","6 m."]},{id:"159",question:"La longitud máxima de las mangueras que se utilicen en B.I.E de alta presión, será de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"30 m.",incorrect_answers:["25 m.","35 m.","20 m."]},{id:"160",question:`REBT: ¿Qué dispositivo de protección se utilizará en instalaciones interiores o receptoras para protegerlas contra
sobrecargas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un interruptor automático de corte omnipolar con curva térmica.",incorrect_answers:["Un interruptor diferencial.","Fusibles calibrados para la intensidad nominal de la instalación.","Ninguna respuesta anterior es correcta"]},{id:"161",question:"REBT: Los grados de electrificación en viviendas son:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Básico o elevado.",incorrect_answers:["Medio o elevado.","Principal o elevado.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"162",question:`REBT: En instalaciones interiores o receptoras, ¿podrán utilizarse como conductores de tierra, tuberías de agua,
gas, calefacción, desagües, conductos de evacuación de humos, etcétera?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No.",incorrect_answers:["Sí, excepto las del gas o aquéllas que transporten fluidos inflamables o explosivos.",`Sí, excepto las del gas o aquéllas que transporten fluidos inflamables o explosivos, y únicamente en
viviendas en las que, por la fecha de construcción, no se hubiese previsto la instalación de conductores de
protección.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"163",question:`Para las BIE con manguera semirrígida o con manguera plana, la red de BIE deberá garantizar durante una hora,
como mínimo, el caudal descargado por las dos hidráulicamente más desfavorables, a una presión dinámica a su
entrada comprendida entre un mínimo de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"300 kPa (3 kg/cm2) y un máximo de 600 kPa (6 kg/cm2).",incorrect_answers:["300 kPa (3 kg/cm2) y un máximo de 500 kPa (5 kg/cm2).","200 kPa (2 kg/cm²) y un máximo de 600 kPA (6 kg/cm²).","350 kPa (3,6 kg/cm2) y un máximo de 500 kPa (5 kg/cm2)."]},{id:"164",question:`La máxima caída de tensión en instalaciones interiores de viviendas destinadas para circuitos de alumbrado será
de un:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"3 %.",incorrect_answers:["1 %.","5 %.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"165",question:"REBT: Las canalizaciones con conductores aislados bajo molduras podrán instalarse en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Locales secos.",incorrect_answers:["Locales para lavado automático de vehículos.","Locales con elevada temperatura.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"166",question:`REBT: Las sobretensiones que se originan en las instalaciones interiores o receptoras de BT son como
consecuencia de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Las dos respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Descargas atmosféricas.","Conmutaciones de redes.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"167",question:"REBT: ¿Puede sustituirse el interruptor general automático (IGA) por el interruptor de control de potencia (ICP)?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Nunca.",incorrect_answers:["Sí, siempre que se asegure que la línea queda protegida contra sobrecargas y cortocircuitos.","Depende de los valores nominales del IGA y del ICP.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"168",question:`REBT: Las conexiones entre las derivaciones de la línea principal de tierra y los conductores de protección de los
circuitos interiores de la vivienda se realizarán:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"En el cuadro general de distribución, utilizando bornes o pletinas para la conexión de los conductores.",incorrect_answers:["En las derivaciones individuales, utilizando bornes o pletinas para la conexión de los conductores.","Utilizando bornes o pletinas para la conexión de los conductores y en un lugar accesible.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"169",question:`REBT: En el cálculo de la sección de conductores por la caída de tensión en instalaciones interiores o receptoras
se consideran alimentados:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todos los aparatos de utilización susceptibles de funcionar simultáneamente.",incorrect_answers:["Sólo el 50 % de la potencia total.","Sólo los circuitos de fuerza.","Ninguna respuesta anterior es correcta"]},{id:"170",question:`En el caso de las BIE de alta presión, el sistema de BIE se someterá, antes de su puesta en servicio, a una
prueba de estanquidad y resistencia mecánica, sometiendo a la red a una presión de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`1,5 veces la presión de trabajo máxima, manteniendo dicha presión de prueba durante dos horas, como
mínimo, no debiendo aparecer fugas en ningún punto de la instalación.`,incorrect_answers:[`2 veces la presión de trabajo máxima, manteniendo dicha presión de prueba durante dos horas, como
mínimo, no debiendo aparecer fugas en ningún punto de la instalación.`,`2 veces la presión de trabajo máxima, manteniendo dicha presión de prueba durante una hora, como
mínimo, no debiendo aparecer fugas en ningún punto de la instalación.`,`2,5 veces la presión de trabajo máxima, manteniendo dicha presión de prueba durante una hora, como
mínimo, no debiendo aparecer fugas en ningún punto de la instalación.`]},{id:"171",question:`REBT: Las canalizaciones con conductores aislados bajo molduras colocadas sobre las paredes verticales
estarán a una altura del suelo mínima de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"10 cm.",incorrect_answers:["4 cm.","7 cm.","Ninguna respuesta anterior es correcta"]},{id:"172",question:`Los sistemas de extinción por rociadores automáticos y agua pulverizada, estarán compuestos por alguno de los
siguientes componentes principales:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Puesto de control.","Red de tuberías para la alimentación de agua.","Boquillas de descarga necesarias."]},{id:"173",question:"REBT: En instalaciones interiores o receptoras la intensidad nominal del interruptor diferencial (ID) debe ser:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Igual o superior a la del IGA.",incorrect_answers:["Como mínimo de 25 A.","Como mínimo de 40 A.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"174",question:"¿Cuál de estos componentes no es uno los componentes principales de los sistemas de extinción por polvo?:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Dosificador o proporcionador.",incorrect_answers:["Recipiente de polvo.","Válvula selectora.","Boquillas de descarga."]},{id:"175",question:"REBT: En instalaciones interiores de viviendas los conductores de protección serán de cobre y:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Deberán ir aislados con el mismo tipo de aislamiento que los conductores activos y con su color
correspondiente.`,incorrect_answers:["Podrán ir aislados, en cuyo caso deberán respetarse los colores de identificación establecidos.",`Si no van aislados, su sección será mayor que la sección de los conductores activos, según un factor
calculado.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"176",question:`La MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) se aplicará a las
instalaciones de almacenamiento, carga y descarga y trasiego de los líquidos inflamables y combustibles en
recipientes fijos, comprendidos en la clasificación establecida en el artículo 4, «Clasificación de productos», con
las siguientes excepciones:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Los almacenamientos con capacidad inferior a 250 l de clase C.","Los almacenamientos de gases criogénicos (gases licuados refrigerados).",`Los almacenamientos de productos cuyo punto de inflamación sea superior a 100 °C, siempre que no estén
almacenados por encima de su punto de inflamación.`]},{id:"177",question:"REBT: En instalaciones interiores de viviendas el volumen 0:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Comprende el interior de la bañera o ducha.",incorrect_answers:["Comprende el volumen que hay entre el suelo de la bañera o ducha y una altura de 1,2 m.",`Si el difusor es fijo, está limitado por el plano generatriz vertical situado a un radio de 0,8 m alrededor del
difusor.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"178",question:"REBT: En caso de que haya diferentes sistemas de protección en instalaciones interiores próximas entre sí:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Se emplearán conductores de protección distintos para cada sistema de protección.",incorrect_answers:["Se puede utilizar el mismo conductor de protección para todas las instalaciones próximas.","Ninguna de las dos respuestas anteriores es correcta.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"179",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) cuál de estas
clasificaciones es correcta:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Clase B.-Productos cuyo punto de inflamación es inferior a 55 °C y no están comprendidos en la clase A.",incorrect_answers:["Clase A.-Productos licuados cuya presión absoluta de vapor a 20 °C sea superior a 1 bar.","Clase A.-Productos licuados cuya presión absoluta de vapor a 20 °C sea superior a 2 bar.","Clase C.-Productos cuyo punto de inflamación está comprendido entre 50°C y 100 °C."]},{id:"180",question:`REBT: La tensión nominal de los conductores aislados sin tubos protectores y bajo molduras nunca será inferior
a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"450/750 V.",incorrect_answers:["600/1 000 V.","450/500 V.","Ninguna respuesta anterior es correcta"]},{id:"181",question:`REBT: ¿Qué afirmación sobre la protección de personas y animales domésticos frente a contactos directos por
medio de obstáculos es incorrecta?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Los obstáculos sólo podrán ser desmontados obligatoriamente con la ayuda de una herramienta o de una
llave.`,incorrect_answers:["Los obstáculos deben impedir un acercamiento físico no intencionado a las partes activas de la instalación.",`Los obstáculos deben impedir los contactos no intencionados con las partes activas durante las
intervenciones en equipos bajo tensión.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"182",question:`Los equipos utilizados para el transporte de productos químicos peligrosos, entre otros las cisternas, vehículos
cisterna y contenedores cisterna, se consideran recipientes fijos cuando tengan una capacidad unitaria mayor de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"3000 litros",incorrect_answers:["2500 litros","2000 litros","3500 litros"]},{id:"183",question:"REBT: ¿Se pueden conectar en serie varios interruptores diferenciales (ID) en una vivienda?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sí, si todos los circuitos quedan protegidos contra corrientes de defecto mayores de 30 mA.",incorrect_answers:["No.","Sí, en cualquier caso.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"184",question:`El proyecto a que hace referencia el artículo 3 del Reglamento de almacenamiento de productos químicos podrá
sustituirse por la memoria en los almacenamientos "interiores" con capacidades inferiores a las siguientes:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["Productos clase C 3500 litros.","Productos clase A 100 litros.","Productos Clase B 250 litros."]},{id:"185",question:`REBT: En instalaciones interiores de viviendas, cuando se disponga de varias bases de tomas de corriente
juntas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Las bases se podrán conectar en paralelo si disponen de bornes adecuados.",incorrect_answers:["Se instalarán, desde la caja de derivación prevista, tantas canalizaciones como tomas haya.",`Se instalarán, desde la caja de derivación prevista, tantas canalizaciones como tomas haya, y además, se
conectará cada una de las bases a un circuito independiente.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"186",question:"REBT: En instalaciones interiores de viviendas el volumen 3 está limitado horizontalmente:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"De la misma manera que el volumen 2.",incorrect_answers:["Por el plano superior, correspondiente al volumen 1, y el plano horizontal situado a 2,25 m del suelo.","Por el plano superior, correspondiente al volumen 2, y el plano horizontal situado a 2,25 m del suelo.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"187",question:`Según la MIE APQ-1, los recipientes para almacenamiento de líquidos inflamables o combustibles en recipientes
fijos, podrán ser de los siguientes tipos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Tanques atmosféricos.","Tanques a baja presión.","Recipientes a presión."]},{id:"188",question:`REBT: Cuando en un conductor de protección de una instalación interior se desee realizar un cambio de metal -
por ejemplo de cobre a aluminio-:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Se tomarán las precauciones necesarias para evitar el deterioro causado por los efectos electroquímicos
producidos entre ambos metales.`,incorrect_answers:["No se tomará ninguna precaución.","No se puede realizar un cambio de metal en el conductor de protección.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"189",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) los recipientes
estarán diseñados de acuerdo con las reglamentaciones técnicas vigentes sobre la materia y, en su ausencia,
con códigos o normas de reconocida solvencia. En ausencia de normas o códigos se realizará un proyecto de
diseño en el que se tendrán en cuenta, como mínimo:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Efectos de la corrosión interior y exterior.",incorrect_answers:["Resistencia del terreno.","Accesibilidad al recipiente.","Limpieza del recipiente."]},{id:"190",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) el venteo de
emergencia puede ser realizado mediante:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Válvula de alivio de presión / vacío mayor o adicionales.","Unión débil del techo.","Discos de ruptura."]},{id:"191",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) los venteos
normales de un recipiente se dimensionarán de acuerdo con la norma UNE EN ISO 28300 o, en su defecto,
tendrán como mínimo un tamaño igual al mayor de las tuberías de llenado o vaciado y en ningún caso inferiores
a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"35 mm de diámetro interior.",incorrect_answers:["40 mm de diámetro exterior.","55 mm de diámetro exterior.","45 mm de diámetro interior."]},{id:"192",question:`REBT: En la protección contra contactos indirectos, el empleo de los dispositivos de corriente diferencial residual
se reconoce como medida de protección:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Obligatoria para todos los esquemas (TN, TT, IT, etc.).",incorrect_answers:["Complementaria, en caso de fallo de otra medida de protección contra contactos directos.","Que exime del empleo de otras medidas de protección, si Is = 30 mA.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"193",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) respecto de
los venteos de emergencia todo recipiente de almacenamiento de superficie tendrá alguna forma constructiva o
dispositivo que permita aliviar el exceso de presión interna causado por un fuego exterior. En tanques verticales,
la forma constructiva puede ser:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Techo flotante.","Techo móvil.","Unión débil del techo."]},{id:"194",question:"REBT: En el grado de electrificación elevado el número de circuitos independientes es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El que se establezca según previsiones de uso, con un mínimo de seis circuito.",incorrect_answers:["Siempre doce.","Más de cuatro, a establecer según otros parámetros.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"195",question:"REBT: Las tomas de corriente en una misma habitación deben:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Estar conectadas a la misma fase.",incorrect_answers:["Ser dos como mínimo, y disponer de conductor de protección.","Estar conectadas, al menos una de ellas, a circuitos distintos.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"196",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) las tuberías de
venteo para recipientes que almacenen líquidos de la clase A o la subclase B1, próximos a edificios o vías de uso
público, estarán situadas de forma que los vapores sean descargados en un lugar seguro fuera de los edificios y
a una altura:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"superior a 3,6 m sobre el nivel adyacente y, como mínimo, a 1,5 m de cualquier abertura de un edificio.",incorrect_answers:["superior a 4 m sobre el nivel adyacente y, como mínimo, a 1 m de cualquier abertura de un edificio.","superior a 5,2 m sobre el nivel adyacente y, como mínimo, a 1,6 m de cualquier abertura de un edificio.","superior a 3,5 m sobre el nivel adyacente y, como mínimo, a 1 m de cualquier abertura de un edificio."]},{id:"197",question:`REBT: Cuando la altura del techo en instalaciones interiores de viviendas supere 2,25 m se considerará volumen
3:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Al espacio comprendido entre el volumen 2 y el techo, o hasta una altura de 3 m por encima del suelo,
considerándose como volumen 3 el menor de los espacios.`,incorrect_answers:["Al espacio comprendido entre el volumen 2 y el techo.",`Al espacio comprendido entre el volumen 2 y el techo, o hasta una altura de 3 m por encima del suelo,
considerándose como volumen 3 el mayor de los espacios.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"198",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) los sistemas
de tuberías por los que circulen líquidos de las clases A y B tendrán continuidad eléctrica con puesta a tierra,
siendo válido cualquier sistema que garantice un valor inferior en resistencia de tierra, excepto en las bridas de
aislamiento de las tuberías con protección catódica,
de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"20 ohmios.",incorrect_answers:["25 ohmios.","15 ohmios.","10 ohmios."]},{id:"199",question:"REBT: En instalaciones interiores se podrá desconectar de la fuente de alimentación de emergencia:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ambas respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Toda instalación cuyo origen esté en una línea general de alimentación.","Toda instalación con origen en un cuadro de mando o de distribución.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"200",question:"REBT: Las características de protección de la unión entre un tubo y sus accesorios serán:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Las de un material con características de protección superiores a las del tubo.",incorrect_answers:["Las de un material con características de protección inferiores a las del tubo.","El grado de protección es indiferente en las uniones.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"201",question:`REBT: ¿Cuál es el valor máximo de tensión que pueden adquirir las partes metálicas de los aparatos de
utilización de una instalación eléctrica interior, antes de que actúe la protección por corte automático de la
alimentación?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"De 50 V.",incorrect_answers:["De 40 V.","De 60 V.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"202",question:`REBT: En una vivienda con un grado de electrificación elevado debe instalarse un circuito adicional destinado a
alimentar puntos de iluminación:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Por cada 30 puntos de luz.",incorrect_answers:["Por cada 20 puntos de luz.","Siempre, porque así lo exige el RBT.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"203",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) los recipientes
enterrados se alojarán evitando el desmoronamiento de cimentaciones existentes. La situación con respecto a
cimentaciones de edificios y soportes y otros recipientes será tal que las cargas de éstos no se trasmitan al
recipiente. La distancia desde cualquier parte del recipiente a la pared más próxima de un sótano o foso, a los
límites de propiedad o a otros tanques, no será inferior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"1 metro.",incorrect_answers:["2,5 metros.","2 metros.","4 metros."]},{id:"204",question:`REBT: ¿Se podrá utilizar un mismo conductor neutro para varios circuitos en instalaciones interiores de
viviendas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Nunca.",incorrect_answers:[`Sí, en cuyo caso su sección será como mínimo la que corresponda a la suma de las secciones de los
circuitos para los que esté compartido.`,`Sólo en casos debidamente justificados, por imposibilidad técnica de cablear un conductor neutro por
circuito.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"205",question:"REBT: En un lugar donde exista una ducha sin plato, el volumen 0 está delimitado por:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El suelo y el plano horizontal, situado a 5 cm del suelo.",incorrect_answers:["El suelo y el plano horizontal, situado a 0,5 cm del suelo.","El suelo y el plano horizontal, situado a 0,5 m del suelo.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"206",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) en la
instalación de recipientes dentro de edificios se dispondrá necesariamente de ventilación natural o forzada. En
caso de líquidos de la clase A o la subclase B1 la ventilación será forzada con un mínimo de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`0,3 metros cúbicos por minuto y metro cuadrado de superficie del recinto, y no menor de cuatro metros
cúbicos por minuto.`,incorrect_answers:[`0,4 metros cúbicos por minuto y metro cuadrado de superficie del recinto, y no menor de cuatro metros
cúbicos por minuto.`,`0,5 metros cúbicos por minuto y metro cuadrado de superficie del recinto, y no menor de seis metros cúbicos
por minuto.`,`2 metros cúbicos por minuto y metro cuadrado de superficie del recinto, y no menor de cuatro metros
cúbicos por minuto.`]},{id:"207",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) toda la planta
de almacenamiento de superficie debe disponer de un cerramiento al exterior rodeando el conjunto de sus
instalaciones. La altura mínima será:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"2 metros para almacenamientos globales de hasta 2000 m3 y 2,5 metros para los superiores a 2000 m³.",incorrect_answers:["2,5 metros para almacenamientos globales de hasta 2000 m3 y 3 metros para los superiores a 2000 m³.","2 metros para almacenamientos globales de hasta 2000 m3 y 3,5 metros para los superiores a 2000 m³.","2,5 metros para almacenamientos globales de hasta 2000 m3 y 5 metros para los superiores a 2000 m³."]},{id:"208",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) deberá
disponerse de un volumen de agua suficiente para los máximos caudales requeridos para la completa protección
de la zona afectada por el incendio y sus alrededores durante un período mínimo de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Para los almacenamientos inferiores a los de categoría 3, 1hora 30min y para los de categoría 3, tres horas.",incorrect_answers:[`Para los almacenamientos inferiores a los de categoría 3, 2horas 30min y para los de categoría 3, tres
horas.`,`Para los almacenamientos inferiores a los de categoría 3, 1hora 30min y para los de categoría 3, cuatro
horas.`,"Para los almacenamientos inferiores a los de categoría 3, 2horas y para los de categoría 3, tres horas."]},{id:"209",question:`Según la MIE APQ-1 (Almacenamiento de líquidos inflamables y combustibles en recipientes fijos) se consideran
instalaciones de carga y descarga aquellos lugares en los que se efectúan las siguientes operaciones:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Trasiego entre equipos de transporte y los almacenamientos o viceversa.","Trasiego entre equipos de transporte y las instalaciones de proceso o viceversa.","Trasiego entre almacenamientos o instalaciones de proceso a recipientes móviles o viceversa."]},{id:"210",question:`La MIE APQ-5 (Almacenamiento de gases en recipientes a presión móviles) define los recipientes a presión
móviles como:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Son los recipientes a presión utilizados para contener y transportar gases con una capacidad máxima de
3000 litros, así como los cartuchos de gas.`,incorrect_answers:[`Son los recipientes a presión utilizados para contener y transportar gases con una capacidad máxima de
3000 litros.`,`Son los recipientes a presión utilizados para contener y transportar gases con una capacidad máxima de
3500 litros.`,`Son los recipientes a presión utilizados para contener y transportar gases con una capacidad máxima de
2500 litros, así como los cartuchos de gas.`]},{id:"211",question:`Según la MIE APQ-5 (Almacenamiento de gases en recipientes a presión móviles) los recipientes se
almacenarán siempre en posición vertical, y debidamente protegidos para evitar su caída, excepto cuando estén
contenidos en algún tipo de bloques, contenedores, baterías o estructuras adecuadas, siempre que su
capacidad no supere los:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"150 litros",incorrect_answers:["250 litros","200 litros","175 litros"]},{id:"212",question:`Según la MIE APQ-5 (Almacenamiento de gases en recipientes a presión móviles) la temperatura de las áreas de
almacenamiento no excederá de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"50 °C.",incorrect_answers:["60 °C.","55 °C.","45 °C."]},{id:"213",question:"Una LGA tiene una sección de neutro de 25 mm2. La sección correspondiente a las fases será de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"25 mm2.",incorrect_answers:["50 mm2.","Ambas respuestas son correctas.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"214",question:`Según la MIE APQ-5 (Almacenamiento de gases en recipientes a presión móviles) la separación entre botellas de
gases inflamables y otros gases sin muro de separación como mínimo de be ser de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"6 metros.",incorrect_answers:["5 metros.","3 metros.","4 metros."]},{id:"215",question:"Los tubos de la derivación individual eléctrica tendrán un diámetro exterior nominal mínimo de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"32 mm.",incorrect_answers:["32 cm.","32 m.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"216",question:`Según la MIE APQ-5 (Almacenamiento de gases en recipientes a presión móviles) cuando se almacenen gases
corrosivos existirá al menos una ducha de emergencia, provista de lavaojos, debidamente señalizada, situada
como máximo a una distancia de cualquier punto de los recipientes de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"25 metros.",incorrect_answers:["30 metros.","20 metros.","35 metros."]},{id:"217",question:"Los contadores y demás dispositivos para medir la energía eléctrica podrán estar ubicados en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Módulos, paneles y armarios.",incorrect_answers:["Módulos, cuadros y armarios.","Módulos, paneles y cajas con tapas precintables.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"218",question:`Según el Reglamento de equipos a presión (Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre), éste se aplica a la
instalación, inspecciones periódicas, reparación y modificación de los equipos a presión sometidos a una presión
máxima admisible superior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"0,5 bar.",incorrect_answers:["1 bar.","1,5 bar","1,25 bar"]},{id:"219",question:"Los dispositivos de mando y protección eléctricos:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Se situarán al final de la Derivación individual.",incorrect_answers:["Se situarán al comienzo de la Derivación individual.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"220",question:`Cuál de las siguientes redes de tuberías no se excluyen del reglamento de equipos a presión (Real Decreto
809/2021, de 21 de septiembre):`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Las redes de tuberías de suministro o distribución de agua, salvo las destinadas a usos industriales, las de
combustibles líquidos o gaseosos.`,incorrect_answers:["Las redes de tuberías de suministro o distribución de agua.","Las redes de agua contra incendios.","Las redes de conducción de agua motriz de las centrales hidroeléctricas."]},{id:"221",question:`La colocación en forma concentrada de contadores eléctricos se ubicará en local cuando el número de
contadores sea superior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"16.",incorrect_answers:["12.","15.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"222",question:`Las instalaciones en las que la suma de los productos de la presión máxima de servicio de los equipos que
componen la instalación en bar por el volumen en litros de todos los equipos a presión conectados de forma
permanente en la misma instalación, requerirán proyecto, cuando éste sea superior a: (Quedan excluidas las
tuberías de conexión de los recipientes y los equipos a que se refiere el artículo 4.3 del Real Decreto 709/2015,
de 24 de julio)`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"25000",incorrect_answers:["35000","20000","50000"]},{id:"223",question:"La carga total prevista en un edificio será la que hay que considerar en el cálculo de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ambas respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Los conductores de la acometida.","Los conductores de la instalación de enlace.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"224",question:`A efectos del reglamento de equipos a presión (Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre), la implantación de
cámaras hiperbáricas en emplazamientos fijos se considerarán como instalación cuando:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Siempre",incorrect_answers:["No necesiten elementos fijos.","No estén conectados a otros equipos a presión fijos","Aquellas que para su funcionamiento sólo requieran de conexión eléctrica"]},{id:"225",question:`En las acometidas aéreas eléctrica, posadas sobre fachadas, los cruces se harán de manera que la altura
mínima sobre calles y carreteras no sea:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Inferior a 6 m.",incorrect_answers:["Superior a 6 m.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"226",question:`Según el reglamento de equipos a presión (Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre) estarán sujetos a las
mismas condiciones requeridas para la instalación de equipos nuevos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La modificación de una instalación.","Los cambios de emplazamiento.","La ampliación de una instalación."]},{id:"227",question:`En el esquema de la instalación de enlace, con colocación de contadores alimentados desde el mismo lugar para
un solo usuario:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ambas respuestas son correctas.",incorrect_answers:["No existe la LGA.","El fusible de seguridad coincide con el fusible de la CGP.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"228",question:"Cuando la acometida sea subterránea la CGP:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ambas respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Se instalará sobre un nicho en la pared cerrado con una puerta metálica.","Se cerrará con una cerradura o un candado normalizado por la empresa suministradora.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"229",question:`Según el reglamento de equipos a presión (Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre) ¿Cuál de
estas afirmaciones es correcta?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Todos los equipos a presión de las categorías I a IV a que se refiere el artículo 13 y anexo II del Real
Decreto 709/2015, de 24 de julio, o asimilados a dichas categorías según el artículo 3.2 del presente
reglamento, se someterán periódicamente a las inspecciones y pruebas que garanticen el mantenimiento de
las condiciones técnicas y de seguridad, necesarias para su funcionamiento.`,incorrect_answers:[`Los equipos a presión de las categorías IV a que se refiere el artículo 13 y anexo II del Real Decreto
709/2015, de 24 de julio, o asimilados a dichas categorías según el artículo 3.2 del presente reglamento, se
someterán periódicamente a las inspecciones y pruebas que garanticen el mantenimiento de las condiciones
técnicas y de seguridad, necesarias para su funcionamiento.`,`Los equipos a presión de las categorías III a IV a que se refiere el artículo 13 y anexo II del Real Decreto
709/2015, de 24 de julio, o asimilados a dichas categorías según el artículo 3.2 del presente reglamento, se
someterán periódicamente a las inspecciones y pruebas que garanticen el mantenimiento de las condiciones
técnicas y de seguridad, necesarias para su funcionamiento.`,`Los equipos a presión de las categorías II a IV a que se refiere el artículo 13 y anexo II del Real Decreto
709/2015, de 24 de julio, o asimilados a dichas categorías según el artículo 3.2 del presente reglamento, se
someterán periódicamente a las inspecciones y pruebas que garanticen el mantenimiento de las condiciones
técnicas y de seguridad, necesarias para su funcionamiento.`]},{id:"230",question:"REBT: En la canaladura se establecerán cortafuegos como mínimo en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cada tres plantas.",incorrect_answers:["Cada planta.","Cada dos plantas.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"231",question:`Según el reglamento de equipos a presión (Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre) las inspecciones
periódicas deberán realizarse a partir:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["De la fecha de fabricación de los equipos a presión o conjuntos.","Desde la fecha de la anterior inspección periódica.",`En caso de no conocer la fecha concreta de fabricación, la primera prueba periódica se realizará a partir de
la fecha del certificado de instalación o, si no requiere instalación, la del año indicado en las marcas del
equipo.`]},{id:"232",question:`Según el reglamento de equipos a presión (Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre) tendrán la
consideración de reparaciones:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:["La sustitución de juntas.","El cambio de accesorios por otros de iguales.","El cambio de accesorios superiores características o función."]},{id:"233",question:`En los locales destinados a actividades industriales o comerciales, los dispositivos eléctricos generales de mando
y protección se situarán:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Lo más cerca posible de la puerta de entrada.",incorrect_answers:["Junto a los contadores.","En cualquier parte del local.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"234",question:`Antes de la puesta en servicio de un equipo a presión reparado, ¿De que nivel deberá realizarse la inspección
periódica, según lo indicado en el anexo III del reglamento de equipos a presión (Real Decreto 809/2021, de 21
de septiembre)?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Nivel C",incorrect_answers:["Nivel A","Nivel B","Nivel D"]},{id:"235",question:"Los grados de electrificación se clasifican en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Electrificación media y elevada.",incorrect_answers:["Electrificación básica y elevada.","Electrificación normal y especial.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"236",question:"¿Podrá utilizarse el conductor neutro como cable fijador en acometidas aéreas tensadas sobre postes?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No.",incorrect_answers:["Sí.","Sí, siempre y cuando tenga una adecuada resistencia mecánica.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"237",question:`A efectos del reglamento de equipos a presión (Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre) se considerarán
modificaciones importantes de un equipo a presión las que alteren las prestaciones originales:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Las que modifiquen la temperatura de forma que pueda influir en el material.","Las que modifiquen el volumen.","Las que aumenten la PS."]},{id:"238",question:"La caja que aloja los elementos de protección de la LGA se denomina:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Caja general de protección.",incorrect_answers:["Caja de fusibles.","Ambas respuestas son correctas.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"239",question:"La línea general de alimentación eléctrica es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Aquélla que enlaza la CGP con la centralización de contadores.",incorrect_answers:["Aquélla que enlaza la caja de protección y medida con la centralización de contadores.","Aquélla que enlaza la CGP con el cuadro de mando y distribución.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"240",question:"La derivación individual eléctrica comprende:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los fusibles de seguridad, el conjunto de medida y los dispositivos generales de mando y protección.",incorrect_answers:["Los fusibles de seguridad, el conjunto de mando y los dispositivos generales de mando y protección.","Los fusibles de seguridad, el conjunto de protección y los dispositivos generales de mando y protección.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"241",question:"El grado de protección mínimo que deben cumplir los conjuntos de contadores, de acuerdo con la norma UNE-EN 50.102 para instalaciones de tipo interior, es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"IK 09.",incorrect_answers:["IP 40.","IP 43.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"242",question:"En las viviendas los dispositivos generales de mando y protección se situarán:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Junto a la puerta de entrada.",incorrect_answers:["En los dormitorios.","En cualquier parte de la vivienda.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"243",question:`En el alumbrado público el factor de potencia de cada punto de luz deberá corregirse hasta valores iguales o
superiores a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"0,9.",incorrect_answers:["0,8.","0,95.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"244",question:`En un edificio con 35 locales comerciales de 25 m2 cada uno, ¿qué cálculo se considera reglamentario para
determinar su potencia total?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"35 x 3,45 kW.",incorrect_answers:["35 x 25 x 0,1 kW.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"245",question:`¿Cuál de las siguientes afirmaciones no es una obligación del usuario a efectos del reglamento de equipos a
presión (Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre)?:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Haber suscrito un seguro de responsabilidad civil profesional u otra garantía equivalente que cubra los
daños que puedan provocar en la prestación del servicio de al menos 300.000 euros por siniestro para la
categoría EIP-1 y 600.000 euros por siniestro para la categoría EIP-2.`,incorrect_answers:[`Utilizar los equipos a presión dentro de los límites de funcionamiento previstos por la o el fabricante y
retirarlos del servicio si dejan de disponer de los requisitos de seguridad necesarios.`,`Realizar el mantenimiento de las instalaciones, equipos a presión, accesorios de seguridad y dispositivos de
control de acuerdo con las condiciones de operación y las instrucciones de la o el fabricante, debiendo
examinarlos al menos una vez al año.`,"Comunicar, en su caso, al órgano competente la baja de las instalaciones y equipos a presión."]},{id:"246",question:"En las cajas de protección y medida la altura de los equipos de medida estará comprendida entre:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"70 y 180 cm.",incorrect_answers:["0,70 y 1,80 cm.","7 y 18 cm.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"247",question:"La sección mínima para la LGA será de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"10 mm2, en cobre.",incorrect_answers:["10 mm2, en aluminio.","16 mm2, en cobre.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"248",question:"En un edificio de 20 viviendas las dimensiones mínimas de la canaladura de la derivación individual serán de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ambas respuestas son correctas.",incorrect_answers:["1,25 m de ancho, si está colocada en una fila.","0,65 m de ancho, si está colocada en dos filas.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"249",question:"¿Cuántas centralizaciones de contadores deberá tener un edificio de 15 plantas?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Dos.",incorrect_answers:["Una.","Seis.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"250",question:`En los locales destinados a actividades industriales o comerciales, los dispositivos generales de mando y
protección se situarán:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Lo más cerca posible de la puerta de entrada.",incorrect_answers:["Junto a los contadores.","En cualquier parte del local.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"251",question:"Señala cuál de los siguientes tipos de edificios no se clasifica como lugar de consumo:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Edificios deportivos.",incorrect_answers:["Edificios destinados principalmente a viviendas.","Edificios comerciales.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"252",question:"¿Cuál de los siguientes tipos de acometida no es correcto?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Aérea, en derivación.",incorrect_answers:["Aérea, posada sobre fachada.","Aérea, tensada sobre poste.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"253",question:"Las instalaciones de enlace son aquéllas que unen:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La CGP con las instalaciones interiores o receptoras del usuario.",incorrect_answers:["La acometida con las instalaciones interiores o receptoras del usuario.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"254",question:"El emplazamiento de la CGP lo fijará:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ambas, de común acuerdo.",incorrect_answers:["La propiedad.","La empresa suministradora.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"255",question:"Para calcular la sección de los cables de la LGA, la caída de tensión máxima permitida será de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ambas respuestas son correctas.",incorrect_answers:["0,5 % para LGA destinadas a contadores totalmente centralizados.","1 % para LGA destinadas a centralizaciones parciales de contadores.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"256",question:`¿Podrá alojarse el cuadro general de mando y protección de los servicios comunes del edificio en el local
destinado a la centralización de contadores?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sólo si las dimensiones reglamentarias lo permiten.",incorrect_answers:["Sí.","No.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"257",question:`Los dispositivos de protección contra sobrecargas y cortocircuitos de los circuitos interiores de la vivienda o local
tendrán:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todos los polos protegidos.",incorrect_answers:["Todos los polos protegidos que correspondan al número de fases del circuito que protejan.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.","A y B son correctas."]},{id:"258",question:`La empresa suministradora de energía eléctrica está obligada a efectuar el suministro monofásico hasta una
potencia máxima de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"14 490 W a 230 V.",incorrect_answers:["5 750 W a 230 V.","14 490 W a 400 V.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"259",question:"Las acometidas discurrirán por terrenos de dominio:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",incorrect_answers:["Público, exclusivamente.","Cualquier tipo de terreno.","A y B son correctas."]},{id:"260",question:`Las empresas instaladoras y reparadoras de equipos a presión están obligadas a disponer del correspondiente
libro o registro, manual o por medios electrónicos, en donde se anoten las actuaciones realizadas, indicando al
menos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Fecha de actuación.","Usuario/a.","Identificación o características de equipo o instalación."]},{id:"261",question:`El esquema de montaje de la instalación de enlace que se usará normalmente en edificios destinados,
principalmente, a viviendas será:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El esquema de colocación de contadores en forma centralizada en un lugar.",incorrect_answers:["El esquema de colocación individual.","El esquema de colocación de contadores en forma centralizada en más de un lugar.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"262",question:`¿Pueden los fusibles del cuadro de baja tensión de un centro de transformación para distribución en baja tensión
considerarse como CGP?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sólo si dicho centro de transformación está en el edificio.",incorrect_answers:["No.","Sí.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"263",question:"Una LGA tiene una sección en sus fases de 95 mm2. La sección correspondiente al neutro será de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"50 mm2.",incorrect_answers:["95 mm2.","25 mm2.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"264",question:"Las tapas de registro de las canaladuras para DI estarán a una altura mínima de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"0,20 m del techo.",incorrect_answers:["0,30 m del techo.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.","A y B son correctas."]},{id:"265",question:`Según el Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a
presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-1 Calderas. De las calderas de fluido
¿cuáles quedan excluidas de su ámbito de aplicación? (Pms presión máxima de servicio en la instalación
expresada en bar, Vi volumen total VT (Volumen total en litros de la caldera) más el volumen del tanque de
expansión y del depósito colector en litros, en caso de que la
Pms de los mismos sea superior a 0,5 bar, Tms temperatura máxima de servicio).`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"PmsxVi<200 si Tms>120ºC",incorrect_answers:["PmsxVi<250 si Tms>120ºC","PmsxVi<200 si Tms>150ºC","PmsxVi<300 si Tms>80ºC"]},{id:"266",question:"Los fusibles de seguridad que llevan cada DI irán colocados:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"En cada uno de los hilos de fase.",incorrect_answers:["En el neutro.","En todos los conductores de la DI.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"267",question:`Según el Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a
presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-1 Calderas. Una caldera de agua
sobrecalentada se define como toda caldera en la que el medio de transporte es agua a una temperatura máxima
admisible superior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"110ºC",incorrect_answers:["100ºC","150ºC","200ºC"]},{id:"268",question:`Según el Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a
presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-1 Calderas. Una caldera de agua caliente se
define como toda caldera en la que el medio de transporte es agua a una temperatura máxima admisible igual o
inferior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"110ºC",incorrect_answers:["100ºC","200ºC","150ºC"]},{id:"269",question:"La mejora o compensación del factor de potencia en instalaciones de receptores se realizará:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ambas respuestas (A y B) son correctas.",incorrect_answers:[`Por cada receptor o grupo de receptores que funcionen simultáneamente y se conecten por medio de un
sólo interruptor.`,`Para toda la instalación en conjunto, si se dispone de un sistema automático de compensación en régimen
variable adecuado.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"270",question:`Según el Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a
presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-1 Calderas en su artículo 3 (Clasificación de
las calderas) establece a las calderas pirotubulares como de clase primera cuando:(Pms es la presión máxima de
servicio en la instalación expresada en bar y VT es el volumen total en litros de la caldera, más el volumen del
sobrecalentador si lo tuviere).`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"PmsxVT<15.000",incorrect_answers:["PmsxVT<30.000","PmsxVT<25.000","PmsxVT<20.000"]},{id:"271",question:`Según el Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a
presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-1 Calderas en su artículo 4 (Instalación)
para las calderas de clase primera ¿qué categoría deben tener la empresas instaladoras?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"EIP-2",incorrect_answers:["EIP-1","EIP-3","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"272",question:`El artículo 6 (Prescripciones de seguridad de la instalación) de la ITC EP-1 Calderas del Real Decreto 809/2021,
de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus instrucciones técnicas
complementarias establece que las calderas deberán situarse en una sala o recinto de dimensiones suficientes
para que todas las operaciones de mantenimiento, inspección y control puedan efectuarse en condiciones
seguras, debiendo disponerse de una distancia a las paredes o cercado de al menos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"1 metro",incorrect_answers:["2 metros","1,5 metros","5 metros"]},{id:"273",question:`El artículo 6 (Prescripciones de seguridad de la instalación) de la ITC EP-1 Calderas del Real Decreto 809/2021,
de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus instrucciones técnicas
complementarias establece que si la sala o recinto de calderas linda con el exterior (como con patios o solares),
deberá disponer de unas aberturas en su parte inferior para entrada de aire, distantes como máximo a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"20 cm del suelo",incorrect_answers:["20cm del techo","20cm de la puerta","25 cm del suelo"]},{id:"274",question:`El artículo 6 (Prescripciones de seguridad de la instalación) de la ITC EP-1 Calderas del Real Decreto 809/2021,
de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus instrucciones técnicas
complementarias establece que para las calderas de vapor o de agua sobrecalentada cuyo Pms x VT mayor o
igual a 10.000, la distancia mínima que deberá existir entre la caldera y el riesgo ajeno será de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"5 metros",incorrect_answers:["10 metros","8 metros","20 metros"]},{id:"275",question:`Según el Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a
presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-1 Calderas, en su artículo 10. Reparaciones.
No se considerarán como reparaciones de la caldera:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Sustitución de hasta un 15 % del haz tubular en calderas pirotubulares (incluidos tubos soldados y
mandrinados), que no supongan más de 5 tubos.`,incorrect_answers:[`Sustitución de hasta un 25 % del haz tubular en calderas pirotubulares (incluidos tubos soldados y
mandrinados), que no supongan más de 10 tubos.`,`Sustitución de hasta un 15 % del haz tubular en calderas pirotubulares (incluidos tubos soldados y
mandrinados), que no supongan más de 10 tubos.`,`Sustitución de hasta un 45 % del haz tubular en calderas pirotubulares (incluidos tubos soldados y
mandrinados), que no supongan más de 15 tubos.`]},{id:"276",question:`Según el Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a
presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-1 Calderas en su Anexo IV Normas UNE.
Son de aplicación en esta ITC EP-1:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["UNE 9310: 1992, Instalaciones transmisoras de calor mediante líquido diferente al agua.","UNE 123001:2012, Cálculo y diseño e instalación de chimeneas modulares.","UNE-EN 437:2022, Gases de ensayo. Presiones de ensayo. Categorías de los aparatos."]},{id:"277",question:"Los motores trifásicos estarán protegidos contra:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sobrecargas, cortocircuitos y fallo en una de sus fases.",incorrect_answers:["Sobrecargas y cortocircuitos.","Arranque accidental en triángulo.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"278",question:`Según el Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a
presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-4 Depósitos criogénicos, se define como
líquido criogénico (con la excepción del CO2) aquel cuya temperatura de ebullición a la presión atmosférica es
inferior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"-40ºC",incorrect_answers:["-50ºC","-30ºC","-55ºC"]},{id:"279",question:"¿Puede instalarse una luminaria suspendida del techo por su propio cable de alimentación?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sí, siempre que su peso no supere los 5 kg y, además, se cumplan otras condiciones que establece el RBT.",incorrect_answers:["Sí, siempre que su peso no supere los 10 kg.","No.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"280",question:`Los aparatos de caldeo industrial destinados a estar en contacto con materias inflamables o combustibles estarán
provistos de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Un dispositivo que evite que se alcance una temperatura peligrosa, incluso en condiciones de mal uso o
avería.`,incorrect_answers:["Un sistema autónomo de extinción de llama.","Un recipiente de doble pared, y todos los elementos eléctricos serán antideflagrantes.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"281",question:`Según la ITC EP-4 Depósitos criogénicos en el artículo 3 Clasificación de los depósitos criogénicos del Real
Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus
instrucciones técnicas complementarias ¿En qué categoría se incluyen los depósitos que contienen Protóxido de
nitrógeno?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Grupo 1.2",incorrect_answers:["Grupo 1.1","Grupo 2","Grupo 3"]},{id:"282",question:`¿Se permite la instalación de luminarias que incorporen lámparas de gases de alta tensión (neón) en el interior de
las viviendas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No se permite.",incorrect_answers:["Sí, si están debidamente protegidas con pantallas que supongan un aislamiento igual o mayor a 5 kV.","Sí, si la lámpara y el dispositivo de alimentación forman un bloque compacto y hermético.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"283",question:`Se desea realizar la instalación y puesta en marcha de un motor de corriente alterna de 4 kW de potencia
nominal, cuya relación máxima entre la corriente de arranque y la corriente a plena carga sea 2,5. ¿Es necesario
proveerlo de algún dispositivo para limitar la corriente en el arranque?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No.",incorrect_answers:["Sí.","Es obligatorio sólo si el motor es asíncrono monofásico.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"284",question:`El Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus
instrucciones técnicas complementarias, en su ITC EP-4 Depósitos criogénicos, artículo 6 Prescripciones de
seguridad de la instalación se establece que para los recipientes que vayan a contener gases inflamables, los
techos deben ser de construcción ligera con una resistencia máxima de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"50 mbar",incorrect_answers:["40 mbar","80 mbar","100 mbar"]},{id:"285",question:`En instalaciones de sistemas de automatización, gestión técnica de la energía y seguridad para las viviendas, los
conductores destinados a enviar y a recibir señales del sistema de automatización (nodos, actuadores, sensores,
etcétera):`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Podrán discurrir por la misma canalización que otro circuito de baja tensión, pero deberán tener un nivel de
aislamiento equivalente al de los cables del circuito de baja tensión adyacente.`,incorrect_answers:["Tendrán que discurrir por canalizaciones independientes.",`Sólo podrán compartir canalización los conductores destinados a señales y los conductores destinados a la
alimentación eléctrica de baja tensión si ésta no supera los 24.`,"Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"286",question:`El Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus
instrucciones técnicas complementarias en su ITC EP-4 Depósitos criogénicos, artículo 6 Prescripciones de
seguridad de la instalación establece que los recipientes, los equipos y la estación de descarga para gases
inflamables, deben disponer de toma de tierra con resistencia inferior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"20 ohmios.",incorrect_answers:["15 ohmios.","5 ohmios.","40 ohmios."]},{id:"287",question:`En instalaciones de sistemas de automatización, gestión técnica de la energía y seguridad para las viviendas,
¿podrán instalarse sistemas que utilicen como medio de transmisión entre elementos (nodos, actuadores,
sensores, etc.) los propios conductores de la instalación eléctrica de la vivienda o edificio?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sí, esta posibilidad está contemplada en el RBT.",incorrect_answers:[`No, estos conductores son para la distribución de energía y no pueden utilizarse conjuntamente para otros
fines.`,"Pueden compartirse únicamente las canalizaciones, los conductores no.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"288",question:`El proceso de formular y aplicar reglas con el propósito de realizar en orden una actividad específica para el
beneficio y con la obtención de una economía de conjunto óptima, teniendo en cuenta las características
funcionales y de seguridad, se denomina:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Normalización.",incorrect_answers:["Certificación.","Certificación del proceso productivo.","Homologación."]},{id:"289",question:`El Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus
instrucciones técnicas complementarias, artículo 6 Prescripciones de seguridad de la instalación establece que
los equipos destinados a contener, o por los cuales va a circular oxígeno o protóxido de nitrógeno, deben estar
exentos de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Aceite",incorrect_answers:["Agua","Materiales fácilmente reducibles","Ninguna respuesta es correcta"]},{id:"290",question:`La verificación de que las propiedades y características de un producto está de acuerdo con las normas y
especificaciones técnicas que le son de aplicación contenidas en reglamentos, directivas comunitarias, o
exigencias de exportadores o fabricantes, se denomina:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Certificación.",incorrect_answers:['Directiva de "nuevo enfoque".',"Homologación.","Normalización."]},{id:"291",question:`Estarán exceptuados del cumplimiento de la ITC EP-6 Recipientes a presión transportables del Real Decreto
809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus instrucciones
técnicas complementarias:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Cartuchos de GLP","Los extintores","Las botellas de equipos respiratorios autónomos incluidas en la ITC EP-5"]},{id:"292",question:`La ITC EP-6 Recipientes a presión transportables del Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se
aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su artículo 2,
define "Cilindro o tubo" como recipiente a presión transportable sin soldadura con capacidad:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Superior a 150 y no superior a 3.000 litros",incorrect_answers:["Superior a 100 y no superior a 2.000 litros","Superior a 150 y no superior a 3.500 litros","Ninguna es correcta"]},{id:"293",question:`Según la definición de la norma UNE-EN 45020, el proceso mediante el que una tercera parte da garantía escrita
de que un producto, proceso, servicio es conforme con unos requisitos específicos, se denomina:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Certificación.",incorrect_answers:["Acreditación.","Homologación.","Normalización."]},{id:"294",question:`Según el Anexo I (Acoplamiento de salida para gases) de la ITC EP-6 Recipientes a presión transportables del
Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus
instrucciones técnicas complementarias, ¿de qué tipo es el acoplamiento para el oxígeno?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Tipo F",incorrect_answers:["Tipo C","Tipo U","Tipo T"]},{id:"295",question:`Según el Anexo I (Acoplamiento de salida para gases) de la ITC EP-6 Recipientes a presión transportables del
Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus
instrucciones técnicas complementarias, ¿de qué tipo es el acoplamiento para el protóxido de nitrógeno?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Tipo U",incorrect_answers:["Tipo C","Tipo T","Tipo F"]},{id:"296",question:`La ITC EP-6 Recipientes a presión transportables del Real Decreto 809/2021, de 21 de septiembre, por el que se
aprueba el Reglamento de equipos a presión y sus instrucciones técnicas complementarias, en su artículo 3
Tipos de acoplamientos de salida que para los gases de uso médico se podrán utilizar también los acoplamientos
indicados en la norma:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"UNE EN ISO 407:2022",incorrect_answers:["UNE-EN ISO 4073:2010","UNE-EN ISO 8407:2021","UNE 84076:2016"]},{id:"297",question:"¿Qué tipo de extintor se recomienda para su uso en salas de máquinas específicas?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Extintor de polvo polivalente (ABC).",incorrect_answers:["Extintor de agua.","Extintor de CO2.","Extintor de espuma."]},{id:"298",question:"¿El caudal máximo de aire en una sala de máquinas especifica no necesita ser superior a?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"15 renovaciones por hora.",incorrect_answers:["6 renovaciones por hora.","10 renovaciones por hora.","20 renovaciones por hora."]},{id:"299",question:"Una Norma debe contener:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Especificaciones y características del producto.","Métodos de prueba aplicables.","Datos e información que debe tener el producto."]},{id:"300",question:`¿Dónde se debe colocar el interruptor para conectar y desconectar los ventiladores en una sala de máquinas
específica parcial o totalmente subterránea?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"En la planta baja (por encima del nivel del terreno).",incorrect_answers:["En la sala de máquinas específica.","En la planta alta (por debajo del nivel del terreno).","En el techo de la sala de máquinas específica."]},{id:"301",question:"Señale qué ámbito no es posible normalizar:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son incorrectas.",incorrect_answers:["Materiales.","Unidades de medida.","Técnicas y procedimientos."]},{id:"302",question:`¿Cuál es el caudal mínimo de renovaciones de aire por hora que debe proporcionar el sistema de ventilación
forzada en las salas de máquinas con construcción total o parcialmente subterránea cuando hay personal
presente?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"6 renovaciones por hora.",incorrect_answers:["4 renovaciones por hora.","8 renovaciones por hora.","10 renovaciones por hora."]},{id:"303",question:"El cumplimiento de las Normas de normalización es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Voluntaria en general, pero obligatoria si se incluye en disposiciones legales que son de obligado
cumplimiento.`,incorrect_answers:["Voluntaria siempre.","Obligatoria siempre.","Voluntaria en general, pero obligatoria si lo dispone la certificación."]},{id:"304",question:"La aprobación del uso de marcas concedidas por organismos de normalización, se gestiona a través de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Comités técnicos de certificación.",incorrect_answers:["Organismos de control autorizados.","Órgano competente de la comunidad autónoma.","Directivas comunitarias."]},{id:"305",question:`¿Cuál es la fórmula utilizada para calcular el caudal mínimo de ventilación forzada en una sala de máquinas
específica? V es caudal (l/S) y m es la carga del refrigerante (kg) existente en el sistema de refrigeración con
mayor carga.`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"V = 14 x m2/3.",incorrect_answers:["V = 6 x m2/3.","V = 10 x m2/3.","V = 15 x m2/3."]},{id:"306",question:`¿Qué documentos describen las soluciones técnicas reconocidas para el cumplimiento de los requisitos
esenciales?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Normas armonizadas.",incorrect_answers:["Directivas Comunitarias.","Certificaciones.","Documentos de homologación."]},{id:"307",question:`¿Dónde deben estar emplazados los motores de los ventiladores que deben funcionar en espacios con mezclas
inflamables de gas/aire en una sala de máquinas específica?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Fuera del flujo de aire.",incorrect_answers:["Dentro del flujo de aire.","En el techo de la sala de máquinas específica.","En la planta baja (por encima del nivel del terreno)."]},{id:"308",question:`¿Qué documentos no son vinculantes, pero su cumplimiento presupone la conformidad con los requisitos
esenciales de las Directivas Comunitarias?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Normas armonizadas.",incorrect_answers:["Sistema de Aseguramiento de la Calidad.","Certificaciones.","Documentos de homologación."]},{id:"309",question:`¿Qué tipo de ventilación se requiere en las salas de máquinas que necesitan un detector de fugas debido a
haberse superado el límite práctico?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ventilación forzada hacia el exterior del edificio.",incorrect_answers:["Ventilación natural.","Ventilación forzada hacia el interior del edificio.","Ventilación mecánica."]},{id:"310",question:"¿Cuál es el objetivo principal de la ventilación en una sala de máquinas específica?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Evitar la acumulación de gas.",incorrect_answers:["Controlar la temperatura.","Evitar la entrada de polvo.","Proporcionar aire fresco."]},{id:"311",question:"La certificación de un proceso productivo se realiza a través de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sistema de Calidad.",incorrect_answers:["Normas armonizadas.","Homologación.","Documentos de homologación."]},{id:"312",question:`Se garantiza el cumplimiento de los requisitos para la comercialización de un producto o servicio en la nación,
unión europea o ámbito internacional, a través de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Certificación.",incorrect_answers:["Normas Armonizadas.","Normalización.","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"313",question:"¿Cada cuánto tiempo se revisa la Norma ISO 9001, por parte del Comité Técnico Internacional ISO/TC 176?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cada 5 años.",incorrect_answers:["Cada 2 años.","Cada 3 años.","Cada 10 años."]},{id:"314",question:"Señale cuál de los siguientes documentos no forman parte de la estructura de la Norma ISO 9001:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ninguna respuesta anterior es correcta.",incorrect_answers:["Manual de calidad.","Procedimientos de operación.","Instrucciones de trabajo y hojas de operación."]},{id:"315",question:`Dentro de la estructura de la ISO 9001, ¿en qué documento se establecen las responsabilidades y autoridades
en el aseguramiento de la calidad?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Manual de calidad.",incorrect_answers:["Procedimientos de operación.","Registros de calidad.","Instrucciones de trabajo."]},{id:"316",question:`Dentro de la estructura de la ISO 9001, ¿en qué documentos se explicitan la operación de los departamentos y
procesos principales, estableciendo las responsabilidades, tareas y registros?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Procedimientos de operación.",incorrect_answers:["Registros de calidad.","Instrucciones de trabajo.","Manual de calidad."]},{id:"317",question:`Dentro de la estructura de la ISO 9001, ¿cuál es la documentación relativa a los procesos de nivel más bajo, que
incluye la documentación para los operarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Instrucciones de trabajo.",incorrect_answers:["Procedimientos de operación.","Registros de calidad.","Manual de calidad."]},{id:"318",question:`Dentro de la estructura de la ISO 9001, ¿qué documentos forman la evidencia objetiva de las actividades
realizadas o de los resultados obtenidos?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Registros de calidad.",incorrect_answers:["Procedimientos de operación.","Instrucciones de trabajo.","Manual de calidad."]},{id:"319",question:"La implantación del sistema de aseguramiento de la calidad ISO 9001, se debe realizar:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Antes de la certificación del sistema de calidad.",incorrect_answers:["Después de la certificación del sistema de calidad.","Al mismo tiempo que se realiza la certificación del sistema de calidad.","En el momento de aprobación del manual de calidad."]},{id:"320",question:"La serie de normas internacionales para la gestión medioambiental es la:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"ISO 14000.",incorrect_answers:["ISO 9000.","ISO 9001.","ISO 9002."]},{id:"321",question:"La Norma que especifica los requisitos del sistema de gestión medioambiental es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"ISO 14001.",incorrect_answers:["ISO 9001.","ISO 9002.","ISO 14000."]},{id:"322",question:"Según las especificaciones de la Norma ISO 14001, señale la opción incorrecta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No especifica los requisitos del sistema de gestión.",incorrect_answers:["No prescribe requisitos de actuación medioambiental.","No declara la cantidad máxima permisible de emisión gases de combustión.","Es voluntaria."]},{id:"323",question:`Según las especificaciones de la Norma ISO 14001, al certificar el Sistema de Gestión Ambiental, señale la
opción correcta:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Se certifica el sistema de gestión.",incorrect_answers:["Se certifica la actuación medioambiental.","Se certifica que la empresa es buena para el medio ambiente.","Se certifica que su impacto ambiental es el mínimo posible."]},{id:"324",question:"Dentro de las etapas para la certificación del sistema de gestión ambiental, en la evaluación preliminar:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Se identifican las áreas problemáticas antes de la evaluación.",incorrect_answers:["Se asegura que existe la documentación y que están preparados los documentos.","Se realiza visita al lugar de operaciones para entender el sistema de gestión ambiental.",`Se evalúa periódicamente el sistema de gestión ambiental por organismo de certificación para asegurar el
cumplimiento de los requisitos de la ISO 14001.`]},{id:"325",question:"¿Qué se debe tener en cuenta al diseñar la ventilación en una sala de máquinas específica?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las anteriores.",incorrect_answers:["La cantidad de equipos eléctricos.","La cantidad de personal presente.","La cantidad de refrigerante."]},{id:"326",question:`La instrucción IF-07 SALA DE MÁQUINAS ESPECIALES, DISEÑO Y CONSTRUCCIÓN del Real Decreto
552/2019, de 27 de septiembre, por el que se aprueban el Reglamento de seguridad para instalaciones
frigoríficas y sus instrucciones técnicas complementarias, no será de aplicación a los sistemas compactos y
semicompactos que contengan una carga de hasta:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"3 kg de refrigerante del grupo L2",incorrect_answers:["9 kg de refrigerante del grupo L1","2 kg de refrigerante del grupo L3","Ninguna de la anteriores."]},{id:"327",question:`Según el RD 1801/2003, en caso de que no exista disposición normativa de obligado cumplimiento, se considera
que el producto es seguro si:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Cumple las normas técnicas nacionales que sean transposición de normas europeas no armonizadas.",`Cumple códigos de buenas prácticas en materia de seguridad de los productos que estén en vigor en el
sector.`,`Cumpla las recomendaciones de la Comisión Europea que establezcan directrices sobre la evaluación de la
seguridad de los productos.`]},{id:"328",question:`En las salas de máquinas según la instrucción IF-07 SALA DE MÁQUINAS ESPECIALES, DISEÑO Y
CONSTRUCCIÓN del Real Decreto 552/2019, de 27 de septiembre, por el que se aprueban el Reglamento de
seguridad para instalaciones frigoríficas y sus instrucciones técnicas complementarias en su apartado
Dimensiones y Accesibilidad, establece que deberá existir una altura libre bajo los componentes situados sobre
accesos y lugares de trabajo permanentes de al menos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"2,3 m",incorrect_answers:["10 m","5 m","8 m"]},{id:"329",question:`Según a instrucción IF-07 SALA DE MÁQUINAS ESPECIALES, DISEÑO Y CONSTRUCCIÓN del Real Decreto
552/2019, de 27 de septiembre, por el que se aprueban el Reglamento de seguridad para instalaciones
frigoríficas y sus instrucciones técnicas complementarias. Debido a la alta capacidad del agua para absorber los
vapores de amoniaco, en cada sala de máquinas específica se deberá prever una toma de suministro de agua
para que, de acuerdo con las circunstancias, sea posible la utilización de la misma sobre la zona afectada,
debidamente pulverizada. ¿En que condiciones se podrá pulverizar el agua?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sobre vapores de amoniaco.",incorrect_answers:["Sobre amoniaco líquido.","Recipientes que contengan amónico líquido.","Todas son correctas."]},{id:"330",question:"Según el RD 1801/2003, se presume que un producto es inseguro cuando:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Cuando no disponga demarcado CE si está obligado a ello.","Cuando carezca de medios mínimos que permitan identificar al productor.",`Cuando la instalación donde se elabora no disponga de las autorizaciones administrativos necesarias
destinadas a proteger la salud de los consumidores.`]},{id:"331",question:`Según la instrucción IF-14 MANTENIMIENTO, REVISIONES E INSPECCIONES PERIÓDICAS DE LAS
INSTALACIONES FRIGORÍFICAS : ¿Quién es responsable de contratar el mantenimiento de la instalación
frigorífica?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El titular de la instalación",incorrect_answers:["El organismo competente de la Comunidad Autónoma","La empresa frigorista","El fabricante del sistema de refrigeración"]},{id:"332",question:`Según el RD 1801/2003, cuando alguna Administración pública sospeche de que el cumplimiento de una norma
UNE EN armonizada no garantiza el deber general de seguridad, lo comunicará:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Al Instituto nacional de Consumo.",incorrect_answers:["Al órgano competente de la comunidad autónoma.","A la Comisión Europea.","Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"333",question:`Según la instrucción IF-14 MANTENIMIENTO, REVISIONES E INSPECCIONES PERIÓDICAS DE LAS
INSTALACIONES FRIGORÍFICAS ¿Qué operaciones se deben revisar e inspeccionar en una instalación
frigorífica obligatoriamente?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Estado de las placas de identificación","Estado de las tuberías","Estado del aislamiento"]},{id:"334",question:"¿Qué documentación se debe presentar para la puesta en servicio de las instalaciones frigoríficas?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Memoria técnica y proyecto",incorrect_answers:["Certificado de eficiencia energética","Licencia de obra y proyecto de ejecución","Certificado de seguridad eléctrica"]},{id:"335",question:`¿Qué requisitos mínimos debe cumplir la memoria técnica para la puesta en servicio de las instalaciones
frigoríficas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cálculo justificativo del flujo térmico de los recintos",incorrect_answers:["Identificación del personal encargado de la instalación","Descripción de los equipos de protección individual","Plan de emergencia y evacuación"]},{id:"336",question:"¿Qué se debe comprobar en relación a la estanqueidad de las instalaciones frigoríficas?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ausencia de fugas de los gases refrigerantes",incorrect_answers:["Presión de los gases refrigerantes","Temperatura de los gases refrigerantes","Nivel de ruido de los equipos"]},{id:"337",question:`Según la IF-14 MANTENIMIENTO, REVISIONES E INSPECCIONES PERIÓDICAS DE LAS INSTALACIONES
FRIGORÍFICAS. Los sistemas que utilicen una carga de refrigerante superior a 3000 kg y posean una antigüedad
superior a quince años se revisarán al menos cada:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"2 años.",incorrect_answers:["Anualmente.","3 años.","5 años."]},{id:"338",question:`Según el RD 1801/2003, en caso de que productores o distribuidores conozcan que el producto comercializado
por ellos presenta riesgos incompatibles con el deber general de seguridad, lo comunicarán a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Órgano competente de la comunidad autónoma.",incorrect_answers:["Ministerio de Industria.","Instituto Nacional de Consumo.","Comisión Europea."]},{id:"339",question:`Según el RD 1801/2003, la obstrucción y resistencia al ejercicio de las facultades administrativas previstas, se
podrán sancionar administrativamente conforme a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A y C son correctas.",incorrect_answers:["Ley 14/1986, General de Sanidad.","Ley 26/1984 General para la defensa de los consumidores y usuarios.","Real Decreto legislativo 1/2007."]},{id:"340",question:`Según la IF-14 MANTENIMIENTO, REVISIONES E INSPECCIONES PERIÓDICAS DE LAS INSTALACIONES
FRIGORÍFICAS. En el mantenimiento del aislamiento de las instalaciones frigoríficas se tendrán en cuenta las
siguientes consideraciones. Al igual que los demás componentes de la instalación frigorífica, el aislamiento
deberá ser objeto de un mantenimiento específico adecuado, que como mínimo comprendiera: Retirada del hielo
existente alrededor de las válvulas de sobrepresión, suelo y puertas, por lo menos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Semanalmente.",incorrect_answers:["Cada 15 días.","Diariamente.","Mensualmente."]},{id:"341",question:`Según el RD 1801/2003, para todo producto inseguro que haya sido puesto en el mercado, ¿qué medida se
puede adoptar?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:["Acordar y proceder a la retirada del producto del mercado","la recuperación de los productos de los consumidores","Acordar y proceder a la destrucción de los productos","Acordar y proceder a la retirada del producto del mercado.","La recuperación de los productos de los consumidores.","Acordar y proceder a la destrucción de los productos.","Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"342",question:`Según la IF-14 MANTENIMIENTO, REVISIONES E INSPECCIONES PERIÓDICAS DE LAS INSTALACIONES
FRIGORÍFICAS. En el mantenimiento del aislamiento de las instalaciones frigoríficas se tendrán en cuenta las
siguientes consideraciones. Al igual que los demás componentes de la instalación frigorífica, el aislamiento
deberá ser objeto de un mantenimiento específico adecuado, que como mínimo comprenderá: Retirada del hielo
existente alrededor de las válvulas de sobrepresión, suelo y puertas, por lo menos cada:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Semestralmente.",incorrect_answers:["Diariamente.","Semanalmente.","Mensualmente."]},{id:"343",question:`Según la IF-14 MANTENIMIENTO, REVISIONES E INSPECCIONES PERIÓDICAS DE LAS INSTALACIONES
FRIGORÍFICAS. En el mantenimiento preventivo en todo caso se deberán incluir en el programa de
mantenimiento qué operaciones:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Control de los rendimientos energéticos de la instalación.","Control de la carga de refrigerante.",`Verificación de todos los aparatos de medida control y seguridad, así como los sistemas de protección y
alarma para comprobar que su funcionamiento es correcto y que están en perfecto estado.`]},{id:"344",question:`Según el RD 1801/2003, las medidas administrativas de reacción para garantizar el deber general de seguridad
de los productos, se tramitará según:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Ley 30/1992, del Régimen Jurídico de las Administraciones Públicas y del Procedimiento Administrativo
Común.`,incorrect_answers:["Ley 14/1986, General de Sanidad.","Ley 26/1984 General para la defensa de los consumidores y usuarios.","Real Decreto legislativo 1/2007."]},{id:"345",question:`Según la IF-14 MANTENIMIENTO, REVISIONES E INSPECCIONES PERIÓDICAS DE LAS INSTALACIONES
FRIGORÍFICAS. En las Revisiones periódicas obligatorias. Sin perjuicio de lo establecido en la IF-17 para el
control de fugas, se considerarán las revisiones de los sistemas como mínimo cada:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"5 años",incorrect_answers:["Anualmente","3 años","8 años"]},{id:"346",question:"Según el RD 1801/2003, cada comunidad autónoma comunicará sus órganos competentes a:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Instituto Nacional de Consumo.",incorrect_answers:["Comisión Europea.","Sistema europeo de alerta (REPEX).","Comisión Técnica para la Seguridad de los Productos."]},{id:"347",question:`Según la instrucción IF-14 MANTENIMIENTO, REVISIONES E INSPECCIONES PERIÓDICAS DE LAS
INSTALACIONES FRIGORÍFICAS, ¿cada cuánto tiempo se inspeccionarán las instalaciones frigoríficas de nivel
2?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"10 años.",incorrect_answers:["5 años.","15 años.","8 años."]},{id:"348",question:`Según el RD 1801/2003, el Instituto Nacional de Consumo comunicará la información de los órganos
competentes de cada Comunidad Autónoma a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Comisión Europea.",incorrect_answers:["Sistema europeo de alerta (REPEX).","Comisión Técnica para la Seguridad de los Productos.","Conferencia Sectorial de Consumo."]},{id:"349",question:`Según la INSTRUCCIÓN IF-15 PUESTA EN SERVICIO DE LAS INSTALACIONES FRIGORÍFICAS en los
Requisitos mínimos que debe cumplir la memoria técnica ésta debe detallar determinados datos. ¿Qué
prestaciones de los diversos servicios deberá quedar claramente reflejadas en la memoria técnica?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Disposición general en planta.","Descripción del circuito frigorífico.","Temperatura de régimen prevista."]},{id:"350",question:`Según el RD 1801/2003, ¿cuál es uno de los mecanismos de colaboración, cooperación y coordinación entre
Estado y las comunidades autónomas para garantizar la aplicación del deber de poner en el mercado y distribuir
sólo productos seguros?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Conferencia Sectorial de Consumo.",incorrect_answers:["Comisión Técnica para la Seguridad de los Productos.","Sistema europeo de alerta (REPEX).","Ninguna respuesta anterior es correcta."]},{id:"351",question:`Según la INSTRUCCIÓN IF-16 MEDIDAS DE PREVENCIÓN Y DE PROTECCIÓN PERSONAL del Real Decreto
552/2019, de 27 de septiembre, por el que se aprueban el Reglamento de seguridad para instalaciones
frigoríficas y sus instrucciones técnicas complementarias. En el análisis de riesgos de un establecimiento que
comprenda una instalación frigorífica, el usuario deberá tener necesariamente en cuenta los riesgos derivados
de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La presión interna de los sistemas.","Las temperaturas de los componentes y del ambiente.","Las fugas de refrigerantes y lubricantes."]},{id:"352",question:`Según la INSTRUCCIÓN IF-16 MEDIDAS DE PREVENCIÓN Y DE PROTECCIÓN PERSONAL del Real Decreto
552/2019, de 27 de septiembre, por el que se aprueban el Reglamento de seguridad para instalaciones
frigoríficas y sus instrucciones técnicas complementarias. En las instalaciones con NH3, con carga superior a
200 kg, además de otras protecciones específicas se deberá prever la disponibilidad de trajes de protección:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Química",incorrect_answers:["Térmica","Ninguna es correcta","Biológica"]},{id:"353",question:`Según el RD 1801/2003, en caso de medidas adoptadas por el Ministerio de Sanidad y Consumo a requerimiento
de la Comisión Europea ¿qué plazo tiene el Instituto Nacional de Consumo para conceder a las partes
interesadas la posibilidad de formular alegaciones e informar del contenido de éstas a la Comisión?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"1 mes.",incorrect_answers:["10 días.","15 días.","20 días."]},{id:"354",question:`Según la INSTRUCCIÓN IF-16 MEDIDAS DE PREVENCIÓN Y DE PROTECCIÓN PERSONAL del Real Decreto
552/2019, de 27 de septiembre, por el que se aprueban el Reglamento de seguridad para instalaciones
frigoríficas y sus instrucciones técnicas complementarias. Equipos de protección respiratoria. Los equipos de
protección respiratoria constarán de un mínimo de ¿ cuántos equipos de respiración autónomos?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"2",incorrect_answers:["4","1","6"]},{id:"355",question:`Según el RD 1801/2003, ¿cuál es el órgano técnico de asesoramiento y estudio en el ámbito de la seguridad de
los productos, adscrito al Ministerio de Sanidad y Consumo?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Comisión Técnica para la Seguridad de los Productos.",incorrect_answers:["Conferencia Sectorial de Consumo.","Instituto Nacional de Consumo.","Comisión de cooperación de consumo."]},{id:"356",question:`Según la INSTRUCCIÓN IF-16 MEDIDAS DE PREVENCIÓN Y DE PROTECCIÓN PERSONAL del Real Decreto
552/2019, de 27 de septiembre, por el que se aprueban el Reglamento de seguridad para instalaciones
frigoríficas y sus instrucciones técnicas complementarias. Equipos de protección respiratoria. Los equipos de
protección respiratoria deberán ser revisados minuciosamente, de forma periódica, al menos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Una vez al mes.",incorrect_answers:["Una vez semanalmente.","Dos veces al mes.","Una vez trimestralmente."]},{id:"357",question:"Según el RD 1801/2003, ¿quién será el presidente de la Comisión Técnica para la Seguridad de los Productos?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El Director del Instituto Nacional del Consumo.",incorrect_answers:["El presidente de la Conferencia Sectorial de Consumo.","El presidente de la Comisión de cooperación de consumo.","El titular del Ministerio de Sanidad y Consumo."]},{id:"358",question:`Según la INSTRUCCIÓN IF-16 MEDIDAS DE PREVENCIÓN Y DE PROTECCIÓN PERSONAL del Real Decreto
552/2019, de 27 de septiembre, por el que se aprueban el Reglamento de seguridad para instalaciones
frigoríficas y sus instrucciones técnicas complementarias. Equipos de protección respiratoria. Para casos de
emergencia que medios se deberán prever:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Equipos de primeros auxilios.","Duchas de emergencia.","Equipos de protección respiratoria."]},{id:"359",question:`Según el RD 1801/2003, ¿cuál es el órgano específico de diálogo con los productores y distribuidores
interesados sobre cuestiones relacionadas con la seguridad de los productos?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Comité de contacto sobre seguridad de los productos.",incorrect_answers:["Conferencia Sectorial de Consumo.","Comisión Técnica para la Seguridad de los Productos.","Instituto Nacional de Consumo."]},{id:"360",question:`Según el Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de la
calidad del agua de consumo, su control y suministro se define como zona de abastecimiento tipo 4 aquella que:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Suministra más de 1.000 m3 y hasta 10.000 m3 de agua de consumo por día como promedio.",incorrect_answers:["Suministra más 10.000 m3 y hasta 100.000 m3.de agua de consumo por día como promedio.","Suministra más de 100 m3 y hasta 1.000 m3 de agua de consumo por día como promedio.",`Suministra menos o igual de 10 m3 de agua de consumo por día como promedio y tiene una actividad
pública o comercial.`]},{id:"361",question:"Según el RD 1801/2003, ¿cuántos miembros tendrá el Comité de contacto sobre seguridad de los productos?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"12 miembros, un secretario y un presidente.",incorrect_answers:["8 miembros, un secretario y un presidente.","10 miembros, un secretario y un presidente.","16 miembros, un secretario y un presidente."]},{id:"362",question:`En lo relativo a la calidad del agua de consumo y lo establecido como requisitos en el Anexo I (Parámetros y
valores paramétricos. Parte A. Parámetros microbiológicos) del Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que
se establecen los criterios técnico-sanitarios de la calidad del agua de consumo, su control y suministro. En el
caso de unidades de cuidados aumentados de hospitales, en los grifos asistenciales el valor paramétrico de
Legionella spp deberá ser:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No detectable/l",incorrect_answers:["100 UFC/l","50 UFC/l","5 UFC/l"]},{id:"363",question:`Según el RD 1801/2003, ¿quién nombra los componentes del Comité de contacto sobre seguridad de los
productos?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La Ministra de Sanidad.",incorrect_answers:["El Director del Instituto Nacional del Consumo.","El presidente de la Conferencia Sectorial de Consumo.","El presidente de la Comisión de cooperación de consumo."]},{id:"364",question:`En lo relativo a la calidad del agua de consumo y lo establecido como requisitos en el Anexo I (Parámetros y
valores paramétricos. Parte A. Parámetros microbiológicos) del Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que
se establecen los criterios técnico-sanitarios de la calidad del agua de consumo, su control y suministro. En el
caso de unidades de cuidados aumentados de hospitales, en los grifos asistenciales además se deberá controlar
la Pseudomonas aeruginosa con valor de referencia menor a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"1 UFC /100ml",incorrect_answers:["5 UFC/100ml","100 UFC/100ml","No detectable/l"]},{id:"365",question:`En lo relativo a la calidad del agua de consumo y lo establecido como requisitos en el Anexo II (Parámetros y
valores paramétricos. Parte B. Parámetros químicos) del Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se
establecen los criterios técnico-sanitarios de la calidad del agua de consumo, su control y suministro. El valor
paramétrico de cadmio debe ser inferior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"5 μg/l",incorrect_answers:["1 μg/l","10 μg/l","No detectable/l"]},{id:"366",question:`En lo relativo a la calidad del agua de consumo y lo establecido como requisitos en el Anexo II (Parámetros y
valores paramétricos. Parte B. Parámetros químicos) del Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se
establecen los criterios técnico-sanitarios de la calidad del agua de consumo, su control y suministro. El valor
paramétrico del mercurio debe ser inferior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"1 μg/l",incorrect_answers:["10 μg/l","No detectable/l","5 μg/l"]},{id:"367",question:`En lo relativo a la calidad del agua de consumo y lo establecido como requisitos en el Anexo II (Parámetros y
valores paramétricos. Parte B. Parámetros químicos) del Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se
establecen los criterios técnico-sanitarios de la calidad del agua de consumo, su control y suministro. El valor
paramétrico de arsénico debe ser inferior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"10 μg/l",incorrect_answers:["1 μg/l","No detectable/l","5 μg/l"]},{id:"368",question:`Según el RD 1801/2003, ¿quién nombra los representantes del sector empresarial en la Comisión Técnica para
la Seguridad de los Productos?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Comité de contacto sobre seguridad de los productos.",incorrect_answers:["Conferencia Sectorial de Consumo.","Comisión Técnica para la Seguridad de los Productos.","Instituto Nacional de Consumo."]},{id:"369",question:`Según el Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de la
calidad del agua de consumo, su control y suministro en su articulo 8 (Puntos de muestreo) ¿Quién designa el
punto de muestreo en la zona de captación de aguas de consumo?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Autoridad hidráulica",incorrect_answers:["Autoridad Local","Autoridad sanitaria","Ninguna respuesta es correcta"]},{id:"370",question:`Según el RD 1801/2003, ¿qué órgano tiene entre sus funciones servir de instrumento de comunicación recíproca
entre el Instituto Nacional del Consumo y los empresarios en materia de seguridad de los productos?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Comité de contacto sobre seguridad de los productos.",incorrect_answers:["Conferencia Sectorial de Consumo.","Comisión Técnica para la Seguridad de los Productos.","Instituto Nacional de Consumo."]},{id:"371",question:`Según el Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de la
calidad del agua de consumo, su control y suministro en su articulo 8 (Puntos de muestreo). En la zona de
abastecimiento, los puntos de muestreo serán representativos de la zona de abastecimiento o partes de la misma
y se fijarán por la autoridad sanitaria, previa consulta con:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El operador",incorrect_answers:["Autoridad local","Autoridad hidráulica","El usuario"]},{id:"372",question:"¿Cuántos artículos tiene el RD 1801/2003?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"20.",incorrect_answers:["25.","28.","32."]},{id:"373",question:`Según el Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de la
calidad del agua de consumo, su control y suministro en su articulo 13 (Tipos de controles y vigilancia). ¿Quién
realiza el control de agua de consumo en los edificios prioritarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El titular del local prioritario",incorrect_answers:["Autoridad sanitaria","Administración local","Administración hidráulica"]},{id:"374",question:"Según el RD 1801/2003, ¿qué entidades se integrarán en el sistema estatal de comunicación de accidentes?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Los órganos administrativos competentes para garantizar la seguridad general de los productos.","Los hospitales dependientes de la Administración Pública.","Los centros de salud dependientes de la Administración Pública."]},{id:"375",question:`Según el Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de la
calidad del agua de consumo, su control y suministro en su articulo 22 (Tipos de incidencias) ¿Qué tipo de
incidencia es la superación de los valores paramétricos de las sustancias radiactivas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Incidencia tipo E",incorrect_answers:["Incidencia tipo AB","Incidencia tipo X","Incidencia tipo F"]},{id:"376",question:`Según el Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de la
calidad del agua de consumo, su control y suministro en su articulo 34(Suministro de agua mediante cisternas y
depósitos móviles). Los operadores implicados en el suministro de agua mediante cisternas y depósitos móviles,
deberán presentar a la autoridad sanitaria, en cuyo ámbito se realice la carga y la descarga, al menos ¿Qué
información básica?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas",incorrect_answers:["Capacidad de la cisterna","Material de revestimiento interior","Última limpieza y desinfección"]},{id:"377",question:`Según el RD 1644/2008, ¿en qué Ley se fundamenta el RD 1644/2008, de Normas de comercialización y puesta
en servicio de máquinas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ley 21/1992, de Industria.",incorrect_answers:["Ley 31/1995, de Prevención de Riesgos Laborales.","Ley 37/2003.","Ley 37/1998, de nuevo enfoque."]},{id:"378",question:`En lo relativo a la calidad del agua de consumo y lo establecido como requisitos en el Anexo II (Parámetros y
valores paramétricos. Parte F. Caracterización de las aguas) del Real Decreto 3/2023, de 10 de enero, por el que
se establecen los criterios técnico-sanitarios de la calidad del agua de consumo, su control y suministro. El valor
paramétrico de referencia mínimo de dureza total para aguas desalinizadas será al menos: (CaCO3.Carbonato
Cálcico)`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"55 mg/l CaCO3",incorrect_answers:["60 mg/l CaCO3","25 mg/l CaCO3","75 mg/l CaCO3"]},{id:"379",question:`¿Qué finalidad tiene el Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que se establecen los criterios
técnico-sanitarios de las piscinas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Proteger la salud de los usuarios de posibles riesgos físicos, químicos o microbiológicos derivados del uso
de las mismas.`,incorrect_answers:[`Proteger la salud de los usuarios de posibles riesgos eléctricos, químicos o microbiológicos derivados del
uso de las mismas.`,`Proteger la salud de los usuarios de posibles riesgos eléctricos, atmosféricos o microbiológicos derivados
del uso de las mismas.`,"Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"380",question:`Según el RD 1644/2008, señale quién tiene la responsabilidad de la conformidad de las máquinas
comercializadas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los fabricantes.",incorrect_answers:["La Administración que otorga la autorización.","Las Comunidades Autónomas.","Los Estados miembros de la CE."]},{id:"381",question:"Según el RD 1644/2008, señale a quién corresponde garantizar la seguridad y salud de las personas:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los Estados miembros de la CE.",incorrect_answers:["La Administración que otorga la autorización.","Los fabricantes.","Las Comunidades Autónomas."]},{id:"382",question:`Según el Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de
las piscinas. ¿Qué usos puede tener una piscina?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Recreativo.","Baño.","Terapéutico."]},{id:"383",question:"Según el RD 1644/2008, señale a cuál de los siguientes productos no se aplica el RD:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Motores eléctricos.",incorrect_answers:["Accesorios de elevación.","Cadenas, cables y cinchas.","Cuasi máquinas."]},{id:"384",question:`Las piscinas terapéuticas en centros sanitarios según el Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que
se establecen los criterios técnico-sanitarios de las piscinas. ¿Son del tipo?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"2",incorrect_answers:["3B","1","3A"]},{id:"385",question:"Según el RD 1644/2008, señale a cuál de los siguientes productos se aplica el RD:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Dispositivos amovibles de transmisión mecánica.",incorrect_answers:["Equipos audiovisuales.","Máquinas corrientes de oficina.","Aparatos de conexión y mando de baja tensión."]},{id:"386",question:`Según Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de
las piscinas. Los vasos de las piscinas según los usos previstos, podrán ser:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Terapéuticos",incorrect_answers:["Al aire libre","Climatizados","Cubiertos"]},{id:"387",question:`Según Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de
las piscinas, existen piscinas exentas del cumplimiento de éste. ¿Cuál?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Piscinas naturales",incorrect_answers:["Piscinas unifamiliares","Spas","Ninguna de las respuestas es correcta"]},{id:"388",question:"Según el RD 1644/2008, señale a cuál de los siguientes productos se aplica el RD:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Dispositivos amovibles de transmisión mecánica.",incorrect_answers:["Tractores agrícolas y comerciales.","Piezas de recambio suministradas por el fabricante de la máquina original.","Ascensores para pozos de minas."]},{id:"389",question:`Según Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios de
las piscinas el titular de la piscina deberá disponer de un protocolo de autocontrol específico de la piscina que
deberá contemplar por lo menos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Control del agua",incorrect_answers:["Control de los usuarios de la piscina","Control de los distintos usos públicos que exista en la piscina. (vestuarios, aseos, etc)","Accesos a la piscina"]},{id:"390",question:"Según el RD 1644/2008, señale a cuál de los siguientes productos no se aplica el RD:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:["aparatos desconexión y de mando de alta tensión","transformadores de alta tensión","equipos específicos para ferias y parques de atracciones","Aparatos desconexión y de mando de alta tensión.","Transformadores de alta tensión.","Equipos específicos para ferias y parques de atracciones.","Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"391",question:`Según el artículo 11 (Control de la calidad) del Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que se
establecen los criterios técnico-sanitarios de las piscinas. Se entiende como control periódico aquel que se
realiza:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Mensualmente",incorrect_answers:["Quincenalmente","Semanalmente","Trimestralmente"]},{id:"392",question:`Dentro de los parámetros indicadores de calidad del agua del Anexo I (Parámetros indicadores de calidad del
agua), del Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios
de las piscinas, el pH debe estar dentro de unos valores paramétricos de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"7,2-8,0",incorrect_answers:["6,5-7,5","7,5-8,5","Ninguna de las respuestas es correcta"]},{id:"393",question:`En piscinas cubiertas o mixtas se asegurará una buena renovación del aire y se realizarán, al menos, los
controles en aire que señala el anexo II (Parámetros indicadores de calidad del aire). La humedad relativa ¿por
debajo de que valor porcentual debe estar?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"65",incorrect_answers:["50","55","70"]},{id:"394",question:`Según el RD 1644/2008, señale quién adoptará todas las medidas necesarias para que las máquinas solo se
puedan comercializar y/o poner en servicio si cumplen todas las disposiciones pertinentes del RD:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los órganos competentes de las Comunidades Autónomas.",incorrect_answers:["Los Estados miembros de UE.","Los fabricantes.","La Administración General del Estado."]},{id:"395",question:`Según el RD 1644/2008, señale a quién debe informar el órgano competente de la CCAA, de las autoridades
competentes designadas para controlar la conformidad de las máquinas, así como sus misiones , organización y
atribuciones:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Al Ministerio de Industria.",incorrect_answers:["A la Comisión Europea.","A la Dirección General de Metrología.","A la Dirección General de Energía."]},{id:"396",question:`Dentro de los parámetros indicadores de calidad del agua del Anexo I (Parámetros indicadores de calidad del
agua), del Real Decreto 742/2013, de 27 de septiembre, por el que se establecen los criterios técnico-sanitarios
de las piscinas. ¿Por encima de que valor de la turbidez* se cerrará el vaso hasta normalización del mismo?
*(Unidades Nefelométricas de Turbide (UNF))`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"20 UNF",incorrect_answers:["15 UNF","10 UNF","5 UNF"]},{id:"397",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis. ¿Qué es un punto crítico en el Plan de Prevención y Control de
Legionella?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un punto que requiere la adopción de medidas eficaces para minimizar el riesgo",incorrect_answers:["Un punto donde se realiza un seguimiento programado","Cualquier punto de salida de agua","Un punto donde se realiza una evaluación del riesgo"]},{id:"398",question:`Según el RD 1644/2008, señale quién debe asegurarse de que la máquina cumple los pertinentes requisitos
esenciales de seguridad y salud, antes de su comercialización y puesta en servicio:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los fabricantes.",incorrect_answers:["La Administración que otorga la autorización.","Las Comunidades Autónomas.","Los Estados miembros de la CE."]},{id:"399",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis. ¿Qué es una instalación prioritaria?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Una instalación que presta servicios o es frecuentada por personas de especial vulnerabilidad",incorrect_answers:["Una instalación que puede ser susceptible de convertirse en foco de exposición humana a la bacteria","Una instalación que requiere la adopción de medidas eficaces para minimizar el riesgo","Una instalación que utiliza dosificadores automáticos"]},{id:"400",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis. ¿Qué es una declaración responsable?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Un documento que declara que la información contenida en otro documento cumple con los requisitos
establecidos`,incorrect_answers:["Un documento que establece los requisitos del Plan de Prevención y Control de Legionella","Un documento que establece los requisitos de la normativa aplicable","Un documento que establece los requisitos de la autoridad sanitaria"]},{id:"401",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis. ¿Qué es un punto de control?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un punto donde se realiza un seguimiento programado",incorrect_answers:["Un punto que requiere la adopción de medidas eficaces para minimizar el riesgo","Cualquier punto de salida de agua","Un punto donde se realiza una evaluación del riesgo"]},{id:"402",question:`Según el RD 1644/2008, señale quién deberá redactar las declaración CE de conformidad, y asegurarse de que
la declaración se adjunta a las máquinas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los fabricantes.",incorrect_answers:["La Administración que otorga la autorización.","Las Comunidades Autónomas.","Los Estados miembros de la CE."]},{id:"403",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis. ¿Qué es un dosificador automático?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un equipo para la dosificación no manual y programable de productos biocidas y/o mezclas químicas",incorrect_answers:["Un equipo para la dosificación manual de productos biocidas y/o mezclas químicas","Un equipo para la eliminación de Legionella en instalaciones prioritarias","Un equipo para la prevención de la proliferación de Legionella en instalaciones de agua"]},{id:"404",question:"Según el RD 1644/2008, ¿en qué caso se considerará que las máquinas cumplen con el RD?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Si están provistas de marcado CE y van acompañadas de declaración de conformidad.",incorrect_answers:["Si están provistas de marcado CE.","Si van acompañadas de la declaración de conformidad.","Si están provistas de marcado CE o van acompañadas de declaración de conformidad."]},{id:"405",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis.¿Cuál es la responsabilidad del responsable técnico del PPCL o PSL?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Elaborar, desarrollar, implantar y evaluar el Plan correspondiente",incorrect_answers:["Proponer medidas correctoras a la autoridad sanitaria","Mantener registros de las operaciones realizadas en las instalaciones","Atender las demandas de información de la autoridad sanitaria"]},{id:"406",question:`Según el RD 1644/2008, señale dónde se publican, a título de información, las normas españolas que traspongan
las normas armonizadas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Boletín Oficial del Estado.",incorrect_answers:["Boletín Oficial de las Comunidades Autónomas.","Diario Oficial de la Unión Europea.","Boletín Oficial de la Provincia."]},{id:"407",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis. ¿Qué es un personal propio en el contexto de la prevención y control de
Legionella?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Personal que mantiene una vinculación laboral directa con la persona titular de la instalación.",incorrect_answers:["Personal que mantiene una vinculación laboral directa con la autoridad sanitaria.","Personal que realiza seguimiento programado en base a las actividades de control.","Personal que requiere la adopción de medidas eficaces para minimizar el riesgo."]},{id:"408",question:"¿Qué es un punto terminal en el contexto de la prevención y control de Legionella?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cualquier punto de salida de agua",incorrect_answers:["Un punto donde se realiza un seguimiento programado","Un punto que requiere la adopción de medidas eficaces para minimizar el riesgo","Un punto donde se realiza una evaluación del riesgo"]},{id:"409",question:`Según el RD 1644/2008, señale quien toma las disposiciones pertinentes para la actualización de la lista
indicativa de componentes de seguridad:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El órgano competente en materia de seguridad industrial del Ministerio de Industria.",incorrect_answers:["Los órganos competentes de las Comunidades Autónomas.","La Comisión Europea.","Los fabricantes."]},{id:"410",question:"¿Qué es un plan sanitario frente a Legionella?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un conjunto de actividades resultado de una evaluación del riesgo.",incorrect_answers:[`Un conjunto de actividades que permiten minimizar el riesgo de proliferación y/o diseminación de Legionella
en las instalaciones o establecimientos.`,"Un conjunto de actividades que permiten eliminar la Legionella en las instalaciones o establecimientos.",`Un conjunto de actividades que permiten minimizar el riesgo de otras enfermedades en las instalaciones o
establecimientos.`]},{id:"411",question:`Según el RD 1644/2008, en caso de que una Comunidad Autónoma compruebe que una máquina provista de
marcado CE y declaración de conformidad y utilizada de acuerdo con su uso previsto, puede poner el peligro la
salud y seguridad de las personas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Pondrá medidas para retirar la máquina del mercado, prohibir su comercialización o limitar su libre
circulación.`,incorrect_answers:[`Debe comunicarlo al órgano competente del Ministerio de Industria, para que éste realice las medidas
oportunas.`,"Realizará consulta al fabricante de la máquina, comprobando las pruebas realizadas a la máquina.","Lo comunicará a la Comisión Europea."]},{id:"412",question:"¿Qué es el titular de la instalación en el contexto de la prevención y control de Legionella?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La persona física o jurídica, pública o privada que es propietaria de una instalación y responsable del
cumplimiento del real decreto.`,incorrect_answers:[`La persona física o jurídica, pública o privada que mantiene una vinculación laboral directa con la persona
titular de la instalación.`,`La persona física o jurídica, pública o privada que realiza seguimiento programado en base a las actividades
de control.`,`La persona física o jurídica, pública o privada que requiere la adopción de medidas eficaces para minimizar
el riesgo.`]},{id:"413",question:`¿Quién debe realizar o bajo la responsabilidad de quien se debe realizar la toma de muestras para el análisis de
Legionella?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El laboratorio que realiza el ensayo de Legionella mediante cultivo",incorrect_answers:["El personal de la empresa de servicio a terceros","El personal propio de la empresa","La autoridad sanitaria"]},{id:"414",question:`Según el RD 1644/2008, señale qué documentación debe acompañar a una cuasi máquina hasta que se
incorpore a la máquina final:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Instrucciones de montaje.","Declaración de incorporación.","La declaración de conformidad."]},{id:"415",question:`¿En dónde se deben notificar los resultados analíticos sobre Legionella obtenidos de las muestras de agua del
sistema de agua sanitaria de los edificios prioritarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"En el Sistema Nacional de Aguas de Consumo (SINAC)",incorrect_answers:["En el Sistema Nacional de Salud (SNS)","En el Sistema Nacional de Prevención de Enfermedades (SNPE)","En el Sistema Nacional de Control de Enfermedades (SNCE)"]},{id:"416",question:"Según el RD 1644/2008, los organismos notificados son:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Aquellos designados para efectuar la declaración de conformidad con vistas a la comercialización.",incorrect_answers:[`Aquellos órganos competentes de las Comunidades Autónomas que designan a los órganos competentes
de controlar la conformidad de las máquinas y cuasi máquinas.`,"Aquellos órganos competente en materia de seguridad industrial de los estados miembros de UE.","Los fabricantes inscritos en registro al efecto."]},{id:"417",question:"¿Qué tipo de información se debe incluir en el diagnóstico inicial de la instalación?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Datos técnicos y de funcionamiento, diseño y ubicación de la instalación",incorrect_answers:["Información sobre el personal encargado del mantenimiento","Información sobre los análisis de Legionella realizados","Información sobre las medidas correctoras aplicadas"]},{id:"418",question:"Según el RD 1644/2008, señale quién debe tener carácter de organismo de control:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los organismos notificados españoles.",incorrect_answers:["Los órganos competentes de las Comunidades Autónomas.","El órgano competente en materia de seguridad industrial del Ministerio de Industria.","La Comunidad Autónoma."]},{id:"419",question:"Según el RD 1644/2008, señale quién concede autorizaciones los órganos notificados españoles:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El órgano competente de la Comunidad Autónoma.",incorrect_answers:["El órgano competente en materia de seguridad industrial del Ministerio de Industria.","La Comisión Europea.","Los fabricantes."]},{id:"420",question:"Según el RD 1644/2008, señale quién puede retirar la autorización a un organismo notificado:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El órgano competente de la Comunidad Autónoma.",incorrect_answers:["El órgano competente en materia de seguridad industrial del Ministerio de Industria.","El Ministerio de Industria.","La Comisión Europea."]},{id:"421",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis ¿Qué es el PPCL?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un plan de prevención y control de Legionella",incorrect_answers:["Un programa de protección de la salud pública","Un protocolo de actuación en caso de emergencia","Un sistema de gestión de calidad"]},{id:"422",question:`¿Qué tipo de instalaciones están incluidas en el ámbito del Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se
establecen los requisitos sanitarios para la prevención y el control de la legionelosis?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Sistema de agua a presión en tratamientos dentales.","Torres de refrigeración.","Sistemas de lavado de vehículos."]},{id:"423",question:`Según el RD 1644/2008, los recursos y plazos para interponerlos respecto a las decisiones de las
administraciones públicas, que supongan restricción de la comercialización, se realizarán de acuerdo a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ley 30/1992, del Régimen Jurídico de las administraciones Públicas.",incorrect_answers:["Ley 21/1992, de Industria.","RD 180/2003, sobre seguridad general de los productos.","El propio régimen sancionador detallado en el RD 1644/2008."]},{id:"424",question:`Según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis en su ANEXO III Requisitos de instalaciones y de calidad del agua,
requisitos de diseño para instalaciones o equipos, en las instalaciones de agua fría ¿Por de bajo de qué
temperatura se debe procurar mantener, siempre que las condiciones climatológicas lo permitan, el agua en el
circuito?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"20ºC.",incorrect_answers:["25ºC.","30ºC.","22ºC."]},{id:"425",question:"El RD 1644/2008, deroga:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["RD 1435/1992, de disposiciones de aplicación de la Directica del Consejo 89/392/CE.","RD 56/1995, de modificación del RD 1435/1992.","Reglamento de aparatos elevadores para obras, aprobado por Orden de 23 de mayo de 1977."]},{id:"426",question:`En las instalaciones de agua caliente sanitaria según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se
establecen los requisitos sanitarios para la prevención y el control de la legionelosis en su ANEXO III Requisitos
de instalaciones y de calidad del agua, requisitos de diseño para instalaciones o equipos. La temperatura en los
acumuladores asegurará, en toda el agua almacenada en los acumuladores de agua caliente finales, es decir,
inmediatamente anteriores a consumo, una temperatura homogénea y mínima de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"60ºC.",incorrect_answers:["55ºC.","50ºC.","80ºC."]},{id:"427",question:`En las instalaciones de agua caliente sanitaria, según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se
establecen los requisitos sanitarios para la prevención y el control de la legionelosis en su ANEXO III requisitos
de instalaciones y de calidad del agua, requisitos de diseño para instalaciones o equipos. Los tramos de tuberías
en los que no se pueda asegurar una circulación del agua y una temperatura mínima superior a 50 ºC no podrán
tener una longitud superior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"5 metros.",incorrect_answers:["10 metros.","3 metros.","8 metros."]},{id:"428",question:"Señale cuántos artículos tiene el RD 1644/2008:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"21.",incorrect_answers:["15.","25.","32."]},{id:"429",question:`En las torres de refrigeración y condensadores evaporactivos, según el Real Decreto 487/2022, de 21 de junio,
por el que se establecen los requisitos sanitarios para la prevención y el control de la legionelosis en su ANEXO
III requisitos de instalaciones y de calidad del agua, requisitos de diseño para instalaciones o equipos. Deberán
disponer de sistemas separadores de gotas de alta eficiencia cuyo caudal de agua arrastrado será menor del:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"0,002 por ciento del caudal de agua circulante.",incorrect_answers:["0,1 por ciento del caudal de agua circulante.","0,5 por ciento del caudal de agua circulante.","1 por ciento del caudal de agua circulante."]},{id:"430",question:`Según el RD 1644/2008, señale las fases del proceso iterativo que debe seguir el fabricante o su representante
autorizado:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Identificar peligros, estimar riesgos, valorar riesgos, eliminar peligros.",incorrect_answers:["Identificar peligros, eliminar riesgos.","Estimar riesgos, eliminar peligros.","Identificar peligros, estimar riesgos, eliminar peligros."]},{id:"431",question:`Con carácter general, salvo las indicadas específicamente para cada tipo de instalación en el anexo IV (Programa
de mantenimiento y revisión y Programa de tratamiento de instalaciones y equipos, la limpieza y desinfección de
las instalaciones) del Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios
para la prevención y el control de la legionelosis, se efectuará como mínimo una vez:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cada 12 meses.",incorrect_answers:["Cada 6 meses","Cada 18 meses.","Según criterio del titular."]},{id:"432",question:`Según el anexo IV (Programa de mantenimiento y revisión y Programa de tratamiento de instalaciones y equipos,
la limpieza y desinfección de las instalaciones) del Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se
establecen los requisitos sanitarios para la prevención y el control de la legionelosis. Para el agua caliente
sanitaria la revisión, limpieza y desinfección de los depósitos acumuladores se realizará:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cada 3 meses.",incorrect_answers:["Cada 6 meses.","Anualmente.","Cada 9 meses."]},{id:"433",question:`En un hospital con 325 puntos terminales de agua, ¿ cuántos puntos de muestreo del circuito de agua caliente y
cuantos del circuito de agua fría habría que tomar según la tabla 2 (Puntos terminales de toma de muestra en
instalaciones de uso colectivo) del anexo V Programa de muestreo Parte B.1 Sistemas de agua sanitaria del Real
Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la prevención y el control
de la legionelosis?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"9 y 4",incorrect_answers:["20 y 15","5 y 5","8 y 6"]},{id:"434",question:`Según la tabla 3 de la parte C (Frecuencia de muestreo de agua de la instalación) del anexo V Programa de
muestreo del Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis ¿Con qué frecuencia mínima se debe hacer muestreo de Legionella spp.
en las torres de refrigeración?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Mensualmente.",incorrect_answers:["Trimestralmente.","Anualmente.","Bimestral."]},{id:"435",question:`Según la tabla 3 de la parte C (Frecuencia de muestreo de agua de la instalación) del anexo V Programa de
muestreo del Real Decreto 487/2022, de 21 de junio, por el que se establecen los requisitos sanitarios para la
prevención y el control de la legionelosis ¿Con qué frecuencia mínima se debe hacer muestreo de Legionella spp.
en los sistemas de agua sanitaria?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Trimestralmente.",incorrect_answers:["Mensualmente.","Anualmente.","Bimestral."]},{id:"436",question:`Cuando se requiera un mayor conocimiento de la contaminación por Legionella de la instalación, se recomienda
investigar su presencia en la biocapa de la instalación mediante raspado con torunda. En particular se debe
analizar biocapa cuando:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La investigación tras la declaración de casos/brotes que pudieran estar asociados con la instalación.","Se pretenda comprobar la eficacia de los tratamientos de limpieza y desinfección de choque.","Lo determine la autoridad sanitaria."]},{id:"437",question:"¿Cuál es el objeto del Decreto 104/2002 de Ordenación de la Gestión de Residuos Sanitarios?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Regular la gestión de los residuos sanitarios generados en la actividad de los diferentes centros sanitarios",incorrect_answers:["Establecer la coordinación de horarios en la enseñanza de idiomas","Definir los requisitos para la obtención de licencias de construcción","Establecer las normas para la gestión de residuos peligrosos"]},{id:"438",question:"¿Qué se busca garantizar con el Decreto 104/2002 de Ordenación de la Gestión de Residuos Sanitarios?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La protección de la salud pública, la defensa del medio ambiente y la preservación de los recursos naturales",incorrect_answers:["La eficiencia energética en los edificios públicos","La promoción de la cultura y el arte en la sociedad","La seguridad en el transporte de mercancías peligrosas"]},{id:"439",question:`¿A quién corresponde el control y vigilancia de las actividades de manipulación, clasificación, envasado y
etiquetado en origen de los residuos sanitarios, según el Decreto 104/2002 de Ordenación de la Gestión de
Residuos Sanitarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A la Consejería competente en materia de sanidad",incorrect_answers:["A la Consejería competente en materia de transporte","A la Consejería competente en materia de medio ambiente","A la Consejería competente en materia de educación"]},{id:"440",question:`¿Quién debe aprobar los planes de gestión intracentro de residuos sanitarios de todos los productores según el
Decreto 104/2002 de Ordenación de la Gestión de Residuos Sanitarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La Consejería competente en materia de sanidad",incorrect_answers:["La Consejería competente en materia de educación","La Consejería competente en materia de medio ambiente","La Consejería competente en materia de transporte"]},{id:"441",question:`¿Qué tipo de autorización corresponde a la Consejería competente en materia de medio ambiente, según el
Decreto 104/2002 de Ordenación de la Gestión de Residuos Sanitarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La autorización para la realización de actividades de producción de residuos sanitarios del grupo III y grupo
IV`,incorrect_answers:["La autorización para la realización de actividades de producción de residuos sanitarios del grupo I y grupo II",`La autorización para la realización de actividades de producción de residuos sanitarios del grupo V y grupo
VI`,`La autorización para la realización de actividades de producción de residuos sanitarios del grupo II y grupo
VI`]},{id:"442",question:`Los centros sanitarios que generen residuos sanitarios llevarán un libro de registro a disposición de la autoridad
competente, en el cual se hará constar por separado, y para cada grupo:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Origen de los residuos","Cantidad","Destino"]},{id:"443",question:`El productor o poseedor de residuos deberá mantener un registro de accidentes e incidentes en relación con la
gestión intracentro de los residuos sanitarios en el que se describirá:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Tipo de incidencia","Residuos involucrados","Consecuencias finales"]},{id:"444",question:`Los gestores deberán cumplimentar la documentación relativa al control y seguimiento de residuos peligrosos,
facilitadas por la Consejería competente en materia de medio ambiente. El gestor deberá conservar esta
documentación durante un período no inferior a :`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"5 años",incorrect_answers:["3 años","10 años","20 años"]},{id:"445",question:`Según el RD 1644/2008, al diseñar y fabricar una máquina, al redactar el manual de instrucciones, el fabricante
ha de prever:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El uso previsto de la máquina y cualquier mal uso razonablemente previsible.",incorrect_answers:["Sólo el uso previsto de la máquina.","Sólo cualquier mal uso razonablemente previsible.","No se especifican en el RD los factores que ha de prever en el diseño d ella máquina."]},{id:"446",question:"Según el RD 1644/2008, señale en que casos es obligatoria la colocación de alumbrado en una máquina:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["En los órganos internos que deban inspeccionarse y ajustarse con frecuencia.","En caso de que su ausencia pudiera crear un riesgo.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"447",question:"Según el RD 1644/2008, los sistemas de mando deben diseñarse de forma que (señale la incorrecta):",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Se impida la parada de la máquina.",incorrect_answers:["No se impida la parada automática de los elementos móviles.","No varíen los parámetros de la máquina de forma incontrolada.","No se ponga en marcha la máquina de forma intempestiva."]},{id:"448",question:"Según el RD 1644/2008, la parada operativa es aquella que:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No interrumpe la alimentación de energía de los accionadores.",incorrect_answers:["Interrumpe la alimentación de energía de los accionadores inmediatamente.",`Interrumpe la alimentación de energía de los accionadores, una vez se haya parado la máquina o sus
funciones peligrosas.`,`La orden de parada se mantiene mediante un bloqueo del dispositivo de parada hasta que dicho bloqueo
quede expresamente desactivado.`]},{id:"449",question:`Según el RD 1644/2008, ¿puede una máquina funcionar con un resguardo desplazado o retirado, o con un
dispositivo de protección neutralizado?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Sí, siempre que el selector de modo de mando desactive todos los demás modos de mando o
funcionamiento, y autorice el funcionamiento de las funciones peligrosas mediante órganos de
accionamiento que requieran un accionamiento mantenido, además de impedir que funcione cualquier
función peligrosa por acción sobre los sensores de la máquina.`,incorrect_answers:["No, nunca.","Sí, en cualquier caso.",`Sí, siempre que el selector de modo de mando desactive todos los demás modos de mando o
funcionamiento.`]},{id:"450",question:"Según el RD 1644/2008, la interrupción de alimentación de energía:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["No impedirá la parada de la máquina si ya se ha dado la orden.","No impedirá la para automática o manual de los elementos móviles.",`No impedirá que los dispositivos de protección permanezcan totalmente operativos o emitan una orden de
parada.`]},{id:"451",question:`Según el RD 1644/2008, señale cual de las siguientes no es una medida de protección contra los peligros
mecánicos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Riesgo de resbalar, tropezar o caer.",incorrect_answers:["Riesgos relacionados con las variaciones de las condiciones de funcionamiento.","Riesgos debidos a movimientos no intencionados.","Riesgos relacionados con los elementos móviles."]},{id:"452",question:"Según el RD 1644/2008, señale cual de los siguientes no es un tipo de resguardo o dispositivo de protección:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son incorrectas; todos son tipos de resguardos.",incorrect_answers:["Resguardos fijos.","Resguardos móviles con enclavamiento.","Resguardos regulables que restrinjan el acceso."]},{id:"453",question:"Según el RD 1644/2008, señale cual se los siguientes son riesgos evitar en las máquinas:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:[`Cargas electrostáticas peligrosas, debidos a energías distintas de la eléctrica, de errores de montaje, por
temperaturas extremas, de incendio.`,`De explosión, ruido, vibraciones, radiaciones, radiaciones exteriores que perturben el funcionamiento,
radiaciones láser.`,`Emisión de materiales y sustancias peligrosas, de quedar encerrado en la máquina, de resbalar, tropezar o
caer, rayos.`]},{id:"454",question:"Según el RD 1644/2008, en general, señale que operaciones deben poder efectuarse con la máquina parada:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Reglaje.","Mantenimiento, reparación.","Limpieza."]},{id:"455",question:"Según el RD 1644/2008, en caso de operaciones de mantenimiento, las fuentes de energía de una máquina:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Deben poder aislarse cada una de ellas.","Deben poder ser bloqueados si al conectarse de nuevo pueden poner en peligro a las personas.",`La energía residual o almacenada en los circuitos de la máquina tras su aislamiento debe poder ser disipada
sin riesgo para las personas.`]},{id:"456",question:`Según el RD 1644/2008, en caso de las máquinas que puedan enchufarse a una toma de corriente (señale la
opción correcta):`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La desconexión de la clavija será suficiente para poder realizar el mantenimiento, siempre que el operador
pueda comprobar desde todos los puestos a los que tenga acceso, la permanencia de dicha desconexión.`,incorrect_answers:["La desconexión de la clavija será suficiente para poder realizar el mantenimiento.","No se considera necesario desenchufar la máquina para el mantenimiento.","A y C son correctas."]},{id:"457",question:`Según el RD 1644/2008, cada máquina llevará, de forma visible e indeleble, como mínimo las indicaciones
siguientes:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Razón social y dirección completa del fabricante.","Designación de la máquina, y marcado CE, año de fabricación.","Designación de la serie y modelo, el número de serie si existiera."]},{id:"458",question:`Según el RD 1644/2008, en caso de que el manual de instrucciones que acompañe a la máquina sea una
"traducción del manual original", debe ir acompañado de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:'Un "Manual original".',incorrect_answers:["Nada más, con el manual en castellano es suficiente.","De una traducción para la Comunidad Autónoma de venta.","Todas las preguntas son correctas."]},{id:"459",question:`Según el RD 1644/2008, señale que características han de cumplir las máquinas portátiles y/o las máquinas
guiadas a mano:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Para accionar los medios de accionamiento no se deben soltar los medios de prensión.","No puede seguir funcionando después de que el operador haya soltado los medios de prensión.",`Permitirán la observación visual de la zona peligrosa y de la acción de la herramienta en el material que se
está trabajando.`]},{id:"460",question:`Según el RD 1644/2008, señale en que caso una máquina para trabajar la madera debe estar equipada con un
freno automático:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cuando exista el riesgo de entrar en contacto con la herramienta mientras esta desacelera.",incorrect_answers:["Cuando exista un riesgo de proyección de las piezas que van a trabajarse o partes de ellas.","Cuando la herramienta esté integrada en una máquina que no esté totalmente automatizada.","A y B son correctas."]},{id:"461",question:"Según el RD 1644/2008, las máquinas con conductor a bordo:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Deberán disponer de un dispositivo de señalización acústica que permita avisar a las personas.",incorrect_answers:[`No es obligatorio que dispongan de un dispositivo de señalización acústica que permita avisar a las
personas.`,`Deben disponer de un sistema de señalización luminosa en caso de máquinas dedicadas exclusivamente
destinadas a trabajos subterráneos y desprovistas de energía eléctrica.`,"B y C son correctas."]},{id:"462",question:"Según el RD 1644/2008, señale las indicaciones mínimas que debe llevar el marcado de una máquina:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Potencia nominal en kW, y la masa en la configuración más usual en Kg.",incorrect_answers:["Potencia nominal en CV, y la masa en la configuración más usual en Kg.","Potencia nominal en kW, y la masa vacío y a plena carga, en Kg.","Potencia nominal en kW."]},{id:"463",question:`Según el RD 1644/2008, la relación aritmética entre la carga que un elemento pude soportar, garantizada por el
fabricante o su representante autorizado, y la carga máxima de utilización marcada por el elemento, es:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Coeficiente de utilización.",incorrect_answers:["Coeficiente de prueba.","Prueba estática.","Prueba dinámica."]},{id:"464",question:`Según el RD 1644/2008, la relación aritmética entre la carga utilizada para efectuar las pruebas estáticas o
dinámicas de una máquina de elevación o de un accesorio de elevación y la carga máxima de utilización
marcada en la máquina de elevación o en el accesorio de elevación, respectivamente, es:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Coeficiente de prueba.",incorrect_answers:["Coeficiente de utilización.","Prueba estática.","Prueba dinámica."]},{id:"465",question:`Según el RD 1644/2008, ensayo que consiste en inspeccionar una máquina de elevación o un accesorio de
elevación, y en aplicarle después una fuerza correspondiente a la carga máxima de utilización multiplicada por el
coeficiente de prueba estática adecuado y, tras retirar la carga, inspeccionar de nuevo la máquina o el accesorio
de elevación con el fin de verificar que no se ha producido ningún daño, es:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Prueba estática.",incorrect_answers:["Coeficiente de prueba.","Coeficiente de utilización.","Prueba dinámica."]},{id:"466",question:`Según el RD 1644/2008, ensayo que consiste en hacer funcionar la máquina de elevación en todas sus
configuraciones posibles con la carga máxima de utilización multiplicada por el coeficiente de prueba dinámica
adecuado habida cuenta del comportamiento dinámico de la máquina de elevación, a fin de verificar su buen
funcionamiento, es:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Prueba dinámica.",incorrect_answers:["Prueba estática.","Coeficiente de prueba.","Coeficiente de utilización."]},{id:"467",question:`Según el RD 1644/2008, el valor del coeficiente de prueba estática de forma que garantice un nivel de seguridad
adecuado en las máquinas que realicen operaciones de elevación movidas por la fuerza humana y accesorios de
elevación, es como mínimo:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"1,5.",incorrect_answers:["1,25.","2.","2,5."]},{id:"468",question:`Según el RD 1644/2008, el coeficiente de utilización de las combinaciones formadas por el cable y la terminación,
será, como norma general, igual a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"5.",incorrect_answers:["2.","3.","4."]},{id:"469",question:`Según el RD 1644/2008, en las máquinas destinadas a trabajos subterráneos, los órganos de accionamiento
para la aceleración y frenado del desplazamiento de las máquinas móviles sobre raíles deben ser accionados:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Con las manos.",incorrect_answers:["Con los pies.","Con las manos y los pies de forma conjunta.","A o B son correctas."]},{id:"470",question:`Según el RD 1644/2008, en las máquinas destinadas a trabajos subterráneos, los dispositivos de validación del
accionamiento para la aceleración y frenado del desplazamiento de las máquinas móviles sobre raíles deben ser
accionados:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A o B son correctas.",incorrect_answers:["Con las manos.","Con los pies.","Con las manos y los pies de forma conjunta."]},{id:"471",question:`Según el RD 1644/2008, señale el lugar hacia el que las emisiones de escape de los motores de combustión
interna en máquinas destinadas a trabajos subterráneos no deben evacuarse:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Hacia arriba.",incorrect_answers:["Hacia abajo.","Hacia los lados.","Hacia arriba o hacia los lados."]},{id:"472",question:"Según el RD 1644/2008, los órganos de accionamiento para controlar los movimientos del habitáculo deben ser:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"De accionamiento mantenido, excepto cuando el propio habitáculo sea cerrado.",incorrect_answers:["De accionamiento mantenido en todo caso.","De accionamiento no mantenido en todo caso.","De accionamiento no mantenido, excepto en caso de plataformas de obras."]},{id:"473",question:`Según el RD 1644/2008, en la declaración CE de conformidad de las máquinas se debe indicar expresamente
que la máquina cumple todas las disposiciones aplicables de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La Directiva 2006/42/CE.",incorrect_answers:["La Directiva 2004/26/CE.","La Directiva 1999/56/CE.","La Directiva 2002/32/CE."]},{id:"474",question:"Según el RD 1644/2008, en la declaración de conformidad de una máquina constará de los siguientes elementos:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Organismo notificado que llevó a cabo el examen CE de tipo, u organismo notificado que aprobó el sistema
de aseguramiento de calidad total.`,"Referencia a las normas armonizadas mencionadas que se hayan utilizado, lugar y fecha de la declaración.",`Descripción e identificación de la máquina incluyendo denominación genérica, función, modelo, tipo, número
de serie y denominación comercial.`]},{id:"475",question:`Según el RD 1644/2008, en la declaración de incorporación de una cuasi máquina constará de los siguientes
elementos:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Descripción e identificación de la cuasi máquina, especificación de cuáles son los requisitos esenciales de
seguridad y salud que se han aplicado y cumplido.`,`Nombre y dirección de la persona facultada para reunir la documentación técnica pertinente, quien deberá
estar establecida en la Comunidad.`,`Si procede, una declaración de que la cuasi máquina no deberá ser puesta en servicio mientras la máquina
final en la cual vaya a ser incorporada no haya sido declarada conforme a lo dispuesto en la Directiva
2006/42/CE.`]},{id:"476",question:"Según el RD 1644/2008, la lista indicativa de los componentes de seguridad se encuentra en el:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Anexo V.",incorrect_answers:["Anexo II.","Anexo III.","Anexo IV."]},{id:"477",question:"Según el RD 1644/2008, el expediente técnico de una maquina debe demostrar la conformidad con:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La Directiva 2006/42/CE.",incorrect_answers:["La Directiva 2004/26/CE.","La Directiva 1999/56/CE.","La Directiva 2002/32/CE."]},{id:"478",question:`Según el RD 1644/2008, la parte en la que se describe el procedimiento para elaborar un expediente técnico, se
encuentra en el:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Anexo VII.",incorrect_answers:["Anexo III.","Anexo V.","Anexo IX."]},{id:"479",question:`Según el RD 1644/2008, el procedimiento mediante el cual el fabricante o su representante autorizado garantiza
y declara que la máquina de que se trate cumple los requisitos pertinentes de la Directiva 2006/42/CE, se
denomina:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",incorrect_answers:["Evaluación CE de tipo.","Evaluación de la conformidad mediante control interno de la fabricación de la máquina.","Aseguramiento de la calidad total."]},{id:"480",question:`Según el RD 1644/2008, el procedimiento por el cual un organismo notificado comprueba y certifica que un
modelo representativo de una máquina de las mencionadas en el anexo IV («el tipo») cumple las disposiciones
de la Directiva 2006/42/CE:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Evaluación CE de tipo.",incorrect_answers:["Evaluación de la conformidad mediante control interno de la fabricación de la máquina.","Aseguramiento de la calidad total.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"481",question:`El tratamiento y la eliminación de los residuos sanitarios de los grupos III y IV, según el Decreto 104/2002 de
Ordenación de la Gestión de Residuos Sanitarios, deberán atender a criterios de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Inocuidad","Asepsia","Salubridad"]},{id:"482",question:`Según el RD 1644/2008, la evaluación de conformidad de una máquina contemplada en el anexo IV fabricada
con arreglo a un sistema de aseguramiento de calidad total y el procedimiento mediante el cual un organismo
notificado evalúa y aprueba el sistema de calidad y supervisa su aplicación, se denomina:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Aseguramiento de la calidad total.",incorrect_answers:["Evaluación CE de tipo.","Evaluación de la conformidad mediante control interno de la fabricación de la máquina.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"483",question:`Según el RD 1644/2008, en caso del examen CE de tipo, señale el responsable de garantizar que la máquina se
ajusta al certificado:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Fabricante.",incorrect_answers:["Organismo notificado.","La Comisión Europea.","La OCA."]},{id:"484",question:`Según el RD 1644/2008, en caso del examen CE de tipo, señale quién tendrá la responsabilidad constante de
garantizar que el certificado de examen CE de tipo siga siendo válido:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Organismo notificado.",incorrect_answers:["Fabricante.","La Comisión Europea.","La OCA."]},{id:"485",question:`Según el RD 1644/2008, en caso de aseguramiento de la calidad total, señale cuantos miembros del equipo de
auditores es obligatorio que tenga experiencia en la evaluación de la tecnología de las máquinas:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"1.",incorrect_answers:["Ninguno.","2.","3."]},{id:"486",question:`Según el RD 1644/2008, en caso de cese de la actividad de un organismo notificado, los expedientes de sus
clientes:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Deberán ser remitidos a otro organismo notificado o quedar a disposición de la Comunidad Autónoma que lo
autorizó.`,incorrect_answers:["Deberán ser remitidos a otro organismo notificado o quedar a disposición de la Comisión Europea.","Deben quedar a disposición de la Comisión Europea.","Deben quedar a disposición de la Comunidad Autónoma que lo autorizó."]},{id:"487",question:"Según la resolución de 5 de junio de 1999, una norma armonizada es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Una especificación técnica aprobada por CEN o CENELEC, por mandato de la Comisión.",incorrect_answers:["Una especificación técnica aprobada por el Ministerio de Industria.","Una especificación técnica de ámbito autonómico.","Una norma UNE."]},{id:"488",question:"Según la resolución de 5 de junio de 1999, las normas armonizadas se publican en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El diario oficial de las Comunidades Europeas.",incorrect_answers:["El BOE.","El BOC.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"489",question:"Según la resolución de 5 de junio de 1999, las normas armonizadas:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Dan presunción de conformidad con los correspondientes requisitos esenciales de seguridad de la directiva
"máquinas".`,incorrect_answers:["Dan presunción de conformidad con la normas UNE.","Dan presunción de conformidad con el examen CE de tipo.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"490",question:"¿Qué disposición aprueba el Código Técnico de la edificación?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Real Decreto 314/2006.",incorrect_answers:["Real Decreto 379/2005.","Real Decreto 37/2003.","Real Decreto 254/2006."]},{id:"491",question:"El CTE regula:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A y B son correctas.",incorrect_answers:["Los requisitos básicos de seguridad de los edificios.","Los requisitos básicos de habitabilidad de los edificios.","Las exigencias básicas de calidad de los edificios."]},{id:"492",question:"Según el CTE, las exigencias básicas han de cumplirse en las fases de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Proyecto.","Construcción.","Mantenimiento y conservación."]},{id:"493",question:"El CTE no se aplicará:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`En las obras de nueva construcción que no sean de carácter residencial o público de una sola planta y que
no afecten a la seguridad de las personas.`,incorrect_answers:["En las obras de ampliación de edificios existentes.","En las obras de rehabilitación de edificios existentes.",`En las obras de nueva construcción que no sean de carácter residencial o público que no afecten a la
seguridad de las personas.`]},{id:"494",question:"Según el CTE, se entenderá por obras de rehabilitación las que persigan:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["La adecuación estructural, de forma que quede garantizada la estabilidad.","La supresión de barreras y promoción de la accesibilidad.","Remodelación de edificio de viviendas que modifique la superficie, número, o crear viviendas."]},{id:"495",question:"Según el CTE, los Documentos Básicos contiene:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"B y C son correctas.",incorrect_answers:["Las condiciones generales de aplicación del CTE y las exigencias básicas que deben cumplir los edificios.",`Caracterización de las exigencias básicas y su cuantificación, mediante el establecimiento de los valores
límite de las prestaciones de los edificios.`,"Los procedimientos cuyo uso acredita el cumplimiento de las exigencias básicas."]},{id:"496",question:"Según el CTE, los procedimientos cuyo uso acredita el cumplimiento de las exigencias básicas, se encuentra en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"B y C son correctos.",incorrect_answers:["Las condiciones generales de aplicación del CTE.","Los Documentos Básicos.","Los Documentos Reconocidos del CTE."]},{id:"497",question:`Según el CTE, los documentos técnicos, sin carácter reglamentario, que cuentan con el reconocimiento del
Ministerio de la Vivienda, se encuentran recogidos en:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los Documentos Reconocidos del CTE.",incorrect_answers:["Las condiciones generales de aplicación del CTE.","Los Documentos Básicos.","B y C son correctos."]},{id:"498",question:"Según el CTE, no pueden estar dentro de los Documentos Reconocidos del CTE:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los documentos que se refieran a la utilización de un sistema constructivo particular o bajo patente.",incorrect_answers:[`Los Códigos de buenas prácticas que incluyen procedimientos de mantenimiento y conservación de los
productos.`,"Los programas informáticos.","Los comentarios sobre la aplicación del CTE."]},{id:"499",question:"Según el CTE, el Registro General del CTE, se adscribe a:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La Dirección General de Arquitectura y Política de Vivienda.",incorrect_answers:["El Ministerio de Industria y Energía.","A los órganos competentes de las comunidades autónomas.","Ninguna de las repuestas anteriores es correcta."]},{id:"500",question:`Según el CTE, los sistemas de certificación de conformidad de las prestaciones finales de los edificios, o las
certificaciones medioambientales, u otras certificaciones que faciliten el cumplimiento del CTE estarán reflejados
en:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El Registro General del CTE.",incorrect_answers:["Las condiciones generales de aplicación del CTE.","Los Documentos Reconocidos del CTE.","B y C son correctas."]},{id:"501",question:"Según el CTE, se inscribirán en el Registro General del CTE:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los Documentos Reconocidos del CTE.",incorrect_answers:["Las condiciones generales de aplicación del CTE.","Los Documentos Básicos.","B y C son correctos."]},{id:"502",question:"¿Qué tipo de autorización corresponde a la Consejería competente en materia de medio ambiente?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La autorización para realizar las actividades de gestión externa de residuos sanitarios del grupo III y grupo
IV`,incorrect_answers:["La autorización para realizar las actividades de producción de residuos sanitarios del grupo V y grupo VI","La autorización para realizar las actividades de gestión interna de residuos sanitarios del grupo III y grupo IV","La autorización para realizar las actividades de producción de residuos sanitarios del grupo I y grupo II"]},{id:"503",question:`¿Qué se entiende por gestión extracentro de residuos sanitarios, según el Decreto 104/2002 de Ordenación de la
Gestión de Residuos Sanitarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La recogida exterior, almacenamiento, transporte, tratamiento, valorización y eliminación de residuos.",incorrect_answers:["La clasificación y envasado de residuos sanitarios en origen.","La recogida, transporte, tratamiento y eliminación de residuos sanitarios dentro del centro productor.","La supervisión y control de las actividades de producción de residuos sanitarios."]},{id:"504",question:`¿Qué se entiende por gestión intracentro de residuos sanitarios según el Decreto 104/2002 de Ordenación de la
Gestión de Residuos Sanitarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Manipulación, clasificación, segregación, envasado, recogida, almacenamiento intermedio, traslado interno,
transporte y almacenamiento final de residuos sanitarios dentro del centro productor`,incorrect_answers:["La recogida, transporte, tratamiento y eliminación de residuos sanitarios fuera del centro productor","La clasificación y envasado de residuos sanitarios en origen","La supervisión y control de las actividades de producción de residuos sanitarios"]},{id:"505",question:"¿Qué debe acordar el productor con el gestor autorizado en el contrato de gestión de residuos sanitarios?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La instalación autorizada de destino de los residuos de los grupos III y IV para su eliminación",incorrect_answers:["La forma de envasado de los residuos sanitarios","La cantidad de residuos que se producirán en el centro","La frecuencia de entrega de los residuos al gestor autorizado"]},{id:"506",question:"¿Qué documento debe tener el productor de residuos sanitarios del grupo III y grupo IV?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El documento de aceptación de los residuos por parte del gestor final",incorrect_answers:["La hoja de control de recogida y justificante de entrega","El documento de identificación del productor y del gestor","El contrato de gestión de residuos sanitarios"]},{id:"507",question:"¿Qué información debe constar en el documento de aceptación de los residuos por parte del gestor final?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Los datos de identificación del productor y del gestor, la descripción del tipo de residuos con la forma de
envasado y cantidad y la frecuencia de entrega`,incorrect_answers:["La cantidad de residuos que se producirán en el centro","La frecuencia de entrega de los residuos al gestor autorizado","La forma de envasado de los residuos sanitarios"]},{id:"508",question:`Para el transporte extracentro de residuos sanitarios de los grupos III y IV, los vehículos de transporte deberán
cumplir al menos qué condiciones:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Ser impermeables al agua","Ser fácilmente lavables","No dispondrán sistema de compactación"]},{id:"509",question:`¿Qué se entiende por almacenamiento intermedio de residuos sanitarios según el Decreto 104/2002 de
Ordenación de la Gestión de Residuos Sanitarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Acumulación provisional de recipientes con residuos en contenedores a la espera de su evacuación hacia la
zona de almacenamiento final del centro sanitario`,incorrect_answers:["El almacenamiento de los residuos sanitarios en el centro productor sin ningún tipo de control","El almacenamiento de los residuos sanitarios en el centro productor durante un periodo inferior a 3 meses","El almacenamiento de los residuos sanitarios en el centro productor después de su tratamiento"]},{id:"510",question:`¿Qué se entiende por almacenamiento final de residuos sanitarios, según el Decreto 104/2002 de Ordenación de
la Gestión de Residuos Sanitarios?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Acumulación provisional de recipientes con residuos en contenedores, a la espera de su evacuación fuera
del centro sanitario, o de su eliminación en el propio centro`,incorrect_answers:[`El almacenamiento de los residuos sanitarios en el centro productor antes de su recogida por el gestor
autorizado`,"El almacenamiento de los residuos sanitarios en el centro productor durante un periodo superior a 6 meses","El almacenamiento de los residuos sanitarios en el centro productor sin ningún"]},{id:"511",question:`El período transcurrido desde la recogida extracentro de los residuos sanitarios hasta su depósito en las
instalaciones destinadas a su tratamiento o eliminación, en Canarias no será superior a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"24 horas",incorrect_answers:["72 horas","48 horas","No hay límite"]},{id:"512",question:`Según el CTE, ¿es suficiente un proyecto básico para la concesión de licencia de obras, u otras autorizaciones
administrativas?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sí.",incorrect_answers:["No, en ningún caso.","Sólo en caso de que sea un edificio de uso público.","Sólo en caso de que sea un edificio de uso privado."]},{id:"513",question:`Los sistemas de desinfección mediante vapor de agua a presión, por técnica de autoclave, destinados al
tratamiento de los residuos sanitarios del grupo III, deberán reunir como mínimo algunas características, sin
perjuicio de la utilización de otros sistemas de tratamiento que supongan mejoras tecnológicas. ¿Cuál?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Se utilizarán autoclaves de vacío, con un mínimo de dos fases: vacío-vapor-vacío","Utilización de vapor de agua saturado y a presión","Secado de material desinfectado por extracción final del aire y el vapor"]},{id:"514",question:"¿Qué debe hacer el productor de residuos sanitarios del grupo III y grupo IV en caso de cese de actividad?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Comunicar el cese de actividad a la Consejería competente en materia de medio ambiente y entregar los
residuos al gestor autorizado`,incorrect_answers:["Continuar produciendo residuos sanitarios hasta que se agoten los recursos","Almacenar los residuos sanitarios en el centro productor sin ningún tipo de control","Esperar a que el gestor autorizado se haga cargo de los residuos al finalizar la actividad"]},{id:"515",question:"Los instaladores autorizados en baja tensión se clasifican en las siguientes categorías:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Básica y especialista.",incorrect_answers:["Técnica y especialista.","Básica y elevada.","Ninguna es correcta."]},{id:"516",question:"¿Requiere un proyecto una instalación eléctrica de un local mojado?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sólo aquellas instalaciones con una potencia instalada superior a 10 kW.",incorrect_answers:["Sí.","No.","Ninguna es correcta."]},{id:"517",question:"Las inspecciones de las instalaciones eléctricas podrán ser:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Iniciales y periódicas.",incorrect_answers:["Iniciales y finales.","Iniciales e intermedias.","Ninguna es correcta."]},{id:"518",question:`El REBT (Reglamento Electrotécnico de Baja Tensión) se aplicará a las instalaciones que distribuyen la energía
eléctrica, a los generadores de electricidad para consumo propio y a las receptoras, en los siguientes límites de
tensiones nominales:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Corriente alterna: igual o inferior a 1.000 voltios. Corriente continua: igual o inferior a 1.500 voltios.",incorrect_answers:["Corriente alterna: igual o inferior a 500 voltios. Corriente continua: igual o inferior a 750 voltios.","Corriente alterna: igual o inferior a 750 voltios. Corriente continua: igual o inferior a 500 voltios.","Corriente alterna: igual o inferior a 1.500 voltios. Corriente continua: igual o inferior a 500 voltios."]},{id:"519",question:"El REBT se aplicará:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"A las nuevas instalaciones, a sus modificaciones y a sus ampliaciones.",incorrect_answers:["A cualquier instalación eléctrica en general.","Además de lo dicho en a) y b) a instalaciones en minas, automóviles, aeronaves e instalaciones militares.","Además de lo dicho en a) y b) a instalaciones en minas y e instalaciones militar."]},{id:"520",question:"REBT: Las instalaciones eléctricas según las tensiones nominales en corriente alterna; se clasifican:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Tensión usual 50 < Un <_ 500 voltios.",incorrect_answers:["Muy baja tensión Un <_ 24 voltios.","Tensión usual 24 < Un < _500 voltios.","Tensión especial 500 < Un <_ 1.500 voltios."]},{id:"521",question:"REBT: Las instalaciones eléctricas según las tensiones nominales en corriente continua; se clasifican:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Tensión especial 750 < Un < 1.500 voltios.",incorrect_answers:["Muy baja tensión Un < 50 voltios.","Tensión usual 50 < Un < 750 voltios.","Tensión usual 750 < Un < 1500 voltios."]},{id:"522",question:"REBT: La tensión nominal usualmente utilizada en la distribución de corriente alterna será:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"230 voltios entre fases para redes trifásicas de tres conductores.",incorrect_answers:["220 voltios entre fases para redes trifásicas de tres conductores.","230 voltios entre fases para redes trifásicas de cuatro conductores.","220 voltios entre fase y neutro y 380 entre fases para redes trifásicas de cuatro conductores."]},{id:"523",question:"Señálese la afirmación correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`La frecuencia de la red es de 50 Hz, pudiéndose variar este valor previa autorización motivada del órgano
competente de la Administración publica.`,incorrect_answers:["La frecuencia empleada en la red es de 60 Hz.","La frecuencia empleada en la red oscila entre 50 y 60 Hz.","Nunca podrá utilizarse otra frecuencia que sea distinta a 50 Hz."]},{id:"524",question:"REBT: Señálese la afirmación correcta",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Un suministro normal de energía es el efectuado a cada abonado por la totalidad de la potencia contratada
por el mismo con un solo punto de entrega de energía.`,incorrect_answers:[`Un suministro normal de energía es el efectuado a cada abonado por la totalidad de la potencia contratada
por el mismo pudiendo tener más de un punto de entrega de energía.`,"Los suministros complementarios no son suministros de seguridad.","En todas las instalaciones se debe disponer de suministro complementario."]},{id:"525",question:"REBT: Se entiende por instalación de enlace:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La que une la CGP incluida ésta con la instalación interior o receptora.",incorrect_answers:["La que une la CGP sin incluirla con la instalación interior o receptora.","La que une CGP sin incluirla con la derivación individual y la caja para el interruptor de control de potencia.","La que une la red de distribución y la CGP incluida ésta."]},{id:"526",question:"REBT: Suministro de socorro es aquel que está limitado a una potencia receptora mínima equivalente:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"15 por ciento del total contratado.",incorrect_answers:["25 por ciento del total contratado.","15 por ciento del consumo normal.","25 por ciento del consumo normal."]},{id:"527",question:"REBT: El suministro de reserva",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Debe mantener un servicio restringido de los elementos de funcionamiento indispensables de la instalación
receptora con una potencia del 25 por ciento de la potencia contratada para el suministro normal.`,incorrect_answers:["Debe mantener un servicio completo de todos los elementos de la instalación receptora.",`Debe mantener un servicio restringido de los elementos de funcionamiento indispensables de la instalación
receptora con una potencia del 45 por ciento de la potencia contratada para el suministro normal.`,`Debe mantener un servicio restringido de los elementos de funcionamiento indispensables de la instalación
receptora con una potencia del 50 por ciento de la potencia contratada para el suministro normal.`]},{id:"528",question:"REBT: En las instalaciones previstas para recibir suministros complementarios",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Deberán instalarse dispositivos para impedir un acoplamiento entre ambos suministros teniendo en cuenta lo
descrito en las instrucciones técnicas complementarias pertinentes.`,incorrect_answers:[`Podrán utilizarse ambos suministros (normal y complementario) simultáneamente si en ocasiones lo requiere
la instalación.`,`Deberán instalarse los dispositivos necesarios que permitan acoplar simultáneamente los dos tipos de
suministros para no provocar perturbaciones en la red.`,`Deberán instalarse dispositivos para impedir un acoplamiento entre ambos suministros teniendo en cuenta lo
descrito en las instrucciones técnicas complementarias pertinentes, siendo siempre el suministro
complementario a muy baja tensión.`]},{id:"529",question:"REBT: La instalación de los dispositivos que impiden el acoplamiento entre suministros deberá realizarse:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"De acuerdo con la empresa suministradora de energía.",incorrect_answers:["De acuerdo con el instalador electricista.","A criterio del técnico proyectista.","De acuerdo con la propiedad y el técnico proyectista."]},{id:"530",question:"REBT: El elemento que indica el principio de la propiedad de la instalación del usuario es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La caja general de protección.",incorrect_answers:["La línea general de alimentación a su vivienda.","La acometida a un edificio o vivienda.","Desde la ubicación de los contadores."]},{id:"531",question:"Las instalaciones de electricidad interiores o receptoras:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Pueden ser alimentadas indistintamente tanto por la red de distribución como por una fuente propia.",incorrect_answers:["Sólo pueden ser alimentadas por la red de distribución.","Sólo pueden ser alimentadas por una fuente propia de energía.","Sólo pueden ser alimentadas a 230 V, independientemente de la red de la que provenga."]},{id:"532",question:"Señale la afirmación correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Al terminar una instalación eléctrica y tras las verificaciones oportunas, el instalador autorizado ejecutor de la
misma, emitirá el correspondiente certificado de instalación en cualquier tipo de instalación,
independientemente de su potencia.`,incorrect_answers:[`Al terminar una instalación eléctrica y tras las verificaciones oportunas, el instalador autorizado ejecutor de la
misma, emitirá el correspondiente certificado de instalación en el caso de superarse los 20 kW instalados.`,`Al terminar una instalación eléctrica y tras las verificaciones oportunas, el instalador autorizado ejecutor de la
misma, emitirá el correspondiente certificado de instalación en el caso de superarse los 10 kW instalados.`,`Al terminar una instalación eléctrica y tras las verificaciones oportunas, el instalador autorizado ejecutor de la
misma, emitirá el correspondiente certificado de instalación en el caso de superarse los 30 kW instalados.`]},{id:"533",question:"Los instaladores con la categoría básica podrán realizar instalaciones en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Industrias.",incorrect_answers:["Instalaciones generadoras de baja tensión.","Líneas aéreas o subterráneas para distribución de energía.","Locales con riesgo de incendio y explosión."]},{id:"534",question:`Las instalaciones eléctricas relativas a lámparas de descarga, rótulos luminosos y similares, las
podrá realizar un instalador de la siguiente categoría:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Categoría especialista IBTE.",incorrect_answers:["Categoría básica IBTB.","Categoría especialista IBTB.","Categoría básica IBTB autorizado específicamente para estas instalaciones."]},{id:"535",question:"Según el RD 314/2006, el proyecto básico:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Define las prestaciones que el edificio proyectado debe cumplir para cumplir las exigencias básicas.",incorrect_answers:["Es suficiente para comenzar la construcción.","Definirá la obra en su totalidad.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"536",question:"Los titulados de Escuelas Técnicas de Grado Medio con formación suficiente en el campo electrotécnico:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Obtendrán el Certificado de Cualificación Individual en BT si tienen experiencia de trabajo en empresas de
instalaciones eléctricas.`,incorrect_answers:["Obtendrán el Certificado de Cualificación Individual en BT simplemente con acreditar su titulación.",`Obtendrán el Certificado de Cualificación Individual en BT si tienen experiencia de trabajo en empresas de
instalaciones eléctricas y superan un examen teórico-práctico.`,`Obtendrán el Certificado de Cualificación Individual en BT si tienen experiencia de trabajo en empresas de
instalaciones eléctricas y superan un examen teórico.`]},{id:"537",question:"Según el CTE, en el proyecto de ejecución:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Desarrolla el proyecto básico, e incluye los proyectos parciales que deban desarrollarlo.",incorrect_answers:[`Pueden alterarse las los usos y condiciones expuestos en el proyecto básico bajo los que se otorgaron
licencia municipal de obras.`,"Define las prestaciones que el edificio proyectado ha de cumplir para cumplir las exigencias básicas.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"538",question:"Uno de los requisitos que se ha de cumplir para obtener la autorización como instalador electricista es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Tener suscrito un seguro de responsabilidad civil, mediante una póliza por una cuantía mínima de 600.000
euros para la categoría básica y de 900.000 euros para la de especialista.`,incorrect_answers:[`Tener suscrito un seguro de responsabilidad civil, mediante una póliza por una cuantía mínima de 900.000
euros tanto para la categoría básica como para la de especialista.`,`Tener suscrito un seguro de responsabilidad civil, mediante una póliza por una cuantía mínima de 900.000
euros para la categoría básica y de 600.000 euros para la de especialista.`,"El Reglamento no fija ninguna cuantía relacionada con este aspecto."]},{id:"539",question:`Según el CTE, la verificación del cumplimiento del CTE, y la comprobación del grado de definición del proyecto,
se hace en la fase de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Control del proyecto.",incorrect_answers:["Realización del proyecto básico.","Realización del proyecto de ejecución.","Todas las respuestas anteriores son falsas."]},{id:"540",question:"El Certificado de Instalador Autorizado en Baja Tensión tendrá validez:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Por un periodo de 5 años siempre y cuando se mantengan las condiciones que permitieron su concesión y
en todo el territorio nacional.`,incorrect_answers:[`Por un periodo de 10 años siempre y cuando se mantengan las condiciones que permitieron su concesión y
en todo el territorio nacional.`,`Por un periodo de 5 años siempre y cuando se mantengan las condiciones que permitieron su concesión y
exclusivamente para la Comunidad Autónoma en la cual se haya examinado.`,`Por un periodo de 10 años siempre y cuando se mantengan las condiciones que permitieron su concesión y
exclusivamente para la Comunidad Autónoma en la cual se haya examinado.`]},{id:"541",question:`Según el RD 314/2006, los aspectos técnicos y formales del proyecto que deben ser objeto de control para la
aplicación de los procedimientos necesarios para el cumplimiento de las exigencias básicas se establecen en:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El proyecto de ejecución.",incorrect_answers:["Las condiciones generales de aplicación del CTE.","Los Documentos Básicos.","Los Documentos Reconocidos del CTE."]},{id:"542",question:"REBT: Seña/e la afirmación correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Los instaladores de categoría especialista deben disponer además de otros materiales de un analizador de
redes, armónicos y de perturbaciones de red.`,incorrect_answers:[`Los medios técnicos requeridos para los instaladores autorizados en baja tensión son los mismos para los
instaladores de categoría básica que para los de categoría especialista.`,"Los medios técnicos requeridos quedan a criterio de la propia empresa instaladora.","Los medios técnicos los impone la Asociación de Instaladores Electricistas."]},{id:"543",question:`Según el CTE, durante la ejecución de las obras ¿quién realizará los controles de recepción de equipos, de
ejecución de la obra, y de la obra terminada?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El director de obra y el director de ejecución.",incorrect_answers:["Solamente el director de obra.","Solamente el director de la ejecución.","El promotor."]},{id:"544",question:`Según el CTE, los documentos de identificación del producto exigidos por la normativa de obligado cumplimiento,
proyecto, o dirección facultativa, los entregará el constructor a:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El director de ejecución.",incorrect_answers:["El director de obra.","El promotor.","El órgano competente de la comunidad autónoma."]},{id:"545",question:"REBT: Una nueva instalación en un local húmedo precisa:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Proyecto siempre y cuando la potencia prevista en la instalación sea mayor a 10 kW.",incorrect_answers:["Proyecto siempre y cuando la potencia prevista en la instalación sea mayor o igual a 20 kW.","Memoria Técnica de Diseño.","Proyecto siempre y cuando la potencia prevista en la instalación sea mayor a 15 kW."]},{id:"546",question:"Según el CTE, el control de recepción en obra de productos, equipos y sistemas comprende:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Control de documentación de suministros.","Control mediante distintivos de calidad o evaluaciones técnicas de idoneidad.","Control mediante ensayos."]},{id:"547",question:"Según el CTE, la documentación de los suministros comprenderá, al menos:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Documentos de conformidad o autorizaciones administrativas exigidas reglamentariamente, incluida la
documentación de marcado CE.`,incorrect_answers:["Documentos de origen, hoja de suministro y etiquetado.","Certificado de garantía del fabricante, firmado por persona física.","Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"548",question:`Según el RD 314/2006, ¿quién verifica que la documentación de los distintivos de calidad de los productos, y de
las evaluaciones técnicas de idoneidad?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El director de ejecución.",incorrect_answers:["El director de obra.","El constructor.","El órgano competente de la comunidad autónoma."]},{id:"549",question:`REBT: Las nuevas instalaciones destinadas principalmente a viviendas, locales comerciales y oficinas precisan
de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Proyecto cuando P > 100 kW por caja general de protección.",incorrect_answers:["Proyecto cuando P > 50 kW.","Proyecto cuando P > 150 kW.","Proyecto cuando P > 150 kW por caja general de protección."]},{id:"550",question:"REBT: Las nuevas instalaciones en garajes que requieren ventilación forzada precisan de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Proyecto cualquiera que sea su ocupación.",incorrect_answers:["Proyecto siempre que no se superen 5 plazas de estacionamiento.","Memoria técnica si es de 5 plazas de estacionamiento.","Proyecto cuando P > 50 kW."]},{id:"551",question:"REBT: ¿Cuál de las siguientes instalaciones precisa de Memoria Técnica de Diseño para su aprobación?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Una instalación de alumbrado exterior con 3 kW de potencia instalada.",incorrect_answers:["Una instalación en garaje para 5 plazas con ventilación forzada.","Una instalación en garaje para 12 plazas con ventilación natural.","Una instalación en una cafetería con 25 kW de potencia instalada."]},{id:"552",question:"Según el CTE, las exigencias básicas son:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Prestaciones de carácter cualitativo de los edificios.",incorrect_answers:["Prestaciones de carácter cuantitativo de los edificios.","La forma y condiciones en las que se deben cumplir los Documentos Básicos.","Los objetivos de calidad en la edificación."]},{id:"553",question:"REBT: ¿Cuál de las siguientes instalaciones precisa de Proyecto para su aprobación?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Una red subterránea de distribución.",incorrect_answers:["Una instalación para una bomba de elevación de agua de 5 kW.","Una instalación provisional para una obra de construcción.","Un edificio destinado a viviendas con una potencia instalada de 50 kW."]},{id:"554",question:"Los requisitos de seguridad y habitabilidad de la LOE, se desarrollan en el CTE mediante:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Las exigencias básicas.",incorrect_answers:["Los Documentos Básicos.","Los Documentos Reconocidos del CTE.","B y C son correctos."]},{id:"555",question:`En una instalación en la cual originalmente se requería proyecto; se volverá a requerir un nuevo proyecto cuando
se realice o se realicen ampliaciones cuya potencia supere:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"El 50 % de la potencia prevista en la instalación anterior.",incorrect_answers:["El 75 % de la potencia prevista en la instalación anterior.","El 40 % de la potencia prevista en la instalación anterior.","El 25 % de la potencia prevista en la instalación anterior."]},{id:"556",question:"La cuantificación de y especificación de las exigencias básicas del CTE, se realiza mediante:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los Documentos Básicos.",incorrect_answers:["Las exigencias básicas.","Los requisitos básicos.","Las especificaciones básicas."]},{id:"557",question:"REBT: En la ejecución de una instalación en la cual se requiere proyecto, la dirección corresponde a:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Técnico titulado competente.",incorrect_answers:["Instalador de carácter básico.","Instalador de carácter especialista.","Instalador de carácter especialista o técnico titulado competente."]},{id:"558",question:`El objetivo de reducir a límites aceptables el riesgo de que los usuarios sufran daños inmediatos durante el uso
previsto de los edificios, corresponde a las exigencias básicas de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Seguridad de utilización.",incorrect_answers:["Seguridad estructural.","Seguridad de incendios.","De salubridad."]},{id:"559",question:`¿En qué exigencia básica se expone que se limitará el riesgo de caídas en los huecos, cambios de nivel,
facilitándose la limpieza de los acristalamientos exteriores en condiciones de seguridad?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Seguridad frente al riesgo de caídas.",incorrect_answers:["Seguridad frente al riesgo de impacto o atrapamiento.","Seguridad frente al riesgo causado por situaciones de alta ocupación.","Ninguna de las respuestas es correcta."]},{id:"560",question:"REBT: En una instalación temporal para una exposición:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Se podrá emitir una certificación de instalación global si existe una Dirección de Obra común.",incorrect_answers:["Se podrá emitir una certificación de instalación global siempre.","No se podrá emitir una certificación de instalación global.","Se podrá emitir una certificación de instalación global si todos los stands tienen la misma potencia instalada."]},{id:"561",question:"REBT: Señálense las instalaciones que serán objeto de inspección inicial una vez ejecutadas:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Locales de Pública Concurrencia y locales mojados con potencia instalada superior a 25 kW.",incorrect_answers:["Locales de Pública Concurrencia y locales mojados con potencia instalada superior a 50 kW.","Piscinas con potencia instalada superior a 30 kW.","Instalaciones industriales que precisen de proyecto, con una potencia instalada superior a 90 kW."]},{id:"562",question:`El objetivo de reducir el riesgo de presencia inadecuada de agua o humedad en el interior de los edificios
procedente de escorrentías, se desarrolla en la exigencia básica de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Protección frente a la humedad.",incorrect_answers:["Recogida y evacuación de residuos.","Suministro de agua.","Evacuación de aguas."]},{id:"563",question:`El objetivo de limitar el riesgo de contaminación del aire interior durante el uso normal de los edificios, de los
productos de combustión de las instalaciones térmicas, se desarrolla en la exigencia básica de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Calidad de aire interior.",incorrect_answers:["Recogida y evacuación de residuos.","Rendimiento de las instalaciones térmicas.","Contribución solar mínima de agua caliente sanitaria."]},{id:"564",question:"REBT: Señálense las instalaciones que serán objeto de inspección inicial una vez ejecutadas:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Quirófanos y salas de intervención cualquiera que sea la potencia instalada.",incorrect_answers:["Instalaciones de alumbrado exterior con potencia instalada superior 15 kW.","Quirófanos y salas de intervención cuya potencia instalada supere los 55 kW.","Instalaciones industriales que precisen de proyecto, con una potencia instalada superior a 90 kW."]},{id:"565",question:"Señale cual no es una exigencia básica de salubridad (HS):",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Rendimiento de las instalaciones térmicas.",incorrect_answers:["Evacuación de aguas.","Calidad de aire interior.","Recogida y evacuación de residuos."]},{id:"566",question:"REBT: Serán objeto de inspecciones periódicas:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cada 5 años, todas las instalaciones eléctricas en baja tensión que precisaron inspección inicial.",incorrect_answers:["Cada 10 años, todas las instalaciones eléctricas en baja tensión que precisaron inspección inicial.","Cada 10 años, todas las instalaciones eléctricas en baja tensión.","Cada 10 años, las comunes de edificios de viviendas de potencia total instalada superior a 50 kW."]},{id:"567",question:`El objetivo de suministrar agua apta para el consumo de forma sostenible, incorporando medios que permitan el
ahorro y el control del caudal de agua, se desarrolla en la exigencia básica de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Suministro de agua.",incorrect_answers:["Rendimiento de las instalaciones térmicas.","Limitación de demanda energética.","Contribución solar mínima de agua caliente sanitaria."]},{id:"568",question:`El objetivo de que los edificios dispongan de medios adecuados para extraer las aguas residuales generadas en
ellos de forma independiente o conjunta con las precipitaciones atmosféricas, se desarrolla en la exigencia básica
de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Evacuación de aguas.",incorrect_answers:["Protección frente a la humedad.","Recogida y evacuación de residuos.","Suministro de agua."]},{id:"569",question:"El contrato de trabajo por tiempo indefinido se presume:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cuando el trabajador no haya sido dado de alta o se realice un contrato temporal en fraude de ley.",incorrect_answers:["Cuando en el contrato de trabajo no se diga nada sobre su duración.","No se presume en ningún caso, teniendo que constar expresamente en el contrato.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"570",question:`El plazo de prescripción de las faltas en el trabajo cometidas por el trabajador, para poder ser sancionado por el
empresario es de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"6 meses desde su comisión.",incorrect_answers:["3 meses desde su comisión.","1 año desde su comisión.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"571",question:`El despido por causas económicas (crisis) en una empresa, ¿debe ser autorizado siempre por la autoridad
laboral?`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Sólo en los casos en que el despido sea colectivo y afecte a un número mínimo de trabajadores.",incorrect_answers:["Sí, en cualquier caso.",`Sólo en los casos en que no haya acuerdo con los representantes de los trabajadores y afecte a un número
mínimo de trabajadores.`,"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"572",question:"Según la Ley 31/1995, la edad mínima legal de admisión al trabajo en España es de:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"16 años.",incorrect_answers:["14 años.","18 años.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"573",question:"La limitación o reducción de jornada por estar los trabajadores expuesto a riesgos ambientales es posible:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Cuando lo establezca una disposición legal, por convenio colectivo o por decisión motivada de la autoridad
laboral.`,incorrect_answers:["Sólo en los casos en que las partes estén de acuerdo.","En ningún caso.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"574",question:"La dermatosis producida por el cemento es:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Enfermedad profesional.",incorrect_answers:["Aaccidente de trabajo.","Ninguna de las dos anteriores si no produce baja laboral.","A y B son correctas."]},{id:"575",question:"REBT: Las inspecciones periódicas las podrán realizar:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Los Organismos de Control y podrá estar presente la empresa instaladora si lo estima conveniente.",incorrect_answers:["Los Organismos de Control y la empresa instaladora.","La empresa instaladora.","El Ministerio de Industria y Energía."]},{id:"576",question:`Según la Ley 31/1995, la ley de prevención de riesgos laborales comprende en su ámbito de aplicación a la
administración pública:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Con carácter general, salvo las excepciones que se indican en la propia norma.",incorrect_answers:["Sólo en lo que se refiere a personal laboral.","Con carácter general a excepción de los establecimientos militares y penitenciarios.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"577",question:`En una instalación eléctrica, cuando se detecte la existencia de, al menos, un defecto grave o defecto leve
procedente de otra inspección anterior que no se haya corregido, la calificación de la instalación será de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Condicionada.",incorrect_answers:["Favorable.","Negativa.","Favorable con revisión cada semestre."]},{id:"578",question:`Según la Ley 31/1995, la evaluación de los riesgos laborales supone ponderar la gravedad de los mismos
teniendo en cuenta:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"La probabilidad de que se materialice y la severidad previsible de las consecuencias.",incorrect_answers:["La dificultad de control del mismo y la ausencia de medidas de protección.","La probabilidad de control del mismo con los recursos preventivos existentes.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"579",question:`En una instalación eléctrica en general, la no interposición de obstáculos destinados a impedir los contactos
fortuitos con las partes activas, se clasifica como:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Defecto muy grave.",incorrect_answers:["Defecto franco.","Defecto grave.","Defecto leve."]},{id:"580",question:`Según la Ley 31/1995, en una empresa de 80 trabajadores la representación legal del personal en materia de
prevención de riesgos laborales, constituida por los delegados de prevención, se compone de:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Dos delegados de prevención designados por los representantes del personal, de entre ellos.",incorrect_answers:["Un delegado de prevención elegido por los delegados de personal.","Tres delegados de prevención, elegidos por todos los trabajadores, entre los representantes del persona.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"581",question:`En una instalación eléctrica, todo defecto que constituya un peligro inmediato para la seguridad de las personas o
los bienes, se clasifica como:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Defecto muy grave.",incorrect_answers:["Defecto grave.",'Defecto grave y se califica la instalación como "condicionada".',"Defecto leve."]},{id:"582",question:`Según la Ley 31/1995, si un inspector de trabajo observa una situación que a su juicio, constituye un riesgo grave
e inminente:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Puede ordenar la paralización inmediata de los trabajos.",incorrect_answers:["Puede ordenar la paralización previa audiencia al empresario.","Podrá ordenar la paralización de los trabajos previo conocimiento de la autoridad laboral.","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"583",question:'Una instalación eléctrica será calificada como "negativa":',group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Cuando se observe, al menos, un defecto muy grave.",incorrect_answers:["Cuando el resultado de la inspección determine la existencia de defectos peligrosos.","Cuando se observen, al menos, tres defectos graves.","Esta calificación sólo se aplica a petición del Organismo competente de la Comunidad Autónoma."]},{id:"584",question:'Una instalación eléctrica que como resultado de una inspección inicial obtenga la cualificación de "condicionada":',group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"No podrá ser suministrada de energía eléctrica en tanto no se hayan corregido los defectos.",incorrect_answers:[`Será suministrada de energía eléctrica y dispondrá de un plazo de 6 meses para corregir las anomalías
detectadas.`,`Será suministrada de energía eléctrica y dispondrá de un plazo de 3 meses para corregir las anomalías
detectadas.`,`Será suministrada de energía eléctrica y dispondrá de un plazo de 1 mes para corregir las anomalías
detectadas.`]},{id:"585",question:`Una instalación eléctrica que como resultado de una inspección periódica obtenga la cualificación de
"condicionada":`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`Dispondrá de un plazo de 6 meses para proceder a su corrección, transcurrido dicho plazo sin subsanar los
defectos, será calificada de negativa.`,incorrect_answers:["Dispondrá de un plazo de 1 mes para proceder a su corrección.",`Dispondrá de un plazo de 3 meses para proceder a su corrección, transcurrido dicho plazo sin subsanar los
defectos, será calificada de negativa.`,`Dispondrá de un plazo de 1 mes para proceder a su corrección, transcurrido dicho plazo sin subsanar los
defectos, será calificada de negativa.`]},{id:"586",question:`En una instalación eléctrica, la sección insuficiente de los conductores de protección implica una clasificación del
defecto como:`,group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Defecto grave.",incorrect_answers:["Defecto muy grave.","Defecto leve.","Defecto franco."]},{id:"587",question:"En un instalación eléctrica, la falta de conexiones equipotenciales se considera:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Defecto grave.",incorrect_answers:["Defecto crítico.","Defecto muy grave.","Defecto leve."]},{id:"588",question:"El aislamiento de una instalación eléctrica se medirá con:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Megaóhmetro.",incorrect_answers:["Óhmetro.","Telurómetro.","Galvanómetro."]},{id:"589",question:"El interruptor diferencial se utiliza para proteger contra:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Contactos indirectos.",incorrect_answers:["Cortocircuitos.","Contactos directos.","Sobrecargas."]},{id:"590",question:"El I.C.P. se utiliza para:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Limitar la potencia contratada.",incorrect_answers:["Proteger la derivación individual.","Proteger contra sobrecargas y cortocircuitos.","Proteger la acometida."]},{id:"591",question:"La protección contra sobrecargas y cortocircuitos se realizará mediante:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Interruptores magnetotérmicos.",incorrect_answers:["Solamente con fusibles.","Interruptores diferenciales.","Interruptores térmicos."]},{id:"592",question:"La tensiones:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Directamente proporcional a la resistencia.",incorrect_answers:["Directamente proporcional a la sección.","Directamente proporcional a la conductividad.","Inversamente proporcional a la resistividad."]},{id:"593",question:"La impedancia de un circuito se medirá en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Ohmios.",incorrect_answers:["Voltios.","Vatios.","Henrios."]},{id:"594",question:"El factor de potencia puede existir en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Circuitos de C.A.",incorrect_answers:["Circuitos de C.C.","En cualquiera de ellos.","Ninguna."]},{id:"595",question:"La potencia reactiva se mide en:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"VAr.",incorrect_answers:["VA.","W.","KVA."]},{id:"596",question:"¿Qué aparato se utiliza para medir la resistencia de tierra?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Telurómetro.",incorrect_answers:["Óhmetro.","Megaóhmetro.","Analizador de tierra."]},{id:"597",question:"¿REBT: Puede conectarse el conductor de protección al diferencial, en una vivienda?",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Está prohibido.",incorrect_answers:["Es obligatorio.","Es aconsejable.","A criterio del instalador."]},{id:"598",question:"La potencia activa y aparente de un circuito de corriente alterna:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Coinciden siempre que el factor de potencia sea 1.",incorrect_answers:["No pueden coincidir nunca.","Coinciden para tensiones de seguridad.","Coinciden en redes trifásicas."]},{id:"599",question:"REBT: Señalar la afirmación correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:`El aislamiento funcional es el necesario para garantizar el funcionamiento normal y la protección
fundamental contra los choques eléctricos.`,incorrect_answers:["El aislamiento principal puede considerarse como un doble aislamiento.","El aislamiento reforzado es de obligado cumplimiento para toda clase de receptores.","Todos los receptores deben llevar aislamiento suplementario."]},{id:"600",question:"REBT: Señalar la afirmación correcta:",group:"A1",category:"ingenieroSuperior",correct_answer:"Un aislante es una substancia o cuerpo cuya conductividad es nula, o prácticamente, muy débil.",incorrect_answers:["Un aislante es una substancia o cuerpo cuya resistividad es nula.","Un aislante es una substancia o cuerpo cuya conductividad es muy alta.","Ninguna es cierta."]}];export{e as default};
